{"docstore/metadata": {"0d27cd4e-fc45-42ac-a1c2-9a1733dd409e": {"doc_hash": "74350b8c64a5b558e625907658d42d92710bfc4e6f1afae393650a702bd6b743"}, "72666123-c8c8-4175-9b09-a5e48e40d948": {"doc_hash": "3d51143eaccdaf58a6cbcf1744589db04ebad2449a3b9198ef8943644cd036de"}, "d1200a91-8f5a-4dea-bc50-e568fab0c78a": {"doc_hash": "6989dc0185802843cd74e7de44befa56c96cae448f37f3348a17ee31e353bd43"}, "1f86ef46-0ce4-49c8-bf5f-87ce188f6443": {"doc_hash": "20872002fdf90d05d983943f2059146b6963c2440de2de1f16739ec63861de9e"}, "d9d88e61-e6b3-4bc8-8271-d25a57e189d7": {"doc_hash": "43c8224b328cd58115fb71c10a569d377f838a326057bc269f6b40d35460e3e5"}, "5ce7aa61-4f8d-44ad-8af3-f02beb17a85f": {"doc_hash": "cc6cfc4f48d6ec038be3824ede23a9e15fc318d72fc4c599c3d138b2406d3158"}, "89b8876b-b5fe-422d-92a8-46129fcff4b9": {"doc_hash": "e991ead65cf4437e73e394138c9c5afee8492aa6e595dc54a4a1bf39424559cc"}, "9ea4e670-b6dc-479b-8693-813f9418a605": {"doc_hash": "40b66c2edb7f1cab521c861055fb435b32aadbb17e8d02ac0083a16fe57d0811"}, "06d5d721-8f67-4747-85d8-379cf88a07f5": {"doc_hash": "adabd050b08fc584f2e82bd519d867b761674409b2a9d129fe8e0de19fbbbf1c"}, "901914de-129f-4805-8ccd-7d664ed6883b": {"doc_hash": "b2f9ea92fe2f801bb4afebebd4f810b20e7d20197c1c8606c7a0e5a00bb6137c"}, "65d4a59b-fd91-4bf1-ac0c-e1db5b9f7f5d": {"doc_hash": "08998575dba38daf26444c0cc628bfb39288c09eb020a0b0eb70f753affdb175"}, "354edcf6-87f0-49c2-ac92-959429ae17b6": {"doc_hash": "b4391c3b671a6f35568c3a97b227e1936820018bee1251420d5a3c746ffb5e90"}, "4816d9b7-8c1c-4c49-8d77-19a9770c44f0": {"doc_hash": "0eb1e66cf863fc2106a7f1a65db9e81d040ce71eed48197d76e3f0a034d7ebab"}, "dc0f3723-d6a4-40d2-a52f-bc397a2f7386": {"doc_hash": "81b15a92de1be34de90e84033079d0be614397cd0b80593fe29adabfcd418c7b"}, "644d1f8e-082b-4107-90a4-eb1c8a3bdb01": {"doc_hash": "1b20a8df819b1bd67e4d345255542c0c64503b01e9154a8ff521c9f381883497"}, "f7e2fc12-6095-40c0-93a2-2cfa5fe3cc78": {"doc_hash": "f1425c088be2a82cf5d7911d332d9e0768f5aae3d7c9222b94c82259d91d488f"}, "63623067-26fc-4651-93a2-5858fbd01005": {"doc_hash": "87f9add12ad4fcfa35db90daa9b2d7e7599ca8eab2a9399520aba1b9e971bdbd"}, "800ab4a2-84b5-4410-ad39-f001de2b8980": {"doc_hash": "26319c4206c27b00ee2d4a9737026842de3656164c0e215160bbee424c66b200"}, "29cf20c9-452c-4053-871c-2489b60356e0": {"doc_hash": "1172ee508e1f29c60e831c6b1ccfb04af88d1c5a74375a55a5e023c6710c0c3c"}, "6f10a96b-10a0-4a5d-9803-d72cf271c2b3": {"doc_hash": "1fd6f507946ddd8c92a6b15b58bcce94f0d03c78b8ea98d22fbfc33c8a7be832"}, "b895b755-8c2a-4fd6-bd78-e6fbf8422b56": {"doc_hash": "9bd9399712219fa87b387f09a3ad3a4df16f28ebc5d16fe4d3a47621126e6667"}, "61547c2f-5cba-427c-81b5-2dc70e2178c7": {"doc_hash": "9d0c9a5e4c485c18907348bbe945c6ff79b3255c3ab0872af19991ccc388b1b1"}, "8ab9a5f1-399f-4baa-bef1-3dae34a3e5ab": {"doc_hash": "e90fb5db3dd3f67c8cd1c6f75060e507243d24a2b29c2e23105ba58cdc5dbe65"}, "0e0c9c26-327b-4bac-a733-363ace97ef25": {"doc_hash": "56fbc505e3357facf0f0116cbbaee1b0865434816cf7db30c189e25ea111d4aa"}, "40b86f3b-ad2d-4b07-9aa4-2fb20fedf565": {"doc_hash": "1fd6f507946ddd8c92a6b15b58bcce94f0d03c78b8ea98d22fbfc33c8a7be832"}, "ca453df6-8b0f-4fe5-80c4-d8cd301944cd": {"doc_hash": "d62ab6146e0c6ccfc66465a8c593983803d0627883e8ac340c2238a3ec2dfeef"}, "1e2ee397-c75c-4bc9-9984-fa26c98f2035": {"doc_hash": "d21b89ca2ed2cd16f4de67ad557dad09af156fa9855e2d0c0a8a1b8f70598512"}, "61c94906-8120-443a-94ed-ccfc061054a6": {"doc_hash": "80361fcc98b17cce9de6846264d5120b938932d1d139662d430250bf8efe637c"}, "3228c838-1f13-4ffb-8e68-42960bc02d39": {"doc_hash": "08a9d0a081e5b034a5e38daa727eac71fc00aa027e0df41fa4d88681a0abab8a"}, "2c2ef4a5-cf53-4dd6-9e1a-ae2bc292ceb8": {"doc_hash": "db512725b678ee7072340696077dcf0e2940501d6bfe3b7db402c22c4a97e655"}, "864177aa-18aa-424b-a6ba-cbf3a7f195d9": {"doc_hash": "70f7d7e727d6308662be2406c322fbd91926d5336e72ed5cf700b58834b71355"}, "af7cbc50-e2bf-4e67-b964-7b5c4b4d0b1d": {"doc_hash": "07ffbe82900896a25a35e8b09793e93c1947355fa314ac869644b199a242bb16"}, "bf831008-4c1f-4f42-b3d4-e4023c722cb0": {"doc_hash": "58a4c7d9b364f7a52239db651f8b1a2970f06f3a514fc42d6abb6f3c1b070ab8"}, "e7db61c7-a06c-4439-afd9-2a9b0ce733f8": {"doc_hash": "9f13992bdff977ce252d8de82a246c1b6bf6ab31b9b2bd0b9ceab949e8ff05b9"}, "5cfb924f-d225-42f8-b9fd-c1f7b23a5d3b": {"doc_hash": "ad0579868044159ae3c07aa56974a61cb9aafc4e1227b91ed34d303fb3909fdf"}, "bf45eb08-6770-4ab7-b7ba-15a8a2a89ecc": {"doc_hash": "04f05eb3919c9c5562082d34848ec9cf82efb6ab845cf1a6b68e6918a4791df1"}, "1bde0b7c-e22d-4dc5-9098-60efa6173bba": {"doc_hash": "46f0682dc80f0a91debf2977531faa2d4735c91709bca47a7fb8b2cd06574fd3"}, "3cd6d155-6068-4c29-8dc8-aa84753a1532": {"doc_hash": "9d11d9b9ab8a5a36fd545e9b449f0af66849be7da4d852684a644eae4c18debb"}, "501c1693-0b18-4df7-a872-96710f5c0fdb": {"doc_hash": "5b76395ec1e253ecc865317487212997fd2750392eaa424635eea607b6f1ba25"}, "b8650da1-9467-4b69-ae2f-7185cfac011f": {"doc_hash": "6623c6c07ae6c16984bfcc2d49fb9517ac58d8125c75fbcd3c0d596e3a6ba2b6"}, "6bcef046-abaa-457c-a32d-3ab580e08846": {"doc_hash": "f84ee362d28c01e7198c95c2d3370d2071ead03a3da368548523a058b7e29a46"}, "125a958e-3633-4036-9096-e5c239f309b6": {"doc_hash": "2b39a645a688c818419d030c4b57914880741893a7d0a8ff120fe00d2442d530"}, "877b1ce7-ac91-4f75-9831-77640d1ff724": {"doc_hash": "381f3c7422d52b3f1f7965b099b88a17f11ab0a5ca4f1790852307484f1238ce"}, "54fcc273-cc63-4b00-a95c-698364c69da2": {"doc_hash": "1d15b64ec3bb29924298e632fe82f90970cfc71cdd38cb5e154d643a56ff6703"}, "4126f1ab-9eb2-46df-ae1f-70eff117f2d2": {"doc_hash": "f5699e51e80fd2c7f83025590982dd405fb7bea5f00ccffd9d8a6d2fed406c26"}, "58d525a9-14d6-4c3b-a5fc-1fd1ed871c78": {"doc_hash": "80081c762cfd1572aafc27b16002155372c050ba4ee558611bc8e9747bd68bf9"}, "05eea9d6-de72-4c66-af3e-04534dec9202": {"doc_hash": "bcc805f98650200fbfb7a11019fd9c83faff3987f2948d9adeb3ca062d416e63"}, "d1dd7ab1-60ba-48c9-8db2-14c64a8bb773": {"doc_hash": "f519ddf5ce75cd283a0b79801de0b537caa0e20ed9620ac06195e247b48c3d17"}, "cb4a1715-0992-4259-981b-014691c3a0f1": {"doc_hash": "87787f9114a93c5233ac89fc9e8a5169a490e8a9f44df3202b9d379e0ec5a0a7"}, "9aafbd13-24ae-46b5-adc3-d782511b3a6f": {"doc_hash": "5c8917149fa84949555d767cd33e9d1a12a1031fe55f6a06a62883e8620f8635"}, "5b3addf8-4f2b-4d09-97eb-e37f831cdf21": {"doc_hash": "fe317c57b15766aef2b4aacc087cfb9b6704433b01cf0d21a487f4a7f933bbd3"}, "9cfbfa8a-98ca-4629-8a2e-bd0cc3f7a48f": {"doc_hash": "c7e1f8e9ddd956b16a4f57191bc10c026699ed4e1cedb5d0a67b8265040bb110"}, "e1a48712-26f4-402e-840b-b9e05989517e": {"doc_hash": "87cdbdc52bf490273282d25d438619d469448653a82d4ac5be9aef27afe66724"}, "1816e414-2b8d-4fcf-83d2-5eafaa1a8e36": {"doc_hash": "2c1f85b5ac9ae16a481b73cf50e51cfff5dd0064f70f4377423c91b13cd9155c"}, "133aee7d-1b50-4a10-b697-c1feef596968": {"doc_hash": "408e7735238349e7759d921699b6d9cc95435cb7855898b028115ef0e47d0758"}, "ba86a1ef-723f-485b-91e0-78cdd4a67c5e": {"doc_hash": "b761802aba3cd4f755fb9c80315a7c29631da6c93bc37e4351c621d04cab030a"}, "2e721583-7c72-4efc-913f-4ba635f95ec0": {"doc_hash": "de3884ebfe5885b47a44f4994a6311d244b0a4bd5e846582bab325a7a5c4c984"}, "f38c3a9b-ea7e-4813-8c8d-364836d822ef": {"doc_hash": "3c0115c93a34999e8c0e1bbb50192c06431d202a907f46c5545cf8dbf2a53f4c"}, "1b91dfda-d350-4382-9c60-6ef13a53f444": {"doc_hash": "c8f4cd9d9e78333a54611b6badedb56e19cf430cdb5913895fc8ca14d3f49694"}, "425bfced-2db6-45af-bf88-e5731167b2a8": {"doc_hash": "0341b2dbf57d169e4eeef18dd483474aa7e9f1368d6df7d455364acd64e7a2f1"}, "aed90a08-64b1-42a4-8ba5-6a4dcee5056a": {"doc_hash": "39d18a4f2482e38f17360507a81eb34090e83eea592643a897d400ec8e66018e"}, "74c4094d-09f0-4a6e-ae92-0c85bdf62891": {"doc_hash": "3b6acc0de493dbf8627ae610ab72502b0b09c030101bee548e030857c8481680"}, "696c1334-34cc-4412-b192-f7c5dfa57217": {"doc_hash": "f5f3574fbd1a4f35247cd87124761afe16eaad02cb5dac9d89f91c198cd65c01"}, "9bc28adc-03ba-422a-8285-3dbde2c1bfab": {"doc_hash": "b1cd5c5448cf9ea9c1e321cf7985b0008508650836bfb24d5dac3acf87bb4aff"}, "d36fb293-386e-4436-ac46-d111aa349a62": {"doc_hash": "cd18dbc94af6ca638539bcd9675e17ee18aa9c782aadefb83ddd45e5ef90e9ff"}, "aac878a1-4f99-4792-adbb-371b3fff909c": {"doc_hash": "167cebf832dac0d9cf356ced35443c22098934c7f4f081f9ee9c7bc1482c629a"}, "916feeda-bbfa-4c9d-8e8d-95c28dce22ae": {"doc_hash": "f17c6482004634d38b32fd82ed8702b51fe55cb05fc6bef0019bca25e28e678a"}, "bcc5bb95-7a54-4279-bba0-f3bf2595bf34": {"doc_hash": "fc1a37c9b943fc821c01318c61c6713382940e02c816d182d743df1f716e91ed"}, "652c4a8b-dbd3-42d9-b9aa-afddb7667ee0": {"doc_hash": "4dabf621289897ef7caae6137373e7a838eb1c945556923484a0a0b0faf37dc9"}, "e3b5b25e-5500-4362-beb2-1d29b47400b2": {"doc_hash": "de4f90b492f1007f0085a67787a20d1dbb6608bc6cfd4064d6d4677b88540fd6"}, "c1163dbb-7144-491e-b978-1e2584c057b9": {"doc_hash": "534ff614e1433c2db6bbfc5c51f57d21864bce770da7b44d290408c22ec5046a"}, "46f6a3e5-a812-45a7-837e-c5bc45af42b9": {"doc_hash": "16cf6c8e8194ad72c334150fdaee755ba687be64653ba7feb10b3d166fae8c62", "ref_doc_id": "0d27cd4e-fc45-42ac-a1c2-9a1733dd409e"}, "f63983ae-1ace-43ca-8536-5520b1f3dec5": {"doc_hash": "55c805bc9f17bf06048c3d5e20e39a9e6570ac1cc222e66bf5579f822264cc0b", "ref_doc_id": "0d27cd4e-fc45-42ac-a1c2-9a1733dd409e"}, "7c9c653a-3f88-4619-97ec-44bf647d30ec": {"doc_hash": "1363539824c61c5532f21cd6bd88a1be7b97178472324a555c2c7e8a70097a00", "ref_doc_id": "0d27cd4e-fc45-42ac-a1c2-9a1733dd409e"}, "1e585492-3ce0-4ed6-b150-9165900b47bc": {"doc_hash": "f96bcf2107e63b8e9ee41dd08438d818b2590831f5e822f3ac534b80bb9fe3cc", "ref_doc_id": "72666123-c8c8-4175-9b09-a5e48e40d948"}, "952cebbd-444d-4a4e-84f1-890b3ea58857": {"doc_hash": "e5a0adf722ad014f63f1a7d34eb190437f030ecf9a34801c2dba847f527815ff", "ref_doc_id": "72666123-c8c8-4175-9b09-a5e48e40d948"}, "002652e2-f15a-4227-ab00-2e367a6a4341": {"doc_hash": "cfa25d3e92c74f38d36ec93c51294919544f8a9630553ad5b12a40250428fa8a", "ref_doc_id": "d1200a91-8f5a-4dea-bc50-e568fab0c78a"}, "0d35e778-4151-48b5-b18c-1431ef507d03": {"doc_hash": "8fbe300e8367a09a4e52d0bf4618938c7dc88473cd33ccea619f9eaa9538ff25", "ref_doc_id": "d1200a91-8f5a-4dea-bc50-e568fab0c78a"}, "fcbb9eea-1361-4e5d-84be-99a8c75850fe": {"doc_hash": "20872002fdf90d05d983943f2059146b6963c2440de2de1f16739ec63861de9e", "ref_doc_id": "1f86ef46-0ce4-49c8-bf5f-87ce188f6443"}, "cc8c7362-0b1c-4589-ba50-dd5890e15be9": {"doc_hash": "e9061916cce2e6ed88369e6b93d04cc632716d798c83adaa0c9ea65afe8be1bb", "ref_doc_id": "d9d88e61-e6b3-4bc8-8271-d25a57e189d7"}, "e8920b3e-f1bc-487f-aacb-d9421951b238": {"doc_hash": "a2821789afb7af9776609050120db4d0fd550dbd4c6b1590e23664acaf576a98", "ref_doc_id": "d9d88e61-e6b3-4bc8-8271-d25a57e189d7"}, "63ec7b82-0deb-4869-adfa-55d4b5a9db19": {"doc_hash": "f8449ea4e6e1375022d16272e65a9aaffe73cfde408b2cb5fc7061cc56478f65", "ref_doc_id": "5ce7aa61-4f8d-44ad-8af3-f02beb17a85f"}, "378b77e2-acda-43bb-8c2b-af766d8eb583": {"doc_hash": "4aa3055d03e3442bff6bb91c6b8ee7682c2686ce33c92aa837fdf9ed95919ec9", "ref_doc_id": "5ce7aa61-4f8d-44ad-8af3-f02beb17a85f"}, "7b0d72a3-dd10-46be-80c3-ea6ef95d295a": {"doc_hash": "e5656bfa4f37575ac7280047ed787a0badc07f0ad6e25557d291a2a56b0c5925", "ref_doc_id": "89b8876b-b5fe-422d-92a8-46129fcff4b9"}, "9f39039f-a73b-4892-93b9-07d0378b28c5": {"doc_hash": "47cb04a454ab312730568df2014e24d5ef4cd57d7f93b2a66195cb77d96542dc", "ref_doc_id": "89b8876b-b5fe-422d-92a8-46129fcff4b9"}, "c6e81627-f78f-49d7-ab36-24c4c92fcc42": {"doc_hash": "f8965cd89c8f302e34072b78c7f072ebbf5b855a7621ac3aee4a3603c6a00963", "ref_doc_id": "9ea4e670-b6dc-479b-8693-813f9418a605"}, "e76e3484-1fb6-4603-ba5d-199736e4a881": {"doc_hash": "95f3a85c8778e81ea8e8fb11cb2e8afc2817b9f4c605d0572b85a5cf1a0d6bba", "ref_doc_id": "9ea4e670-b6dc-479b-8693-813f9418a605"}, "8c9a75f7-9906-4c3c-90db-7493008ddaea": {"doc_hash": "579f1621e56198c39f169953325f82f32cb1e669b56f87e9ce65b6a8d95b2596", "ref_doc_id": "06d5d721-8f67-4747-85d8-379cf88a07f5"}, "bb01fafb-41fc-446a-b438-5c0cb928c7fe": {"doc_hash": "55730fc85795972878713a05b09aa6dbfe98cfd80db16e82142eb3d6a80d5366", "ref_doc_id": "06d5d721-8f67-4747-85d8-379cf88a07f5"}, "c6146bbf-79e3-4de7-817d-c417de1eb0bc": {"doc_hash": "735cfca8afebad4cc492b4a4896c62ea7b16f1ec3b477d134b6eb3086ef597a8", "ref_doc_id": "901914de-129f-4805-8ccd-7d664ed6883b"}, "366342ef-7ca5-470d-8ab7-590198962915": {"doc_hash": "b31bf739f2f86cdb184bd97a34a8ceaa00a75dfa04ff1c88a28aebc1e51b4453", "ref_doc_id": "901914de-129f-4805-8ccd-7d664ed6883b"}, "ec90d8da-789c-4b96-bf34-4edf568dee00": {"doc_hash": "c98f4994b3b28500d3769e87c3413f889122292827d6377da6506603b03a998d", "ref_doc_id": "65d4a59b-fd91-4bf1-ac0c-e1db5b9f7f5d"}, "40ec6c5f-8537-48e0-adcd-00726c19ea98": {"doc_hash": "6e1c4e1917200d85c831d7209bde71eef8b6f6c93e6560b7c69d5e7cc64f7ca5", "ref_doc_id": "65d4a59b-fd91-4bf1-ac0c-e1db5b9f7f5d"}, "01688e01-e974-4feb-9e0d-865e2644a4cf": {"doc_hash": "5ea037967a4441a8da27184319f87b15c591046901b6b439251e0549656e4b54", "ref_doc_id": "354edcf6-87f0-49c2-ac92-959429ae17b6"}, "ffb36cf6-0cf5-40db-b448-ea6098e197d9": {"doc_hash": "95f3a85c8778e81ea8e8fb11cb2e8afc2817b9f4c605d0572b85a5cf1a0d6bba", "ref_doc_id": "354edcf6-87f0-49c2-ac92-959429ae17b6"}, "4995e729-6d46-4939-9b55-d7adad94954e": {"doc_hash": "0eb1e66cf863fc2106a7f1a65db9e81d040ce71eed48197d76e3f0a034d7ebab", "ref_doc_id": "4816d9b7-8c1c-4c49-8d77-19a9770c44f0"}, "8cb3b832-04f0-4c68-ac34-343a9021c1a5": {"doc_hash": "aa4dfa96d4392398b1b98e02dda6b276a5af17fdbec537bf1e662b800b109b23", "ref_doc_id": "dc0f3723-d6a4-40d2-a52f-bc397a2f7386"}, "8d23a131-295b-4a99-a768-4db132f21516": {"doc_hash": "005f3d8bd7ee1b31a71dff85853b46848a2c203b00de22482d29982f9c9d0410", "ref_doc_id": "dc0f3723-d6a4-40d2-a52f-bc397a2f7386"}, "24d5272b-ba46-4920-8920-16b2199335cb": {"doc_hash": "3198b9667886960e788430e83aea5b0910ad13c2ea2f2a5da145f337a0904d8a", "ref_doc_id": "644d1f8e-082b-4107-90a4-eb1c8a3bdb01"}, "b58de5db-3dd0-46c3-90dd-4fdf2d5c81c1": {"doc_hash": "66d7ee95051efe10a57b6ac3ab2d0f728c1f4bbfeb7ceba8db003bac706059d6", "ref_doc_id": "644d1f8e-082b-4107-90a4-eb1c8a3bdb01"}, "c56fca2a-4c89-427b-8059-1553d4b29b31": {"doc_hash": "3afafbf1eaa72d619278a784b94eef001babd85287c5a8aebe72ed9a7115667b", "ref_doc_id": "644d1f8e-082b-4107-90a4-eb1c8a3bdb01"}, "7b95c5d3-f674-48b0-9267-85d1b5427130": {"doc_hash": "3aca530ef2fd3e4fe39d7617ac7563027964bb12dd0896b713673cd54124ac89", "ref_doc_id": "f7e2fc12-6095-40c0-93a2-2cfa5fe3cc78"}, "c06dee47-347e-4bbe-b7fc-614127a36708": {"doc_hash": "5e8c8138a989b25cf0d4370b8ca8a8bb97cd42534a561f7e6de6fe664552ec41", "ref_doc_id": "f7e2fc12-6095-40c0-93a2-2cfa5fe3cc78"}, "e385be55-59bb-4144-9ce1-5327c3d23c12": {"doc_hash": "87f9add12ad4fcfa35db90daa9b2d7e7599ca8eab2a9399520aba1b9e971bdbd", "ref_doc_id": "63623067-26fc-4651-93a2-5858fbd01005"}, "95b8d660-7b8d-4a11-9ec5-5f48e19d16dd": {"doc_hash": "62d6cf8a443c02f3ea1b4e7dab9af064b0b2e179a54c2e510f2c66b9ce125534", "ref_doc_id": "800ab4a2-84b5-4410-ad39-f001de2b8980"}, "ac7090e8-cedb-41e3-84e5-36827c746a23": {"doc_hash": "2251ea96587fb6775e84f3e8776d4ae50114077c352ee45eb35255ac1279b2c5", "ref_doc_id": "800ab4a2-84b5-4410-ad39-f001de2b8980"}, "2291128f-c044-4fd4-8484-ca62bb01afea": {"doc_hash": "1172ee508e1f29c60e831c6b1ccfb04af88d1c5a74375a55a5e023c6710c0c3c", "ref_doc_id": "29cf20c9-452c-4053-871c-2489b60356e0"}, "cbd3f178-61f2-4579-bfc4-075d3e268228": {"doc_hash": "1fd6f507946ddd8c92a6b15b58bcce94f0d03c78b8ea98d22fbfc33c8a7be832", "ref_doc_id": "6f10a96b-10a0-4a5d-9803-d72cf271c2b3"}, "e3b24478-1ba6-462a-8ac3-8331fcd4aa00": {"doc_hash": "9bd9399712219fa87b387f09a3ad3a4df16f28ebc5d16fe4d3a47621126e6667", "ref_doc_id": "b895b755-8c2a-4fd6-bd78-e6fbf8422b56"}, "706eda4c-c3c8-4468-9294-60a6a8f64e56": {"doc_hash": "9d0c9a5e4c485c18907348bbe945c6ff79b3255c3ab0872af19991ccc388b1b1", "ref_doc_id": "61547c2f-5cba-427c-81b5-2dc70e2178c7"}, "865f957e-b744-496b-8397-b466a3fa3196": {"doc_hash": "e90fb5db3dd3f67c8cd1c6f75060e507243d24a2b29c2e23105ba58cdc5dbe65", "ref_doc_id": "8ab9a5f1-399f-4baa-bef1-3dae34a3e5ab"}, "23f45f8f-5f13-4ccd-a9ba-56b6f5921e1f": {"doc_hash": "56fbc505e3357facf0f0116cbbaee1b0865434816cf7db30c189e25ea111d4aa", "ref_doc_id": "0e0c9c26-327b-4bac-a733-363ace97ef25"}, "3bd15f31-dc4b-4fd3-ab74-825871dfa323": {"doc_hash": "1fd6f507946ddd8c92a6b15b58bcce94f0d03c78b8ea98d22fbfc33c8a7be832", "ref_doc_id": "40b86f3b-ad2d-4b07-9aa4-2fb20fedf565"}, "415369ba-66e6-4602-a4a3-29ddb6d9f393": {"doc_hash": "d62ab6146e0c6ccfc66465a8c593983803d0627883e8ac340c2238a3ec2dfeef", "ref_doc_id": "ca453df6-8b0f-4fe5-80c4-d8cd301944cd"}, "14b6f786-b97b-47f6-9058-cb6f95a1fa18": {"doc_hash": "d21b89ca2ed2cd16f4de67ad557dad09af156fa9855e2d0c0a8a1b8f70598512", "ref_doc_id": "1e2ee397-c75c-4bc9-9984-fa26c98f2035"}, "cc944f97-43f2-461d-ab08-398937016922": {"doc_hash": "80361fcc98b17cce9de6846264d5120b938932d1d139662d430250bf8efe637c", "ref_doc_id": "61c94906-8120-443a-94ed-ccfc061054a6"}, "2f0ebf01-0351-4394-a7d0-ac65eabb058d": {"doc_hash": "d507c729e742559b88d20a38442e8958207c4ec0a7589110168fafb08c2f6073", "ref_doc_id": "3228c838-1f13-4ffb-8e68-42960bc02d39"}, "2578783f-27fe-40ec-b0d0-43d9d3cc5397": {"doc_hash": "95f83e194b13baac79aecba63dd25ede12083aeec30abcd646f9184349bc10df", "ref_doc_id": "3228c838-1f13-4ffb-8e68-42960bc02d39"}, "f61c0312-4051-4a5a-b3cc-c8f064077faf": {"doc_hash": "5fa992193b28b5890d5cc286fc63e74a6b69e700f799e2619d2ec270f632f420", "ref_doc_id": "2c2ef4a5-cf53-4dd6-9e1a-ae2bc292ceb8"}, "37bd3202-4c75-4ac2-81ce-a1889da177a7": {"doc_hash": "12ab1fcd4a46f26a8b3a2478fcd52492c41ebe02b677fafe302767a90f155bcd", "ref_doc_id": "2c2ef4a5-cf53-4dd6-9e1a-ae2bc292ceb8"}, "7f655e04-b18d-455a-8372-be405547b35e": {"doc_hash": "70f7d7e727d6308662be2406c322fbd91926d5336e72ed5cf700b58834b71355", "ref_doc_id": "864177aa-18aa-424b-a6ba-cbf3a7f195d9"}, "337a3a4b-4197-4279-9e77-78badfde22e6": {"doc_hash": "07ffbe82900896a25a35e8b09793e93c1947355fa314ac869644b199a242bb16", "ref_doc_id": "af7cbc50-e2bf-4e67-b964-7b5c4b4d0b1d"}, "995de494-a6ae-4f15-8030-e36ebc8a428f": {"doc_hash": "58a4c7d9b364f7a52239db651f8b1a2970f06f3a514fc42d6abb6f3c1b070ab8", "ref_doc_id": "bf831008-4c1f-4f42-b3d4-e4023c722cb0"}, "5bd54f3c-c75f-41c3-a467-812cb4b35616": {"doc_hash": "1213b8ce2561269302e688f0bec51317f0c0215dffa2c6bfe9ef2d1925182d97", "ref_doc_id": "e7db61c7-a06c-4439-afd9-2a9b0ce733f8"}, "c5b093f9-da75-4c1b-ae9a-16bd219fb5a0": {"doc_hash": "1789e92ba9e931b85767c77ba2dc9322dd6c8a740776f0ab3bede83dfe615d95", "ref_doc_id": "e7db61c7-a06c-4439-afd9-2a9b0ce733f8"}, "4e05fa9a-498a-4d67-9a5f-251092f1363b": {"doc_hash": "44825611dc6794aa446907409c13d9fdf06d0e2537a16b81349d864ec3dbef86", "ref_doc_id": "e7db61c7-a06c-4439-afd9-2a9b0ce733f8"}, "67d227b6-0802-41e6-97d9-570e5560429b": {"doc_hash": "da3a40c5d01f2c126fd14b2f02944ef19ac8220b7931c6ef0cd496b50f8e287e", "ref_doc_id": "5cfb924f-d225-42f8-b9fd-c1f7b23a5d3b"}, "ed3c5a37-c7ca-43e0-9295-1831a266690d": {"doc_hash": "6e87d0ba0910afdf2397698c1ecfeb5d1e2202c4d7257dd428d73bddc89f66f0", "ref_doc_id": "5cfb924f-d225-42f8-b9fd-c1f7b23a5d3b"}, "1648a667-f6d6-4d95-baef-d9faf3269b97": {"doc_hash": "6c3895b75272b79235673020a954dbc835a597470d05ddee14fd9b4b61d63174", "ref_doc_id": "bf45eb08-6770-4ab7-b7ba-15a8a2a89ecc"}, "b5880037-d5f4-4f53-96d5-0c0ef17222c9": {"doc_hash": "b97100b2cbcae2738ef2a1c61c15311be5a8f6c2eeb4c168971a589d17850e33", "ref_doc_id": "bf45eb08-6770-4ab7-b7ba-15a8a2a89ecc"}, "201977d4-0ed7-4930-b44e-c7829cdf320e": {"doc_hash": "21a601bc9ddfdd2c7d8d78c96ed8c4f935e9b91648932914b8f3f0b3c451e858", "ref_doc_id": "1bde0b7c-e22d-4dc5-9098-60efa6173bba"}, "7bee9a83-cdc3-4580-a6d6-8d19bb388759": {"doc_hash": "bb7cdedf24673adba35ba9b52c2fb866d5127415244e1f09788d0eef2dc4938f", "ref_doc_id": "1bde0b7c-e22d-4dc5-9098-60efa6173bba"}, "b68c4f84-da07-48e9-a4ef-11660247a764": {"doc_hash": "c1df4d0935f0b356070ef66fd11dc920db6815d68a8bf9e9b8e513b9cf90a9f8", "ref_doc_id": "1bde0b7c-e22d-4dc5-9098-60efa6173bba"}, "708f8962-8fa4-44ee-84c9-824b0f186180": {"doc_hash": "e966c7b662782dfad6e14c956f9d168731200754162b95a98bb6e0854917914d", "ref_doc_id": "3cd6d155-6068-4c29-8dc8-aa84753a1532"}, "4fcfb228-76e7-467e-a1f4-65b4578c1eed": {"doc_hash": "07f16bb3180f0213b077c106b542d6a9411e6699d934d789bba99a18ddb5a491", "ref_doc_id": "3cd6d155-6068-4c29-8dc8-aa84753a1532"}, "335dbc23-0cf4-4d39-854c-0ef37c683bc0": {"doc_hash": "ebc49fb4487232cbc01f6ab0ab2fa0fc27cce8e496d478782850f83aa060bd35", "ref_doc_id": "3cd6d155-6068-4c29-8dc8-aa84753a1532"}, "023c87d5-4f66-4dd1-84c0-a980fbf4b764": {"doc_hash": "f54b48a2699bbfa05252d7d0248c72364cdfa939680682bb52ee1b69ec5015ed", "ref_doc_id": "501c1693-0b18-4df7-a872-96710f5c0fdb"}, "ef1b7eaf-a376-447c-a305-f97d4d993992": {"doc_hash": "0f840f2fe0c9334b5c192f761187a0599fd3a92bc5ed614ec7b13e86c1ad4d77", "ref_doc_id": "501c1693-0b18-4df7-a872-96710f5c0fdb"}, "93d30843-5d76-4891-b905-b19c8021b51f": {"doc_hash": "702644ee5679d60780a556193fcd9d707382f6486aef2b224014613f1a7c9fc5", "ref_doc_id": "501c1693-0b18-4df7-a872-96710f5c0fdb"}, "0a9cfd1b-141b-4fe8-8d5a-40feda1f6c35": {"doc_hash": "6623c6c07ae6c16984bfcc2d49fb9517ac58d8125c75fbcd3c0d596e3a6ba2b6", "ref_doc_id": "b8650da1-9467-4b69-ae2f-7185cfac011f"}, "89c4dd71-b928-4873-836d-2e3c62a70cf9": {"doc_hash": "512b83360b8a37a9f2bbccaa35f17dc9813897f8b4387362b17ee8fc458d0653", "ref_doc_id": "6bcef046-abaa-457c-a32d-3ab580e08846"}, "9a1dda4b-12b4-44fd-b8b9-3f7a606c994a": {"doc_hash": "70f019782ce0d16413d8abe07f93249f03dc3a5a2232b52a1a5c6ef4ef0cfad2", "ref_doc_id": "6bcef046-abaa-457c-a32d-3ab580e08846"}, "b65e2a10-ef86-45c9-b79f-b584548fbcbe": {"doc_hash": "d008e8e58ab88ef63c9acdfd9cfe36287a2569976f3efba1b80bff6da713028a", "ref_doc_id": "6bcef046-abaa-457c-a32d-3ab580e08846"}, "07e4d2fd-ec35-4170-b4f2-2232158ff2ee": {"doc_hash": "95f3a85c8778e81ea8e8fb11cb2e8afc2817b9f4c605d0572b85a5cf1a0d6bba", "ref_doc_id": "6bcef046-abaa-457c-a32d-3ab580e08846"}, "0cc5df01-4aef-4d59-9493-06ec208b3273": {"doc_hash": "867ab81386ecea6581611d13a3eacecea744ef4a3e5af57f720f89a947bc6457", "ref_doc_id": "125a958e-3633-4036-9096-e5c239f309b6"}, "39043d9c-ce1f-4136-b09f-2a604405390e": {"doc_hash": "089582dce9c0216073c88a6df76466ffb626914f0cd58f8fadd83ad04b572622", "ref_doc_id": "125a958e-3633-4036-9096-e5c239f309b6"}, "1fe52dfa-516d-49d1-8d0d-a762310f01ea": {"doc_hash": "ff198eb3af8f8dd232b0a3bcbc31d6848ada31e43be3a2688bb3367a5072364e", "ref_doc_id": "125a958e-3633-4036-9096-e5c239f309b6"}, "305f8c5a-aa01-4443-96d6-bd55295ee1ba": {"doc_hash": "2e6dc130cc6c2bde1db375b50b69fc2a5d6531755398c661c400cdef3047d4f0", "ref_doc_id": "877b1ce7-ac91-4f75-9831-77640d1ff724"}, "d40d4507-88e5-4ef2-aa3f-d5ea4b65a0e4": {"doc_hash": "82ccb60bd0e54f1fbdc70467b23ab31302463da94832e28145944745fcab95a6", "ref_doc_id": "877b1ce7-ac91-4f75-9831-77640d1ff724"}, "66464a6d-4f1d-464e-b1e5-eabe158725ef": {"doc_hash": "9c86e6572400383ee43f032c7b6c0da8b89c26196f70675a719df055eb1401de", "ref_doc_id": "877b1ce7-ac91-4f75-9831-77640d1ff724"}, "2e7c9311-4dbd-49dd-859d-0c5e299a9bdb": {"doc_hash": "7522523cc5fd0e064de855e115f7b649ff4e09a1fd67be93975c995f2750c4b8", "ref_doc_id": "54fcc273-cc63-4b00-a95c-698364c69da2"}, "65a4e027-8d09-42e2-9b26-db1a7b80b3eb": {"doc_hash": "6c730ba4845e7e1fde0af004fe4d804e0ebbdd7efe26ca788644226cd0fe3525", "ref_doc_id": "54fcc273-cc63-4b00-a95c-698364c69da2"}, "a2e4ca67-aa40-464e-8bb4-1366a891ac67": {"doc_hash": "dbaa64063b51b984c8a46a4cd9e648a43e19fab287823165f97da652e3ed7f95", "ref_doc_id": "4126f1ab-9eb2-46df-ae1f-70eff117f2d2"}, "72ea8838-bdad-4f5f-8312-f9b8e691b774": {"doc_hash": "8eca12af79cf673a5e8dbbd149421f1113055c972226adebaa4fd1887fed613b", "ref_doc_id": "4126f1ab-9eb2-46df-ae1f-70eff117f2d2"}, "f1af8f2b-cf40-4e0d-89e9-b86bb364bbe4": {"doc_hash": "b9f3c95f42da047b9d93670e1ae3241ad80acb4cdb5848f066bfa0c88b195c96", "ref_doc_id": "58d525a9-14d6-4c3b-a5fc-1fd1ed871c78"}, "a31f2ef0-3b8e-4f47-972e-a98594944420": {"doc_hash": "b67b5535491502de0ab3b1a1068d6e89fde79fbefb6901880aac1a98d1f39295", "ref_doc_id": "58d525a9-14d6-4c3b-a5fc-1fd1ed871c78"}, "cec62693-432c-4f42-9d44-55d7815a8bae": {"doc_hash": "505244511ddef0c44e4288a51f81c8a8001f33875aefa2e7f427d4e52739c0f8", "ref_doc_id": "58d525a9-14d6-4c3b-a5fc-1fd1ed871c78"}, "6744765b-36b2-43a7-bf45-7dcc2f7cc1a3": {"doc_hash": "86117e16e954153122bd44c9f2d39091b8098db650ab7d4839443d472d078fac", "ref_doc_id": "58d525a9-14d6-4c3b-a5fc-1fd1ed871c78"}, "3b62ebf0-997b-43f2-a961-fe709265900b": {"doc_hash": "3319da0f1c222e25bf548e8e87a1066e7e7978ccae9df19c9309a9b3d763ebcb", "ref_doc_id": "05eea9d6-de72-4c66-af3e-04534dec9202"}, "32fa5095-8fb2-4b58-b646-07f23c53310d": {"doc_hash": "6cb6cc1a6688a35b951e94ea0877e947bd7b55a5b1f532f8106ed11945a3b97f", "ref_doc_id": "05eea9d6-de72-4c66-af3e-04534dec9202"}, "7878bc19-aba0-4b5b-8828-7376a83d1d38": {"doc_hash": "7bc2749f10d2d2061fe6159823ec94dc746a4899986a84bf2f43637216adb851", "ref_doc_id": "05eea9d6-de72-4c66-af3e-04534dec9202"}, "0060e9f2-7e08-46f7-8d95-876c4936f3e5": {"doc_hash": "84dd016eb8eab35c0f428665e3931b608e422754fd5d3289b23b6894fc70851d", "ref_doc_id": "d1dd7ab1-60ba-48c9-8db2-14c64a8bb773"}, "2e8d30d9-4f61-4c0d-8bac-7d8bbf356584": {"doc_hash": "16bd8e78323f5841785688a45eb36898eb1b10497c3290d71a94a84b268c0c4f", "ref_doc_id": "d1dd7ab1-60ba-48c9-8db2-14c64a8bb773"}, "61c9496b-61ab-4b56-bb2e-47940db9db8b": {"doc_hash": "87787f9114a93c5233ac89fc9e8a5169a490e8a9f44df3202b9d379e0ec5a0a7", "ref_doc_id": "cb4a1715-0992-4259-981b-014691c3a0f1"}, "21c1ce5f-7beb-4ad2-b502-ff17632aaca4": {"doc_hash": "8151bcbe450f6a48fcacf95c07e97ec9eb44948c5a9799a2dc3bce8abd6dde79", "ref_doc_id": "9aafbd13-24ae-46b5-adc3-d782511b3a6f"}, "37400725-fdd3-457a-85cf-5bf2d52ea148": {"doc_hash": "745173d36af31f74c57d90f319a409188bbf51a1dc8f1a86f346a0886db5f77d", "ref_doc_id": "9aafbd13-24ae-46b5-adc3-d782511b3a6f"}, "0aa06dee-aaea-4ed3-98b5-fbfd344248f4": {"doc_hash": "edb82d83f8bb7b18c8ad764d0f78e2214943c8f70244e3a5dd6fed6cde08ca73", "ref_doc_id": "5b3addf8-4f2b-4d09-97eb-e37f831cdf21"}, "925f2504-4e10-4174-a643-da06ccb8665f": {"doc_hash": "3b1b3f7b866901c2654cc7e093257080603e5accb3ea4e2699d9c840350fb1f3", "ref_doc_id": "5b3addf8-4f2b-4d09-97eb-e37f831cdf21"}, "acbda6ed-1359-43a7-903f-eec9cc9f5894": {"doc_hash": "427dcf5a54f6c7603b8f3d827a7188fc618ad54891df1f6dea099a677521a106", "ref_doc_id": "9cfbfa8a-98ca-4629-8a2e-bd0cc3f7a48f"}, "8a273957-65b1-4250-be75-5a615442bb7d": {"doc_hash": "2d08231965ea39b0826ad24015ef5fc029073b55f67409673d359833d5f1e738", "ref_doc_id": "9cfbfa8a-98ca-4629-8a2e-bd0cc3f7a48f"}, "c264c9ac-51ad-45dd-8018-20bed7bebb75": {"doc_hash": "ed6435d4a6d8e0ab6d4a74d526ed6a50bd5444fb8c2b3428aa70c5f253558c31", "ref_doc_id": "e1a48712-26f4-402e-840b-b9e05989517e"}, "578d60e7-a479-45e8-915f-adbbca38fb21": {"doc_hash": "1d0f8caf00698182be79fcd62b2d1beb7c4e40fee9e18740d54895f4bf46f7f5", "ref_doc_id": "e1a48712-26f4-402e-840b-b9e05989517e"}, "e3ae5496-7e40-428d-9dba-9ab043ecee97": {"doc_hash": "4bb31aa2ec608c60f5a4f25e26b6e46a510baa6dc6d3e391aae1cae03b7c1985", "ref_doc_id": "e1a48712-26f4-402e-840b-b9e05989517e"}, "807db9bc-57c2-4a1e-848e-50fc1c0d9cc3": {"doc_hash": "1ada4b3cb2c874bd9408f650765aed744e5d68f9535db2cec4b306b37a918bf2", "ref_doc_id": "1816e414-2b8d-4fcf-83d2-5eafaa1a8e36"}, "f4ba4ab5-e01d-42af-8483-8d33e05b2575": {"doc_hash": "e443076268dc49536a11bfbb6a25e02ee3e45f3a74450f86e0053d2365a96d8e", "ref_doc_id": "1816e414-2b8d-4fcf-83d2-5eafaa1a8e36"}, "833ff444-535c-40bd-ae4a-a2b1f2c85c09": {"doc_hash": "d1e3e47ac481e49332a78973cc4d48f4775754274afbdd355522609341387636", "ref_doc_id": "133aee7d-1b50-4a10-b697-c1feef596968"}, "fa99c703-4bd6-4ea6-9c3b-e692734ee94c": {"doc_hash": "3aa0fafa7f6f085d2ce0583f02d1988efa90340c577a4c8d2e4e45d2a5426692", "ref_doc_id": "133aee7d-1b50-4a10-b697-c1feef596968"}, "d0f322ef-f908-4a9d-9710-4137a2c6097b": {"doc_hash": "10d0b8c79be97b10d17ca3773504e26ce09fbddd935451e41200b5edfff000fb", "ref_doc_id": "ba86a1ef-723f-485b-91e0-78cdd4a67c5e"}, "5f99f804-8d23-4cde-9bae-a637e3f9f97f": {"doc_hash": "4ab48341566c470886b100142284d70c6d8e934cae03c7370d9df16503f8c6b0", "ref_doc_id": "ba86a1ef-723f-485b-91e0-78cdd4a67c5e"}, "85b28e6c-374a-4ac5-98dc-4a831825a010": {"doc_hash": "e8ce5404df4a805caef1905f07001002897cc8d9492c2a4c4715de90ec80488b", "ref_doc_id": "2e721583-7c72-4efc-913f-4ba635f95ec0"}, "a23c6529-b3b7-4701-96c7-086c5b782042": {"doc_hash": "ab1b4691c7187746a77f1fa2fa7682700ec925d61e096f0b3848f26c2c81219c", "ref_doc_id": "2e721583-7c72-4efc-913f-4ba635f95ec0"}, "521f6ea3-1fda-41bb-81e2-2d275d5c7c58": {"doc_hash": "f2c45b7cd03b37a996f54509397adfb69bfbe6e1fd22bb8ef422c16616b2b0ae", "ref_doc_id": "f38c3a9b-ea7e-4813-8c8d-364836d822ef"}, "a631beba-f225-4453-880a-339354e07791": {"doc_hash": "ab1b4691c7187746a77f1fa2fa7682700ec925d61e096f0b3848f26c2c81219c", "ref_doc_id": "f38c3a9b-ea7e-4813-8c8d-364836d822ef"}, "5a6462d4-dfae-4ec4-83fb-6925a4367fdb": {"doc_hash": "ef05ab1980606f574f081334efa8be47e81caf6b3335a2458b996e95ea5ecaae", "ref_doc_id": "1b91dfda-d350-4382-9c60-6ef13a53f444"}, "bd540ca6-f34a-49ea-8997-94749c6acb4a": {"doc_hash": "db1059e8a6b6707b2064e3359bec05bcaee0a48cba35c65d8e05e6cac8ce036d", "ref_doc_id": "1b91dfda-d350-4382-9c60-6ef13a53f444"}, "6cf3a2a5-22cd-4a2e-a6ea-9d09e7f5a276": {"doc_hash": "86f9aea5c13b85a2ebd138d11041e0dea55a53d38e3b26ffb2f07e03cb13af5d", "ref_doc_id": "425bfced-2db6-45af-bf88-e5731167b2a8"}, "270c1dff-c132-470c-aecf-5a02dd57b266": {"doc_hash": "4c2ff0bf5bbcd0f2d93503632d163d149f769efbf0a3c69b8674bbccb252c205", "ref_doc_id": "425bfced-2db6-45af-bf88-e5731167b2a8"}, "c6cf504a-ebc4-45bb-bbba-cd937a373628": {"doc_hash": "39d18a4f2482e38f17360507a81eb34090e83eea592643a897d400ec8e66018e", "ref_doc_id": "aed90a08-64b1-42a4-8ba5-6a4dcee5056a"}, "5acc0737-b5a6-4aed-a0f3-c9a8ed61ea21": {"doc_hash": "3b6acc0de493dbf8627ae610ab72502b0b09c030101bee548e030857c8481680", "ref_doc_id": "74c4094d-09f0-4a6e-ae92-0c85bdf62891"}, "11613ad5-5681-426c-bece-9a74ecf4168f": {"doc_hash": "f5f3574fbd1a4f35247cd87124761afe16eaad02cb5dac9d89f91c198cd65c01", "ref_doc_id": "696c1334-34cc-4412-b192-f7c5dfa57217"}, "4633a85c-4eb6-4016-81ae-53af417f099a": {"doc_hash": "1d60ced963c7326c17badc7c3c483eb4f9c363f8499a3d80ac67fb4d9be6363c", "ref_doc_id": "9bc28adc-03ba-422a-8285-3dbde2c1bfab"}, "e0f17b7d-e483-40c0-aae3-793e1c5007eb": {"doc_hash": "8be19d655d1a6d0ca48ead21298513e5d80335983ebb6844e42d40b1973df37b", "ref_doc_id": "9bc28adc-03ba-422a-8285-3dbde2c1bfab"}, "dfd15f5b-c66b-444e-afaa-a6fcf924f8ed": {"doc_hash": "6ee9ea03c752908522ba7adbf2330b848256ee7c3aff30bc1d88bdca0078f75f", "ref_doc_id": "d36fb293-386e-4436-ac46-d111aa349a62"}, "2aad97c7-9e4c-4161-8205-93db18e4f955": {"doc_hash": "c58aa63cfd016c3e28f5cb8d4ae8e7e13f73d688ad8fd538de49038be40ed536", "ref_doc_id": "aac878a1-4f99-4792-adbb-371b3fff909c"}, "292343f2-ca6c-4401-856a-76cfd01c998a": {"doc_hash": "ef26a421b1ebc3b35eb98dd80953f86acdd720c46ed69c40630f59ee45020cd6", "ref_doc_id": "aac878a1-4f99-4792-adbb-371b3fff909c"}, "d16eb9b1-1f86-4cc4-9936-540c183fb43d": {"doc_hash": "53673c2bc8e1c890f4259fd51ef8d7c15e37c245914c97a1eedaab032aa0d109", "ref_doc_id": "916feeda-bbfa-4c9d-8e8d-95c28dce22ae"}, "352ea58d-aa0c-40f6-b884-eb2f3e345fe3": {"doc_hash": "a42dae15cc4e70aca645c3e85d4a03316b95952e199e7b0229a5733508c691b4", "ref_doc_id": "916feeda-bbfa-4c9d-8e8d-95c28dce22ae"}, "c508850e-8e9a-4752-b528-105150178659": {"doc_hash": "1e24cf7f06b0f063ed892843476a1c5a3f60799c02d4125aec18da756a781d3a", "ref_doc_id": "916feeda-bbfa-4c9d-8e8d-95c28dce22ae"}, "d6bfd918-5454-4fc5-9ec7-150a13b35bf3": {"doc_hash": "558202003302c0737615f0f723efac11445caed23bd2f75e52d219d7653f381a", "ref_doc_id": "bcc5bb95-7a54-4279-bba0-f3bf2595bf34"}, "930f7a8a-f792-404e-8ada-13346160bb79": {"doc_hash": "6f8ee43ba8f477f41a4b9fa3aee98f6de65b56fb82b2a091ba9d3cfc92411217", "ref_doc_id": "bcc5bb95-7a54-4279-bba0-f3bf2595bf34"}, "ea2cfbf2-b80f-4e2d-86e1-d451faacd6c7": {"doc_hash": "765a4337ea11f0b436f60799089c0eb19849893507fec63368e2601d3f3f8ac5", "ref_doc_id": "652c4a8b-dbd3-42d9-b9aa-afddb7667ee0"}, "b48b8c02-0425-42a3-9c87-7e2456ceb30e": {"doc_hash": "f9dfa1b34c1ca0f586553d509262e8b662a771fae82e6361f5a8b1830882291a", "ref_doc_id": "652c4a8b-dbd3-42d9-b9aa-afddb7667ee0"}, "540be601-460f-4d4c-bc54-44342ce682ff": {"doc_hash": "02655b9afa7b31e8155e15f8321b8a107523849308154edb0d9ba4c104b84a5d", "ref_doc_id": "e3b5b25e-5500-4362-beb2-1d29b47400b2"}, "97bc9dde-bbc1-432c-b78f-a21c8ab40d95": {"doc_hash": "6d41ff9027c37aeff5f2c404a3a40c1fdfd805f7c6908450013c6a93c6f88229", "ref_doc_id": "e3b5b25e-5500-4362-beb2-1d29b47400b2"}, "6276e7f4-0fff-40a7-9f32-4e2500bc6a7b": {"doc_hash": "9e3011f9e81230f8c59cc7eb36382358fb15def0f75693e23512d41d0605494d", "ref_doc_id": "e3b5b25e-5500-4362-beb2-1d29b47400b2"}, "43379460-93b8-4875-af2c-671e2e8822d5": {"doc_hash": "4770e96146653e7a02d53f0d7b1a1a6b9fe83da2cfa0e8aeb45ffc01cab7ab97", "ref_doc_id": "e3b5b25e-5500-4362-beb2-1d29b47400b2"}, "6bcbb73f-ada4-4a35-93ac-13abbf1ff81b": {"doc_hash": "7bd588398660e8a45ac029d6aafc72ac3820bf79ace4e756605070eb9f8ecdd4", "ref_doc_id": "c1163dbb-7144-491e-b978-1e2584c057b9"}, "ef70b6d1-20fb-4311-bdac-ef4042339083": {"doc_hash": "eb96b40e1572e1b950c130a909410cee68844d0f49d61fb5147af1ef7cceb593", "ref_doc_id": "c1163dbb-7144-491e-b978-1e2584c057b9"}}, "docstore/data": {"46f6a3e5-a812-45a7-837e-c5bc45af42b9": {"__data__": {"id_": "46f6a3e5-a812-45a7-837e-c5bc45af42b9", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "0d27cd4e-fc45-42ac-a1c2-9a1733dd409e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "74350b8c64a5b558e625907658d42d92710bfc4e6f1afae393650a702bd6b743"}, "3": {"node_id": "f63983ae-1ace-43ca-8536-5520b1f3dec5", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "55c805bc9f17bf06048c3d5e20e39a9e6570ac1cc222e66bf5579f822264cc0b"}}, "hash": "16cf6c8e8194ad72c334150fdaee755ba687be64653ba7feb10b3d166fae8c62", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Acuicultura DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 22 abril 2020 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-11-No.205-2020\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a Acu\u00edcola\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 9 semestres\n\nla vision es: La carrera Acuicultura de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo se caracteriza por una formaci\u00f3n \u00e9tica con responsabilidad social, en la que se forman profesionales capaces de generar soluciones eficazmente a las diversas problem\u00e1ticas de la producci\u00f3n acu\u00edcola; con esp\u00edritu de liderazgo en el campo de la acuicultura, manejo y preservaci\u00f3n de los recursos acu\u00edcolas.\n\nla mision es: Formar profesionales en la producci\u00f3n de organismos acu\u00e1ticos, con un enfoque socio-human\u00edstica, econ\u00f3mico-administrativo, cr\u00edtico-anal\u00edtico, capaces de transferir, adaptar y crear biotecnolog\u00edas con fines productivos y de investigaci\u00f3n, para el desarrollo y aprovechamiento de los recursos acu\u00edcolas de manera sustentable en la regi\u00f3n y el pa\u00eds.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f63983ae-1ace-43ca-8536-5520b1f3dec5": {"__data__": {"id_": "f63983ae-1ace-43ca-8536-5520b1f3dec5", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "0d27cd4e-fc45-42ac-a1c2-9a1733dd409e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "74350b8c64a5b558e625907658d42d92710bfc4e6f1afae393650a702bd6b743"}, "2": {"node_id": "46f6a3e5-a812-45a7-837e-c5bc45af42b9", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "16cf6c8e8194ad72c334150fdaee755ba687be64653ba7feb10b3d166fae8c62"}, "3": {"node_id": "7c9c653a-3f88-4619-97ec-44bf647d30ec", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1363539824c61c5532f21cd6bd88a1be7b97178472324a555c2c7e8a70097a00"}}, "hash": "55c805bc9f17bf06048c3d5e20e39a9e6570ac1cc222e66bf5579f822264cc0b", "text": "El Perfil profesional es\nEl Profesional de Ingenier\u00eda en Acuicultura tendr\u00e1 las capacidades para asesorar, generar an\u00e1lisis creativos para la identificaci\u00f3n y soluci\u00f3n de problemas Regionales y Nacionales de la producci\u00f3n acu\u00edcola del Ecuador, en funci\u00f3n a las siguientes competencias.\n\nC1. Aplica normas y especificaciones nacionales e internacionales en las actividades acu\u00edcolas para la preservaci\u00f3n del medio ambiente.\nC2. Aplicar los conocimientos de la nutrici\u00f3n para desarrollar formulaciones y elaboraci\u00f3n de alimentos, mediante el empleo de materias primas de su \u00e1rea de influencia, que permitan alcanzar la mejor eficiencia y productividad.\nC3. Utilizar herramientas cient\u00edfico-t\u00e9cnicas que permitan establecer requerimientos nutricionales de las diversas etapas de cultivos acu\u00edcolas de inter\u00e9s econ\u00f3mico.\nC4. Realiza estudios de prospecci\u00f3n para la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica y distribuci\u00f3n espacial de \u00e1reas potenciales para la acuicultura.\nC5. Elaborar procesos que faciliten el manejo adecuado de los sistemas de manejo y preservaci\u00f3n de los recursos acu\u00e1ticos, respecto al medio ambiente y condiciones socioecon\u00f3micas del entorno.\nC6. Utilizar tecnolog\u00edas avanzada para la reproducci\u00f3n y mejoramiento gen\u00e9tico de las especies acu\u00edcolas de inter\u00e9s econ\u00f3mico.\nC7. Aplicar proyectos de desarrollo en el \u00e1mbito comunitario para el desarrollo de manejo y preservaci\u00f3n de los recursos acu\u00e1ticos.\nC8. Aplicar habilidades gerenciales que permitan crear y dirigir empresas relacionadas con las \u00e1reas de manejo y preservaci\u00f3n de los recursos acu\u00e1ticos e industrias de transformaci\u00f3n de insumos, materias primas y alimentos no convencionales.\nC9. Analizar los aspectos conceptuales, metodol\u00f3gicos y herramientas para la caracterizaci\u00f3n de los sistemas de Producci\u00f3n Acu\u00edcola.\nC10. Aplicar tecnolog\u00edas de avanzada de an\u00e1lisis de laboratorios para la sanidad, inocuidad en el desarrollo de la reproducci\u00f3n, y etapas de cultivos de diversas especies en aras de lograr sistemas sustentables.\nC11. Generar tecnolog\u00edas sustentables de conservaci\u00f3n de la calidad de los alimentos y productos generados. Interpretar la sostenibilidad social, econ\u00f3mica y ambiental de los sistemas de producci\u00f3n.\nC12. Establecer comunicaci\u00f3n efectiva con especialistas de otros campos del conocimiento, as\u00ed como con actores sociales y gubernamentales para emprender acciones de investigaci\u00f3n, desarrollo tecnol\u00f3gico y consultor\u00eda.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7c9c653a-3f88-4619-97ec-44bf647d30ec": {"__data__": {"id_": "7c9c653a-3f88-4619-97ec-44bf647d30ec", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "0d27cd4e-fc45-42ac-a1c2-9a1733dd409e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "74350b8c64a5b558e625907658d42d92710bfc4e6f1afae393650a702bd6b743"}, "2": {"node_id": "f63983ae-1ace-43ca-8536-5520b1f3dec5", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "55c805bc9f17bf06048c3d5e20e39a9e6570ac1cc222e66bf5579f822264cc0b"}}, "hash": "1363539824c61c5532f21cd6bd88a1be7b97178472324a555c2c7e8a70097a00", "text": "El Campo ocupacional es \nEl Ingeniero Acu\u00edcola se desempe\u00f1a en escenarios laborales del sector p\u00fablico o privado dedicado al cultivo peces, crust\u00e1ceos, moluscos, plant\u00f3n, reptiles, anfibios, y su cadena de comercializaci\u00f3n, y/o servicios acu\u00edcolas.\nDise\u00f1o y manejo de laboratorios y granjas de producci\u00f3n.\nDiagn\u00f3sticos y control de enfermedades.\nConsultor\u00edas especializadas.\nIndustrias de productos acu\u00edcolas semiprocesados y procesados.\nInstitutos de investigaciones.\nAsesor acu\u00edcola.\nGerencia de empresas acu\u00edcolas.\nEspecialista en la formulaci\u00f3n y la elaboraci\u00f3n de balanceados para la producci\u00f3n acu\u00edcola.\nControl de la calidad de productos acu\u00edcolas.\nEspecialista en la preservaci\u00f3n de los recursos acu\u00edcolas.\n\n\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  carrera_acuicultura@uteq.edu.ec\n\n\n\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1e585492-3ce0-4ed6-b150-9165900b47bc": {"__data__": {"id_": "1e585492-3ce0-4ed6-b150-9165900b47bc", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "72666123-c8c8-4175-9b09-a5e48e40d948", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3d51143eaccdaf58a6cbcf1744589db04ebad2449a3b9198ef8943644cd036de"}, "3": {"node_id": "952cebbd-444d-4a4e-84f1-890b3ea58857", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "e5a0adf722ad014f63f1a7d34eb190437f030ecf9a34801c2dba847f527815ff"}}, "hash": "f96bcf2107e63b8e9ee41dd08438d818b2590831f5e822f3ac534b80bb9fe3cc", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Administraci\u00f3n de Empresas DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 23 agosto 2017 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-30-No.562-2017\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Administraci\u00f3n de Empresas\nPsicopedagog\u00eda\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\nLa Visi\u00f3n Formar profesionales con dominio en las \u00e1reas del conocimiento: administrativo, financiero y de la producci\u00f3n de bienes y servicios; respondiendo a las necesidades reales del mundo empresarial actual, investigando y prediciendo hacia d\u00f3nde se debe avanzar y con qu\u00e9 herramientas competir en el mercado tomando en cuenta la responsabilidad social.\n\n\nLa Misi\u00f3n es:La carrera Administraci\u00f3n de Empresas es reconocida a nivel nacional por su calidad acad\u00e9mica en la formaci\u00f3n de profesionales competitivos en el \u00e1rea empresarial, con compromiso \u00e9tico y valores, que contribuyan con el Buen Vivir para el desarrollo del pa\u00eds.\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl Licenciado en Administraci\u00f3n de Empresas mejorar\u00e1 las organizaciones mediante la generaci\u00f3n de estrategias organizativas, administrativas, operativas, comercializaci\u00f3n, producci\u00f3n e investigaci\u00f3n \u00f3ptimas que permitan el fortalecimiento de las empresas privadas: micro, peque\u00f1as, medianas y grandes, pero tambi\u00e9n de las organizaciones comunitarias, a trav\u00e9s de circuitos econ\u00f3micos, asociaciones y empresas comunitarias, reorientando la generaci\u00f3n de ideas de negocios y emprendimientos. Por lo tanto, en esencia, la carrera estudia la creaci\u00f3n y fortalecimiento de empresas y asociaciones comunitarias mediante la construcci\u00f3n de organizaciones que contribuyan al desarrollo del buen vivir.\nLa carrera busca formar profesionales en Administraci\u00f3n de empresas capaces de analizar, planificar, gestionar y evaluar modelos y estrategias en el campo empresarial, sostenibles y sustentables desde una visi\u00f3n compleja y sist\u00e9mica, que contribuyan con dise\u00f1os y modelizaciones a la generaci\u00f3n de procesos de innovaci\u00f3n socioecon\u00f3mica y tecnol\u00f3gica de los sectores productivos, culturales y sociales a nivel local, regional y nacional.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "952cebbd-444d-4a4e-84f1-890b3ea58857": {"__data__": {"id_": "952cebbd-444d-4a4e-84f1-890b3ea58857", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "72666123-c8c8-4175-9b09-a5e48e40d948", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3d51143eaccdaf58a6cbcf1744589db04ebad2449a3b9198ef8943644cd036de"}, "2": {"node_id": "1e585492-3ce0-4ed6-b150-9165900b47bc", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f96bcf2107e63b8e9ee41dd08438d818b2590831f5e822f3ac534b80bb9fe3cc"}}, "hash": "e5a0adf722ad014f63f1a7d34eb190437f030ecf9a34801c2dba847f527815ff", "text": "El Campo ocupacional es \nEl administrador cuenta con un amplio campo de acci\u00f3n en cualquier tipo de organizaci\u00f3n y sector. Puede desenvolverse en distintas \u00e1reas como: recursos humanos, planeaci\u00f3n producci\u00f3n, marketing, finanzas, comercializaci\u00f3n, supervisi\u00f3n, ventas, entre muchas otras.\n\nAsesor en la toma de decisiones ejecutivas, operativas y gerenciales de una empresa.\nPlanear la gesti\u00f3n, estrategias y pol\u00edticas al interior de las empresas.\nCrear y evaluar planes de negocios.\nEjecutar estrategias de gesti\u00f3n administrativa.\nRealizar consultor\u00edas de procesos, auditor\u00edas e investigaci\u00f3n de mercados.\nAsistir t\u00e9cnicamente a empresas de distintos giros.\nImplementar proyectos propios.\nAdministrativo de servicios gerenciales.\nCoordinador administrativo.\nEmplear m\u00e9todos y herramientas cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas para mejorar el recurso humano, material, tecnol\u00f3gico, econ\u00f3mico y financiero de las empresas.\nAuditor administrativo\n\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carrera.adm.empresas@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "002652e2-f15a-4227-ab00-2e367a6a4341": {"__data__": {"id_": "002652e2-f15a-4227-ab00-2e367a6a4341", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d1200a91-8f5a-4dea-bc50-e568fab0c78a", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6989dc0185802843cd74e7de44befa56c96cae448f37f3348a17ee31e353bd43"}, "3": {"node_id": "0d35e778-4151-48b5-b18c-1431ef507d03", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "8fbe300e8367a09a4e52d0bf4618938c7dc88473cd33ccea619f9eaa9538ff25"}}, "hash": "cfa25d3e92c74f38d36ec93c51294919544f8a9630553ad5b12a40250428fa8a", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Administraci\u00f3n P\u00fablica DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 29 agosto 2019 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-1014-650413A01-P-1205\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Administraci\u00f3n P\u00fablica\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\n\nLa Visi\u00f3n es Ser l\u00edder en la formaci\u00f3n de profesionales en Administraci\u00f3n P\u00fablica, mediante la investigaci\u00f3n, la vinculaci\u00f3n con la comunidad y la academia, fortaleciendo la institucionalidad del Estado, el desarrollo econ\u00f3mico y el progreso social con base en los principios \u00e9ticos, cumpliendo lo establecido en las normas jur\u00eddicas y la planificaci\u00f3n local, regional y nacional.\n\n\nEl Perfil profesional es\nFormar profesionales con competencias y dominios en la gesti\u00f3n efectiva de bienes y servicios p\u00fablicos, comprometidos con la problem\u00e1tica social, econ\u00f3mica y medioambiental del pa\u00eds.\n\n\nEl Campo ocupacional es \nEl Licenciado en Administraci\u00f3n P\u00fablica podr\u00e1 desempe\u00f1arse en consultoras, asesor\u00edas, empresas intermediarias de servicios p\u00fablicos, empresas que son contratadas por la Administraci\u00f3n, compa\u00f1\u00edas, patronatos, asociaciones de car\u00e1cter gremial, organizaciones no gubernamentales e instituciones que tengan que estar continuamente en contacto con las Administraciones P\u00fablicas.\nAct\u00faa como asesor o consultor durante la toma de decisiones pol\u00edticas a nivel legislativo y ejecutivo;\nGerente, administrador, consultor, evaluador y asesor en gesti\u00f3n p\u00fablica local, regional y nacional; tambi\u00e9n, en instituciones gubernamentales y no gubernamentales que desarrolle pol\u00edticas p\u00fablicas y sociales.\nGerente y administrador de organizaciones, programas o proyectos sociales que trabajan por el desarrollo humano sostenible.\nAnalista de las normas del marco jur\u00eddico vigente que regulan la administraci\u00f3n p\u00fablica y la empresa privada.\nAnalista de principios, normas y t\u00e9cnicas de la contabilidad gubernamental en las finanzas, tributaci\u00f3n, presupuesto y auditoria de los organismos p\u00fablicos y privados.\nInvestigador en el quehacer de la gesti\u00f3n p\u00fablica, privada y el desarrollo social.\nAsesor de funcionarios p\u00fablicos (alcalde, congresista, presidente regional y nacional) y privados.\nExperto en resoluci\u00f3n de conflictos y pol\u00edticas del Estado.\nFuncionario p\u00fablico y privado.\nDocente en el \u00e1rea en universidades p\u00fablicas y privadas.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0d35e778-4151-48b5-b18c-1431ef507d03": {"__data__": {"id_": "0d35e778-4151-48b5-b18c-1431ef507d03", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d1200a91-8f5a-4dea-bc50-e568fab0c78a", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6989dc0185802843cd74e7de44befa56c96cae448f37f3348a17ee31e353bd43"}, "2": {"node_id": "002652e2-f15a-4227-ab00-2e367a6a4341", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "cfa25d3e92c74f38d36ec93c51294919544f8a9630553ad5b12a40250428fa8a"}}, "hash": "8fbe300e8367a09a4e52d0bf4618938c7dc88473cd33ccea619f9eaa9538ff25", "text": "El Correo electr\u00f3nico es  carrera_administracion_publica@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "fcbb9eea-1361-4e5d-84be-99a8c75850fe": {"__data__": {"id_": "fcbb9eea-1361-4e5d-84be-99a8c75850fe", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1f86ef46-0ce4-49c8-bf5f-87ce188f6443", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "20872002fdf90d05d983943f2059146b6963c2440de2de1f16739ec63861de9e"}}, "hash": "20872002fdf90d05d983943f2059146b6963c2440de2de1f16739ec63861de9e", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre el proceso de admision DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nPara encontrar informacion acercade del proceso de registro a academico de la uteq la puedes encontrar en el siguiente link en la seccion de fases del proceso de admisi\u00f3n: https://uteq.edu.ec/es/admision \n\nel correo para poder contactarse es: admision@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "cc8c7362-0b1c-4589-ba50-dd5890e15be9": {"__data__": {"id_": "cc8c7362-0b1c-4589-ba50-dd5890e15be9", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d9d88e61-e6b3-4bc8-8271-d25a57e189d7", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "43c8224b328cd58115fb71c10a569d377f838a326057bc269f6b40d35460e3e5"}, "3": {"node_id": "e8920b3e-f1bc-487f-aacb-d9421951b238", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "a2821789afb7af9776609050120db4d0fd550dbd4c6b1590e23664acaf576a98"}}, "hash": "e9061916cce2e6ed88369e6b93d04cc632716d798c83adaa0c9ea65afe8be1bb", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Agroecolog\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 29 enero 2020 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-04-NO.077-2020\n\n\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a en Agroecolog\u00eda\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 9 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es La carrera Agroecolog\u00eda de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo, ser\u00e1 reconocida por la comunidad universitaria y las instituciones que impulsan el desarrollo agropecuario del pa\u00eds como una carrera de calidad y excelencia.\n\n\nLa Misi\u00f3n es:La carrera Agroecolog\u00eda est\u00e1 comprometida con la formaci\u00f3n de profesionales id\u00f3neos, bajo principios \u00e9ticos, sociales, cient\u00edficos y human\u00edsticos, que integren la docencia, la investigaci\u00f3n y la proyecci\u00f3n social hacia el desarrollo de la producci\u00f3n agroecol\u00f3gica en un marco de sostenibilidad y competitividad, aplicando tecnolog\u00edas adecuadas para el desarrollo de una producci\u00f3n limpia, respetuosa del ambiente y la salud, integrando los diferentes eslabones de las cadenas productivas agroecolog\u00edas para que contribuyan al desarrollo del sector, con capacidad de respuesta a un mundo globalizado.\n\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl profesional de ingenier\u00eda en Agroecolog\u00eda tendr\u00e1 las capacidades para asesorar, generar an\u00e1lisis creativos para la identificaci\u00f3n y soluci\u00f3n de problemas regionales y nacionales en el \u00e1mbito agroecol\u00f3gico del Ecuador; interactuar con la informaci\u00f3n y utilizar diferentes herramientas de consulta; emplear su capacidad creativa e innovadora para planear y tomar decisiones actuando como agente de cambio; administrar y coordinar las diferentes fases del proceso administrativo; manejar est\u00e1ndares de calidad ecol\u00f3gica; desarrollar, operar y evaluar planes de manejo para incrementar la eficiencia y rentabilidad sostenible de los cultivos agr\u00edcolas; dise\u00f1ar y operar planes basados en tecnolog\u00edas productivas y de transformaci\u00f3n de los productos de origen vegetal emprender programas para el manejo de recursos productivos de mercadeo y realizar an\u00e1lisis t\u00e9cnico-econ\u00f3mico de los sistemas de producci\u00f3n agr\u00edcola. El egresado se habr\u00e1 formado con alta capacidad intelectual y pr\u00e1ctica de acuerdo con los perfiles de su profesi\u00f3n, adquiriendo competencias para enfocarse en la investigaci\u00f3n y la intervenci\u00f3n en las nuevas t\u00e9cnicas agroecol\u00f3gicas sostenibles del pa\u00eds.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e8920b3e-f1bc-487f-aacb-d9421951b238": {"__data__": {"id_": "e8920b3e-f1bc-487f-aacb-d9421951b238", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d9d88e61-e6b3-4bc8-8271-d25a57e189d7", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "43c8224b328cd58115fb71c10a569d377f838a326057bc269f6b40d35460e3e5"}, "2": {"node_id": "cc8c7362-0b1c-4589-ba50-dd5890e15be9", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "e9061916cce2e6ed88369e6b93d04cc632716d798c83adaa0c9ea65afe8be1bb"}}, "hash": "a2821789afb7af9776609050120db4d0fd550dbd4c6b1590e23664acaf576a98", "text": "El Campo ocupacional es \nEl Ingeniero en Agroecolog\u00eda puede incursionar en el sector privado y el sector p\u00fablico en programas y proyectos con componentes ambientales, agron\u00f3micos, forestales, biotecnol\u00f3gicos y socioecon\u00f3micos, en el marco de los principios de conservaci\u00f3n del medio ambiente agroecol\u00f3gicos.\n\nPromotor, facilitador, asesor, emprendedor en dise\u00f1o, creaci\u00f3n y puesta en marcha emprendimientos y empresas agrarias.\nFormulador y evaluador de proyectos productivos, asesor y consultor en producci\u00f3n agroecol\u00f3gica.\nProductor de alimentos y dem\u00e1s bienes y servicios que tenga como base los recursos naturales, incluyendo productos procesados.\nPromotor, coordinador de circuitos convencionales y alternativos de bienes y servicios agrarios.\nInvestigador, desarrollador en procesos de investigaci\u00f3n b\u00e1sica y aplicada que involucre sistemas agropecuarios.\nEvaluador, consultor de pol\u00edticas agrarias y desarrollo rural.\nConsultor asesor en procesos de ordenamientos ambiental, territorial y predial para la producci\u00f3n conservaci\u00f3n y desarrollo social.\n\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carreraingenieriaagricola@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "63ec7b82-0deb-4869-adfa-55d4b5a9db19": {"__data__": {"id_": "63ec7b82-0deb-4869-adfa-55d4b5a9db19", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5ce7aa61-4f8d-44ad-8af3-f02beb17a85f", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "cc6cfc4f48d6ec038be3824ede23a9e15fc318d72fc4c599c3d138b2406d3158"}, "3": {"node_id": "378b77e2-acda-43bb-8c2b-af766d8eb583", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "4aa3055d03e3442bff6bb91c6b8ee7682c2686ce33c92aa837fdf9ed95919ec9"}}, "hash": "f8449ea4e6e1375022d16272e65a9aaffe73cfde408b2cb5fc7061cc56478f65", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Ingener\u00eda en Agroindustria DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 11 octubre 2017 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-37-No.691-2017\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a Agroindustrial\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es: La carrera Agroindustria de la UTEQ, liderar\u00e1 el desarrollo agroindustrial del pa\u00eds con la implementaci\u00f3n de una estructura curricular por competencias, que contribuya a mejorar la calidad de vida del ser humano.\n\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar Ingenieros Agroindustriales con \u00e9tica y profesionalismo, capaces de resolver los problemas de la producci\u00f3n agropecuaria, mediante la formaci\u00f3n masificada e integral de talento humano, capaz de constituirse en el motor del desarrollo regional con s\u00f3lida formaci\u00f3n en producci\u00f3n y gesti\u00f3n agroindustrial y manejo sostenible de recursos naturales, con el prop\u00f3sito de transformar materias primas de origen animal y vegetal.\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl/La Ingeniero/a Agroindustrial desempe\u00f1a sus actividades en funci\u00f3n a las siguientes competencias:\nIntegra cadenas productivas agroindustriales.\nAplica principios de ingenier\u00eda a sistemas de producci\u00f3n agroindustrial.\nDesarrolla actividades de investigaci\u00f3n.\nBrinda asistencia t\u00e9cnica especializada.\nPlanifica, organiza y coordina la ejecuci\u00f3n de acciones operativas de seguridad industrial, ambiental y la soberan\u00eda alimentaria.\nDirig\u00ed el dise\u00f1o de la planta, montaje y operaci\u00f3n de equipos agroindustriales.\nGenera, transforma y adopta innovaciones tecnol\u00f3gicas.\nOptimiza procesos agroindustriales.\n\n\nEl Campo ocupacional es \nLos escenarios laborales en los que actuar\u00e1n los Ingenieros Agroindustriales tienen relaci\u00f3n con las empresas agroindustriales que aplican tecnolog\u00eda de punta para la conservaci\u00f3n de productos agropecuarios a peque\u00f1a y gran escala, las de diversa naturaleza, comprendiendo etapas de pos cosecha, e industrializaci\u00f3n. Plantas procesadoras de productos alimenticios y no alimenticios.\nOrganizaciones gubernamentales y No Gubernamentales (ONGs). Como tambi\u00e9n para el sector privado y en empresas agroindustriales que aplican tecnolog\u00eda de punta para la conservaci\u00f3n de productos a peque\u00f1a y gran escala.\nAplicaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en pos cosecha de las materias primas, estudio del mercado y sus tendencias.\nGerencia de empresas agroindustriales, gesti\u00f3n, ejecuci\u00f3n de planes y proyectos de reingenier\u00eda de procesos.\nIndustrializaci\u00f3n de materias primas utilizando tecnolog\u00edas de producci\u00f3n limpia, para obtener bienes alimenticios y no alimenticios de calidad.\nImplementaci\u00f3n de sistemas de gesti\u00f3n de la calidad en las empresas agroindustriales.\nPromotor de desarrollo rural y urbano, desde una perspectiva de \u00e9tica.\nAplicaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en la, pos cosecha de las materias primas, estudio del mercado y sus tendencias.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "378b77e2-acda-43bb-8c2b-af766d8eb583": {"__data__": {"id_": "378b77e2-acda-43bb-8c2b-af766d8eb583", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5ce7aa61-4f8d-44ad-8af3-f02beb17a85f", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "cc6cfc4f48d6ec038be3824ede23a9e15fc318d72fc4c599c3d138b2406d3158"}, "2": {"node_id": "63ec7b82-0deb-4869-adfa-55d4b5a9db19", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f8449ea4e6e1375022d16272e65a9aaffe73cfde408b2cb5fc7061cc56478f65"}}, "hash": "4aa3055d03e3442bff6bb91c6b8ee7682c2686ce33c92aa837fdf9ed95919ec9", "text": "El Correo electr\u00f3nico es agroindustria@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7b0d72a3-dd10-46be-80c3-ea6ef95d295a": {"__data__": {"id_": "7b0d72a3-dd10-46be-80c3-ea6ef95d295a", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "89b8876b-b5fe-422d-92a8-46129fcff4b9", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "e991ead65cf4437e73e394138c9c5afee8492aa6e595dc54a4a1bf39424559cc"}, "3": {"node_id": "9f39039f-a73b-4892-93b9-07d0378b28c5", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "47cb04a454ab312730568df2014e24d5ef4cd57d7f93b2a66195cb77d96542dc"}}, "hash": "e5656bfa4f37575ac7280047ed787a0badc07f0ad6e25557d291a2a56b0c5925", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Agronom\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 17 febrero 2016 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-06-No.112-2016\n\n\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a Agr\u00f3nomo/a\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es En el 2025 la carrera se consolidar\u00e1 como l\u00edder en la formaci\u00f3n profesional del ingeniero agr\u00f3nomo, comprometida con las necesidades sociales, econ\u00f3micas y ambientales del pa\u00eds\n\nLa Misi\u00f3n es:Formar profesionales agr\u00f3nomos competentes para identificar, planificar, organizar y ejecutar procesos sostenibles de producci\u00f3n agraria con visi\u00f3n cient\u00edfica y humana innovando y desarrollando tecnolog\u00edas que solventen problemas y promuevan el desarrollo regional, articulando los resultados de investigaci\u00f3n y saberes ancestrales locales.\n\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl ingeniero agr\u00f3nomo desempe\u00f1a un importante papel en todas las \u00e1reas de la producci\u00f3n agr\u00edcola nacional en identificar problemas en los procesos de producci\u00f3n y proponer soluciones en su \u00e1rea de competencia. Al finalizar su formaci\u00f3n el ingeniero agronomo graduado en la UTEQ est\u00e1 en capacidad de:\nComprender y analizar los factores del proceso productivo y combinarlos con consideraciones t\u00e9cnicas socioecon\u00f3micas y ambientales.\nDesarrollar, evaluar y utilizar nuevas tecnolog\u00edas en los procesos productivos agr\u00edcolas.\nConocer y desempe\u00f1arse en mercados de las cadenas agro productivas.\nRealizar investigaciones con sentido cr\u00edtico para potencializar la producci\u00f3n de las especies.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9f39039f-a73b-4892-93b9-07d0378b28c5": {"__data__": {"id_": "9f39039f-a73b-4892-93b9-07d0378b28c5", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "89b8876b-b5fe-422d-92a8-46129fcff4b9", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "e991ead65cf4437e73e394138c9c5afee8492aa6e595dc54a4a1bf39424559cc"}, "2": {"node_id": "7b0d72a3-dd10-46be-80c3-ea6ef95d295a", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "e5656bfa4f37575ac7280047ed787a0badc07f0ad6e25557d291a2a56b0c5925"}}, "hash": "47cb04a454ab312730568df2014e24d5ef4cd57d7f93b2a66195cb77d96542dc", "text": "El Campo ocupacional es \nEl ingeniero agr\u00f3nomo puede desarrollarse en instituciones p\u00fablicas como privadas, estudios e investigaciones, f\u00e1bricas industriales de productos alimenticios, independientemente como asesor o consultor. Adem\u00e1s estudios de impacto ambiental, viveros, mecanizaci\u00f3n agr\u00edcola y actividades de topograf\u00eda.\nIndustria agroalimentaria: confecci\u00f3n de productos alimenticios como conservas, aceites, harina para panificaci\u00f3n, entre otros.\nTopograf\u00eda: manejo de las tierras y la confecci\u00f3n de cartograf\u00eda y trazar planos del territorio de siembras y cultivos.\nMaquinaria Agricola: manejo de maquinaria que se utilizan en labores agr\u00edcolas.\nJardiner\u00eda y paisajismo: manejo de bot\u00e1nica y dise\u00f1o de espacios como jardines y \u00e1reas verdes en general, plazas y parques.\nEnerg\u00edas alternativas: sustentabilidad y la reutilizaci\u00f3n de los mismos productos que son sacados del campo, generar energ\u00eda para tener una mayor producci\u00f3n en otras \u00e1reas.\nEstudios e investigaciones: estudios de impacto ambiental, ejecuci\u00f3n de investigaciones referentes al mismo rubro.\nComercializaci\u00f3n y marketing agrario: productos utilizados para la actividad agr\u00edcola y ganadera, como fertilizantes, alimentos y semillas, entre otros.\nGesti\u00f3n y manejo de cultivos: administrar grandes cultivos de empresas, que se dedican a la exportaci\u00f3n e importaci\u00f3n de frutas, verduras y hortalizas.\nSanidad vegetal: limpieza de los productos mediante procesos fitosanitarios. Asesoramiento en cuanto a las t\u00e9cnicas y aplicaci\u00f3n de la sanidad de los vegetales.\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carreraagronomica@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c6e81627-f78f-49d7-ab36-24c4c92fcc42": {"__data__": {"id_": "c6e81627-f78f-49d7-ab36-24c4c92fcc42", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9ea4e670-b6dc-479b-8693-813f9418a605", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "40b66c2edb7f1cab521c861055fb435b32aadbb17e8d02ac0083a16fe57d0811"}, "3": {"node_id": "e76e3484-1fb6-4603-ba5d-199736e4a881", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "95f3a85c8778e81ea8e8fb11cb2e8afc2817b9f4c605d0572b85a5cf1a0d6bba"}}, "hash": "f8965cd89c8f302e34072b78c7f072ebbf5b855a7621ac3aee4a3603c6a00963", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Agropecuaria DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 03 febrero 2016 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-05-1014-650811801-No 084-2016\n\n\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a Agropecuario/a\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nla vision es: La carrera Agropecuaria ser\u00e1 reconocida nacional e internacionalmente, por el liderazgo en la formaci\u00f3n de profesionales agropecuarios, competitivos en los procesos de producci\u00f3n, administraci\u00f3n, investigaci\u00f3n y extensi\u00f3n\n\n\n\nla mision es: Formar integralmente ingenieros agropecuarios, competentes para crear, asesorar, administrar y desarrollar sistemas, proyectos y unidades de producci\u00f3n agropecuaria sostenible, econ\u00f3micamente rentable, ecol\u00f3gicamente sustentable y socialmente equitativa\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl profesional de Ingenier\u00eda Agropecuaria es capaz de:\nAdministrar y generar empresas de producci\u00f3n agropecuaria.\nAplicar biotecnolog\u00eda a la producci\u00f3n agropecuaria.\nDesarrollar investigaci\u00f3n en el campo de la producci\u00f3n agropecuaria.\nAsesor t\u00e9cnico y consultor en organizaciones dedicadas a la producci\u00f3n vegetal y animal.\nDesarrollar proyectos agropecuarios.\nDise\u00f1ar proyectos agroecol\u00f3gicos.\nDise\u00f1ar y dirigir construcciones de instalaciones agropecuarias.\nAplicar criterios de calidad en los procesos agropecuarios.\nManejar y controlar los desechos agropecuarios.\nDise\u00f1ar centros de almacenamiento y secado.\nDise\u00f1ar y administrar centros de mecanizaci\u00f3n agr\u00edcola.\nDise\u00f1ar, operar y administrar sistemas de riego y drenaje.\nPromotor de comunidades rurales para la generaci\u00f3n de propuestas y soluciones en el campo agropecuario.\n\n\n\n\nEl Campo ocupacional es \nEl/la ingeniero/a agropecuario/a en su ejercicio profesional se desempe\u00f1a en empresa del sector p\u00fablico o privado dedicadas a la producci\u00f3n de productos, comercializaci\u00f3n, y/o servicios agropecuarios y acu\u00edcolas a nivel nacional e internacional.\nDesempe\u00f1o en criterios de eficiencia productiva en la gesti\u00f3n t\u00e9cnica de sistemas agr\u00edcolas, pecuarios y acu\u00edcolas.\nRealiza acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico especializado a las empresas del sector agropecuario.\nDise\u00f1a y eval\u00faa proyectos para el sector agro productivo.\nDise\u00f1o y manejo de laboratorios y granjas de producci\u00f3n.\nDiagn\u00f3sticos y control de enfermedades en producci\u00f3n de cultivos y animales.\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  carreraagropecuaria@uteq.edu.ec", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e76e3484-1fb6-4603-ba5d-199736e4a881": {"__data__": {"id_": "e76e3484-1fb6-4603-ba5d-199736e4a881", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9ea4e670-b6dc-479b-8693-813f9418a605", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "40b66c2edb7f1cab521c861055fb435b32aadbb17e8d02ac0083a16fe57d0811"}, "2": {"node_id": "c6e81627-f78f-49d7-ab36-24c4c92fcc42", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f8965cd89c8f302e34072b78c7f072ebbf5b855a7621ac3aee4a3603c6a00963"}}, "hash": "95f3a85c8778e81ea8e8fb11cb2e8afc2817b9f4c605d0572b85a5cf1a0d6bba", "text": "Para acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8c9a75f7-9906-4c3c-90db-7493008ddaea": {"__data__": {"id_": "8c9a75f7-9906-4c3c-90db-7493008ddaea", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "06d5d721-8f67-4747-85d8-379cf88a07f5", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "adabd050b08fc584f2e82bd519d867b761674409b2a9d129fe8e0de19fbbbf1c"}, "3": {"node_id": "bb01fafb-41fc-446a-b438-5c0cb928c7fe", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "55730fc85795972878713a05b09aa6dbfe98cfd80db16e82142eb3d6a80d5366"}}, "hash": "579f1621e56198c39f169953325f82f32cb1e669b56f87e9ce65b6a8d95b2596", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Alimentos DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 29 junio 2016 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-25-1014-650721B02-No.426-2016\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a en Alimentos\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es: La carrera Alimentos de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo alcanzar\u00e1 la excelencia acad\u00e9mica, l\u00edder en la formaci\u00f3n de profesionales capaces de generar soluciones en la industria alimentaria, con reconocimiento nacional e internacional.\n\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar profesionales, creativos, emprendedores, anal\u00edticos con valores humanos y competencias en el dise\u00f1o, ejecuci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de soluciones para el empaque, conservaci\u00f3n, industrializaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de alimentos, para el beneficio de la sociedad.\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl Ingeniero en Alimentos desempe\u00f1a sus actividades en funci\u00f3n a las siguientes competencias:\nC1. Administrar los bienes de producci\u00f3n para maximizar ganancias productivas, recursos humanos, tecnol\u00f3gicos y materiales.\nC2. Caracterizar las materias primas tradicionales y subproductos de origen agropecuario a utilizar en la elaboraci\u00f3n de alimentos.\nC3. Creaci\u00f3n y direcci\u00f3n de empresas alimenticias.\nC4. Desarrollar nuevos productos alimenticios y comercializar los productos terminados de forma eficiente, econ\u00f3mica y aplicando las normas de higiene y conservaci\u00f3n, para atender segmentos diferenciados de mercado.\nC5. Dise\u00f1ar e innovar productos, procesos y tecnolog\u00edas alimentarias.\nC6. Dise\u00f1ar los procesos y control de equipos mec\u00e1nicos y automatizados, para la puesta en marcha, mantenimiento y mejora de plantas para el procesamiento de alimentos.\nC7. Generar investigaci\u00f3n cient\u00edfica para solucionar problemas en la industria alimentaria.\nC8. Gestionar la calidad alimentaria, los procesos y productos terminados para la alimentaci\u00f3n.\nC9. Gestionar la calidad de los procesos y operaciones para la obtenci\u00f3n de las materias primas de origen agropecuario y afines hasta el consumo y/o uso del producto final de acuerdo con las pol\u00edticas de la organizaci\u00f3n y los criterios de satisfacci\u00f3n de los consumidores.\nC10. Investigar problemas vinculados a la profesi\u00f3n aplicando m\u00e9todos y t\u00e9cnicas de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y paquetes estad\u00edsticos para el procesamiento de los datos.\nC11. Optimizar procesos tecnol\u00f3gicos para la elaboraci\u00f3n de productos alimentarios contemplados en la legislaci\u00f3n vigente.\nC12. Preservar las materias primas, aplicando m\u00e9todos de conservaci\u00f3n y tecnolog\u00eda alimentaria.\nC13. Realizar el escalado de procesos ingenieriles mediante la simulaci\u00f3n de procesos para la optimizaci\u00f3n de recursos en la industria alimentaria.\nC14.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "bb01fafb-41fc-446a-b438-5c0cb928c7fe": {"__data__": {"id_": "bb01fafb-41fc-446a-b438-5c0cb928c7fe", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "06d5d721-8f67-4747-85d8-379cf88a07f5", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "adabd050b08fc584f2e82bd519d867b761674409b2a9d129fe8e0de19fbbbf1c"}, "2": {"node_id": "8c9a75f7-9906-4c3c-90db-7493008ddaea", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "579f1621e56198c39f169953325f82f32cb1e669b56f87e9ce65b6a8d95b2596"}}, "hash": "55730fc85795972878713a05b09aa6dbfe98cfd80db16e82142eb3d6a80d5366", "text": "C14. Solucionar problemas relacionados con la seguridad alimentaria de la poblaci\u00f3n, aplicando herramientas modernas de transformaci\u00f3n.\n\nEl Campo ocupacional es \nEl campo ocupacional del Ingeniero en Alimentos se relaciona con la prestaci\u00f3n de servicios y con la autogesti\u00f3n cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica e industrial, en instituciones, dependencias, organizaciones, cooperativas, fundaciones, microempresas, empresas, industrias alimenticias y biotecnol\u00f3gicas, centros de investigaci\u00f3n y sector agroalimentario p\u00fablico y privado; que est\u00e9n relacionados con el manejo pos cosecha, preservaci\u00f3n, formulaci\u00f3n, transformaci\u00f3n, conservaci\u00f3n, procesamiento, envasado, almacenamiento, dise\u00f1o, selecci\u00f3n, construcci\u00f3n y mantenimiento de maquinaria, equipos y planta transporte, distribuci\u00f3n, comercializaci\u00f3n, administraci\u00f3n y gesti\u00f3n empresarial, control y aseguramiento de la calidad, , docencia, asesoramiento, consultor\u00eda y representaci\u00f3n e impacto ambiental en la producci\u00f3n de alimentos para consumo humano y animal.\nManejo e innovaci\u00f3n de operaciones de l\u00edneas de producci\u00f3n y sistemas diversos.\nInvestigaci\u00f3n de alternativas de soluci\u00f3n a los diferentes componentes de los sistemas de transformaci\u00f3n de productos alimenticios.\nDise\u00f1o, desarrollo, elaboraci\u00f3n, conservaci\u00f3n, control, almacenamiento, transporte, distribuci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos alimenticios.\nIntroducci\u00f3n de innovaciones tecnol\u00f3gicas y gerenciales para incrementar la productividad industrial.\nGeneraci\u00f3n de nuevos productos alimenticios de alta calidad e innovar los existentes, tanto para consumo humano como animal.\nInvestigaci\u00f3n y programaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica en la rama alimenticia.\nGenerar actividad profesional como industrial o empresario de bienes y servicios alimenticios.\nSelecci\u00f3n de maquinaria, equipos y servicios auxiliares en la industria alimenticia.\nControl de calidad para productos alimenticios.\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carreradealimentos@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c6146bbf-79e3-4de7-817d-c417de1eb0bc": {"__data__": {"id_": "c6146bbf-79e3-4de7-817d-c417de1eb0bc", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "901914de-129f-4805-8ccd-7d664ed6883b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b2f9ea92fe2f801bb4afebebd4f810b20e7d20197c1c8606c7a0e5a00bb6137c"}, "3": {"node_id": "366342ef-7ca5-470d-8ab7-590198962915", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b31bf739f2f86cdb184bd97a34a8ceaa00a75dfa04ff1c88a28aebc1e51b4453"}}, "hash": "735cfca8afebad4cc492b4a4896c62ea7b16f1ec3b477d134b6eb3086ef597a8", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Arquitectura DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 10 noviembre 2021 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-30-No.691-2021\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Arquitecto/a\nPsicopedagog\u00eda\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 9 semestres\n\nLa Visi\u00f3n Ser referentes para la formaci\u00f3n de arquitectos que potencien el desarrollo sustentable de Quevedo y el pa\u00eds.\n\n\nLa Misi\u00f3n es:Brindar educaci\u00f3n de calidad para la formaci\u00f3n integral, cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica y humanistas de arquitectos competentes para resolver con \u00e9tica los requerimientos arquitect\u00f3nicos y urbanos de nuestra sociedad.\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl arquitecto/a titulado en la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo estar\u00e1 capacitado para:\n\nCrear dise\u00f1os arquitect\u00f3nicos sostenibles que satisfagan los requisitos econ\u00f3micos, est\u00e9ticos, medioambientales y t\u00e9cnicos desde el punto de vista ambiental;\nTendr\u00e1 libre ejercicio profesional en el dise\u00f1o y construcci\u00f3n de edificios, intervenci\u00f3n en el dise\u00f1o y construcci\u00f3n de edificaciones nuevas y existentes;\nCapacidad de proyectar, planificar, dirigir, dise\u00f1ar, y construir edificaciones, y urbanizaciones, entre otros;\nDeterminar una correcta estrategia para la ejecuci\u00f3n de un proyecto, utilizando apropiadamente el tiempo establecido y los recursos asignados para la construcci\u00f3n de una obra arquitect\u00f3nica.\nDise\u00f1ar arquitect\u00f3nicamente edificaciones, considerando diferentes perspectivas te\u00f3ricas de la arquitectura antigua y moderna, aplicando t\u00e9cnicas innovadoras y econ\u00f3micamente rentables para la ejecuci\u00f3n del proyecto, con un enfoque cient\u00edfico-t\u00e9cnico de conservaci\u00f3n, ecol\u00f3gica y sustentable;\nAplicar conocimientos estructurales para un dise\u00f1o seguro, que permita una correcta t\u00e9cnica constructiva para su ejecuci\u00f3n;\nDesarrollar relaciones entre las personas y los edificios, y entre los edificios y sus entornos y los espacios que existen entre ellos con las necesidades y la escala del hombre;\nElaborar informes y diagn\u00f3sticos de manera cient\u00edfica y t\u00e9cnica, que les permita evaluar varias situaciones de la profesi\u00f3n para formular propuestas de proyectos, haciendo uso de las reglas de redacci\u00f3n, herramientas inform\u00e1ticas para interpretar datos, as\u00ed como estrategias para la comprensi\u00f3n lectora;\nCrear maquetas y planos para mostrar la edificaci\u00f3n en forma sint\u00e9tica, sencilla y de un solo vistazo.\nDesarrollar soluciones habitacionales funcionales e innovadoras, ante los desaf\u00edos que presentan los asentamientos humanos, aplicando bases y fundamentos de la arquitectura con creatividad, eficacia y eficiencia.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "366342ef-7ca5-470d-8ab7-590198962915": {"__data__": {"id_": "366342ef-7ca5-470d-8ab7-590198962915", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "901914de-129f-4805-8ccd-7d664ed6883b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b2f9ea92fe2f801bb4afebebd4f810b20e7d20197c1c8606c7a0e5a00bb6137c"}, "2": {"node_id": "c6146bbf-79e3-4de7-817d-c417de1eb0bc", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "735cfca8afebad4cc492b4a4896c62ea7b16f1ec3b477d134b6eb3086ef597a8"}}, "hash": "b31bf739f2f86cdb184bd97a34a8ceaa00a75dfa04ff1c88a28aebc1e51b4453", "text": "El Campo ocupacional es \nEl arquitecto es un profesional comprometido cr\u00edticamente con la transformaci\u00f3n social, desde diversos escenarios laborales vinculados a las \u00e1reas de desarrollo nacional, provincial y local, en campo del desarrollo Arquitect\u00f3nico y Urban\u00edstico.\nSu desempe\u00f1o puede darse en escenarios del sector privado y p\u00fablico como Perito Avaluador de Bienes Inmueble;\nEn organizaciones populares y en organizaciones no gubernamentales que buscan el bien com\u00fan en soluciones de desarrollo arquitect\u00f3nico o urbano dentro del marco de la sustentabilidad y la accesibilidad.\nTambi\u00e9n podr\u00e1 desempe\u00f1arse en la empresa privada constructoras como consultor, gestor, asesor y proyectista.\nDesempe\u00f1arse como funcionario p\u00fablico en diferentes niveles de gobiernos descentralizados de los cantones, gobiernos provinciales y dependencias estatales relacionadas con la gesti\u00f3n, planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de obras de arquitectura y urbanismo.\nDirecci\u00f3n t\u00e9cnica o fiscalizador de obras p\u00fablicas o privadas.\nEn la Investigaci\u00f3n arquitect\u00f3nica, urbana y regional.\nAnalista de costo y presupuesto de obras.\nElaboraci\u00f3n de maquetas f\u00edsicas y digitales.\n\n\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es facultadci@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ec90d8da-789c-4b96-bf34-4edf568dee00": {"__data__": {"id_": "ec90d8da-789c-4b96-bf34-4edf568dee00", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "65d4a59b-fd91-4bf1-ac0c-e1db5b9f7f5d", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "08998575dba38daf26444c0cc628bfb39288c09eb020a0b0eb70f753affdb175"}, "3": {"node_id": "40ec6c5f-8537-48e0-adcd-00726c19ea98", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6e1c4e1917200d85c831d7209bde71eef8b6f6c93e6560b7c69d5e7cc64f7ca5"}}, "hash": "c98f4994b3b28500d3769e87c3413f889122292827d6377da6506603b03a998d", "text": "estas son las autoridades respectivas de la uteq:\n\nRector:\"Dr. Eduardo D\u00edaz Ocampo, PhD.\nDoctor en Ciencias Pedag\u00f3gicas\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8001\nCorreo: rector@uteq.edu.ec\"\n\nVicerrectora Acad\u00e9mica:\"Ing. Yenny Guiselli Torres Navarrete, PhD.\nDoctora dentro del Programa en Recursos Naturales y Gesti\u00f3n Sostenible\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8012\nCorreo: vicerrectoraacademica@uteq.edu.ec\"\n\nVicerrector Administrativo:\"Ing. Bol\u00edvar Roberto Pico Saltos, M.Sc.\nMag\u00edster en Gesti\u00f3n Tecnol\u00f3gica\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8013\nCorreo: vicerrectoraadministrativo@uteq.edu.ec\"\n\nDecano - Facultad de Ciencias Agrarias y Forestales:\"Ing. Ramiro Remigio Gaibor Fern\u00e1ndez, M.Sc.\nMag\u00edster en Agroecolog\u00eda y Agricultura Sostenibles\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8052\nCorreo: decanato_fcaf@uteq.edu.ec\"\n\nDecano - Facultad de Ciencias Pecuarias y Biol\u00f3gicas\"Ing. \u00cdtalo Fernando Espinoza Guerra, PhD.\nDoctor en Recursos Naturales y Gesti\u00f3n Sostenible\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8067\nCorreo: iespinoza@uteq.edu.ec\"\n\nDecano - Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda:\"Ing. Washington Alberto Chiriboga Casanova, M.Sc.\nMag\u00edster en Sistemas de Informaci\u00f3n Gerencial\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8052\nCorreo: facultadci@uteq.edu.ec\"\n\nDecano - Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda\"Ing. Washington Alberto Chiriboga Casanova, M.Sc.\nMag\u00edster en Sistemas de Informaci\u00f3n Gerencial\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8052\nCorreo: facultadci@uteq.edu.ec\"\n\nDecano - Facultad de Ciencias Empresariales:\"Lcdo. Harold Elbert Escobar Ter\u00e1n, M.Sc.\nMag\u00edster en Investigaci\u00f3n para el Desarrollo Educativo\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8038\nCorreo: facultadce@uteq.edu.ec\"\n\nDecana - Facultad de Ciencias de la Industria y Producci\u00f3n:\"Ing. Sonnia Esther Barzola Miranda, M.Sc.\nMag\u00edster en procesamiento de alimentos\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8052\nCorreo: fcip@uteq.edu.ec\"\n\nDecana - Facultad de Ciencias de la Salud:\"Lcda. In\u00e9s de la Luz Baja\u00f1a Mendieta, M.Sc.\nMagister en Gerencia de Proyectos Educativos y Sociales\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8090\nCorreo: fcs@uteq.edu.ec\"\n\nDecana - Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n:\"Lcda. Badie Anneriz Cerezo Segovia, M.Sc.\nMagister en gerencia de proyectos educativos y sociales\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8066\nCorreo: fcse@uteq.edu.ec\"\n\nDecano - Facultad de Ciencias Sociales, Econ\u00f3micas y Financieras:\"Econ. Nivaldo Vera Valdiviezo, M.Sc.\nMaster en Organizaci\u00f3n de Empresas\nTelf.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "40ec6c5f-8537-48e0-adcd-00726c19ea98": {"__data__": {"id_": "40ec6c5f-8537-48e0-adcd-00726c19ea98", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "65d4a59b-fd91-4bf1-ac0c-e1db5b9f7f5d", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "08998575dba38daf26444c0cc628bfb39288c09eb020a0b0eb70f753affdb175"}, "2": {"node_id": "ec90d8da-789c-4b96-bf34-4edf568dee00", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "c98f4994b3b28500d3769e87c3413f889122292827d6377da6506603b03a998d"}}, "hash": "6e1c4e1917200d85c831d7209bde71eef8b6f6c93e6560b7c69d5e7cc64f7ca5", "text": "Master en Organizaci\u00f3n de Empresas\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8047\nCorreo: fcsef@uteq.edu.ec\"\n\nSubdecana - Facultad de Ciencias Empresariales:\"Ing. Mariana Reyes Bermeo, M.Sc.\nMaster en Contabilidad y Auditor\u00eda\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8030\nCorreo: subdecanato.fce@uteq.edu.ec\"\n\nSubdecana - Facultad de Ciencias de la Industria y Producci\u00f3n:\"Geol. Ernestina Clemencia Coello Le\u00f3n, PhD.\nDoctora en Ciencias Pedag\u00f3gicas\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8025\nCorreo: subdecanato.fcip@uteq.edu.ec\"\n\nSubdecana - Facultad de Ciencias Agrarias y Forestales:\"Ing. Mercedes Susana Carranza Pati\u00f1o, PhD.\nDoctora en Ciencias Agrarias\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8067\nCorreo: subdecanato_agropecuarias@uteq.edu.ec\"\n\nSubdecana - Facultad de Ciencias Sociales, Econ\u00f3micas y Financieras:\"Ing. Elsye Teresa Cobo Litardo, M.Sc.\nMag\u00edster en Direcci\u00f3n de Empresas con \u00c9nfasis en Gerencia Estrat\u00e9gica\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8001\nCorreo: subdecanato.fcsef@uteq.edu.ec\"\n\nSubdecana - Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda:\"Ing. Mariela Alexi D\u00edaz Ponce, M.Sc.\nMag\u00edster en Administraci\u00f3n Ambiental\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8029\nCorreo: subdecanatofci@uteq.edu.ec\"\n\nSubdecano - Facultad de Ciencias Pecuarias y Biol\u00f3gicas:\"Ing. Camilo Alexander Mestanza Uquillas, PhD.\nDoctor en Ciencias Agrarias\nTelf.: (+593) 5 3702-220 Ext. 8067\nCorreo: subdecanato_fcpb@uteq.edu.ec\"", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "01688e01-e974-4feb-9e0d-865e2644a4cf": {"__data__": {"id_": "01688e01-e974-4feb-9e0d-865e2644a4cf", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "354edcf6-87f0-49c2-ac92-959429ae17b6", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b4391c3b671a6f35568c3a97b227e1936820018bee1251420d5a3c746ffb5e90"}, "3": {"node_id": "ffb36cf6-0cf5-40db-b448-ea6098e197d9", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "95f3a85c8778e81ea8e8fb11cb2e8afc2817b9f4c605d0572b85a5cf1a0d6bba"}}, "hash": "5ea037967a4441a8da27184319f87b15c591046901b6b439251e0549656e4b54", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Biolog\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 20 mayo 2020 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-13-No.249-2020\n\n\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Bi\u00f3logo/a\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nla vision es: Formar profesionales con un perfil acad\u00e9mico integral, basado en valores \u00e9ticos orientados a la formaci\u00f3n acad\u00e9mica, investigadora y profesionalizante, que deriven en competencias para conocer los fundamentos te\u00f3ricos de la vida y sus relaciones con los aspectos bi\u00f3ticos y abi\u00f3ticos en relaci\u00f3n a las tendencias tecnol\u00f3gicas actuales de manejo, conservaci\u00f3n y aprovechamiento de los recursos naturales orientados al desarrollo social y cultural de los diferentes sectores.\n\n\n\nla mision es: El profesional de biolog\u00eda tendr\u00e1 la capacidad para asesorar, generar an\u00e1lisis creativos para la identificaci\u00f3n y soluci\u00f3n de problemas regionales y nacionales de la biolog\u00eda del Ecuador; interactuar con la informaci\u00f3n y utilizar diferentes herramientas de consulta; emplear su capacidad creativa e innovadora para planear y tomar decisiones actuando como agente de cambio. Al mismo tiempo que estar\u00e1 en capacidad de administrar y coordinar las diferentes fases del proceso administrativo; manejar est\u00e1ndares de calidad gen\u00e9tica; desarrollar, operar y evaluar planes de manejo para incrementar la eficiencia y rentabilidad de los sectores productivos; dise\u00f1ar y operar planes basados en tecnolog\u00edas productivas y de transformaci\u00f3n de los productos de origen animal; emprender programas para el manejo de recursos productivos de mercadeo y realizar an\u00e1lisis t\u00e9cnico-econ\u00f3mico de los ecosistemas.\n\n\nEl Perfil profesional es\n.\n\n\n\n\nEl Campo ocupacional es \nEl trabajo del bi\u00f3logo puede estar orientado hacia distintas actividades laborales como profesional sanitario, de medio ambiente, a la investigaci\u00f3n y desarrollo, a la industria farmac\u00e9utica y agroalimentaria o al comercio y m\u00e1rketing, entre otros.\nDocencia.\nLaboratorios de investigaci\u00f3n en el \u00e1rea de ciencias biol\u00f3gicas de entidades p\u00fablicas o privadas.\nLaboratorios de control de calidad en industrias molineras, l\u00e1cteas, agroindustrias, plantas de cultivos acu\u00edcolas.\nEmpresas de producci\u00f3n biol\u00f3gica de comestibles, como vegetales, pollos, etc.\nLaboratorios de an\u00e1lisis cl\u00ednicos, tanto privados como p\u00fablicos.\nDespachos para la evaluaci\u00f3n del impacto a flora y fauna como indicadores de calidad ambiental.\nMuseos de Ciencias Naturales, Jardines Bot\u00e1nicos, Zool\u00f3gicos, Parques y Reservas Naturales de \u00e1mbito Nacional, Estatal y Municipal.\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  carrera_biologia@uteq.edu.ec", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ffb36cf6-0cf5-40db-b448-ea6098e197d9": {"__data__": {"id_": "ffb36cf6-0cf5-40db-b448-ea6098e197d9", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "354edcf6-87f0-49c2-ac92-959429ae17b6", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b4391c3b671a6f35568c3a97b227e1936820018bee1251420d5a3c746ffb5e90"}, "2": {"node_id": "01688e01-e974-4feb-9e0d-865e2644a4cf", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "5ea037967a4441a8da27184319f87b15c591046901b6b439251e0549656e4b54"}}, "hash": "95f3a85c8778e81ea8e8fb11cb2e8afc2817b9f4c605d0572b85a5cf1a0d6bba", "text": "Para acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4995e729-6d46-4939-9b55-d7adad94954e": {"__data__": {"id_": "4995e729-6d46-4939-9b55-d7adad94954e", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4816d9b7-8c1c-4c49-8d77-19a9770c44f0", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "0eb1e66cf863fc2106a7f1a65db9e81d040ce71eed48197d76e3f0a034d7ebab"}}, "hash": "0eb1e66cf863fc2106a7f1a65db9e81d040ce71eed48197d76e3f0a034d7ebab", "text": "la cantidad de carreras que posee la uteq es de 31 las cuales son:\n \n-Enfermeria\n-Educacion Basica\n-Pedagogia de los Idiomas Nacionales y Extranjeros\n-Psicopedagogia\n-Arquitectura\n-Electricidad\n-Hidrologia\n-Ingenieria Ambiental\n-Mecanica\n-Software\n-Telematica\n-Agroindustria\n-Alimentos\n-Ingeneria Industrial\n-Seguridad Industrial\n-Agroecologia\n-Agronomia\n-Ingenieria Agricola\n-Ingenieria Forestal\n-Administracion Publica\n-Economia\n-Finanzas\n-Turismo\n-Administracion de Empresas\n-Contabilidad y Auditoria\n-Gestion de Talento Humano\n-Mercadotecnia\n-Acuicultura\n-Agropecuaria\n-Biologia\n-Zootecnia", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8cb3b832-04f0-4c68-ac34-343a9021c1a5": {"__data__": {"id_": "8cb3b832-04f0-4c68-ac34-343a9021c1a5", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "dc0f3723-d6a4-40d2-a52f-bc397a2f7386", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "81b15a92de1be34de90e84033079d0be614397cd0b80593fe29adabfcd418c7b"}, "3": {"node_id": "8d23a131-295b-4a99-a768-4db132f21516", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "005f3d8bd7ee1b31a71dff85853b46848a2c203b00de22482d29982f9c9d0410"}}, "hash": "aa4dfa96d4392398b1b98e02dda6b276a5af17fdbec537bf1e662b800b109b23", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Contabilidad y Auditor\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 11 octubre 2017 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-37-No.691-2017\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Contabilidad y Auditor\u00eda\nPsicopedagog\u00eda\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\nLa Visi\u00f3n La carrera de Licenciatura en Contabilidad y Auditor\u00eda, obtendr\u00e1 la acreditaci\u00f3n nacional y ser\u00e1 reconocida por los resultados acad\u00e9micos y tecnol\u00f3gicos, con tendencia al desarrollo de t\u00e9cnicas contables y de auditor\u00eda para optimizar los recursos del sector empresarial.\n\n\n\n\nLa Misi\u00f3n es:Formar Licenciados/as en Contabilidad y Auditor\u00eda con visi\u00f3n cient\u00edfica, social y humanista, capaces de mantener y difundir nuestros saberes y culturas, preparados para optimizar los procesos contables, tributarios financieros y de auditor\u00eda en el medio empresarial de la regi\u00f3n y del pa\u00eds.\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl Licenciado/a en Contabilidad y Auditor\u00eda desempe\u00f1a sus actividades en funci\u00f3n a las siguientes competencias:\nC1. Integrar de manera interdisciplinaria los soportes te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos de la carrera para desempe\u00f1arse en el \u00e1rea de contabilidad y auditor\u00eda.\nC2. Dise\u00f1ar sistemas contables para la administraci\u00f3n de los recursos institucionales y soporte a la toma de decisiones sobre la base de Normas Internacionales de Informaci\u00f3n Financiera y disposiciones legales.\nC3. Elaborar informes de auditor\u00eda interna y externa orientados a mejorar la eficacia, eficiencia y econom\u00eda de las organizaciones, para los diferentes usuarios y entidades de control.\nC4. Valorar la informaci\u00f3n contable, financiera y administrativa con el fin de proponer alternativas de inversi\u00f3n y financiamiento evaluando el riesgo y aplicando las Normas Internacionales de Informaci\u00f3n Financiera.\nC5. Aplicar disposiciones legales en el campo tributario, laboral y societario, para la emisi\u00f3n de estados financieros, a trav\u00e9s de la normativa correspondiente.\nC6. Ejercer la profesi\u00f3n en las \u00e1reas contables y de auditor\u00eda con integridad, responsabilidad social y ambiental observando los desaf\u00edos que deparan la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s justo, solidario y humano.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8d23a131-295b-4a99-a768-4db132f21516": {"__data__": {"id_": "8d23a131-295b-4a99-a768-4db132f21516", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "dc0f3723-d6a4-40d2-a52f-bc397a2f7386", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "81b15a92de1be34de90e84033079d0be614397cd0b80593fe29adabfcd418c7b"}, "2": {"node_id": "8cb3b832-04f0-4c68-ac34-343a9021c1a5", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "aa4dfa96d4392398b1b98e02dda6b276a5af17fdbec537bf1e662b800b109b23"}}, "hash": "005f3d8bd7ee1b31a71dff85853b46848a2c203b00de22482d29982f9c9d0410", "text": "El Campo ocupacional es \nEl licenciado en Contabilidad y Auditor\u00eda es el profesional capaz de fortalecer y apoyar el desarrollo econ\u00f3mico y social de la regi\u00f3n y el pa\u00eds, estrechamente vinculado con el ordenamiento de las finanzas de los entes econ\u00f3micos, vigilante del establecimiento de una equitativa carga fiscal, orientando y tomando decisiones al lado del peque\u00f1o y gran inversionista local, regional y nacional, generador de nuevas empresas, vigilante del medio ambiente, cr\u00edtico, proactivo, emprendedor, \u00e9tico, leal, humano y responsable, siempre atento a los nuevos cambios econ\u00f3micos, tecnol\u00f3gicos, un contador gerencial, profesional, que distingue la contadur\u00eda p\u00fablica, que haga de su profesi\u00f3n la b\u00fasqueda del bienestar social y colectivo, con una visi\u00f3n regional, consultor y asesor en empresas p\u00fablicas y privadas.\nConocer y aplicar m\u00e9todos pr\u00e1cticos y t\u00e9cnicos para el procesamiento y producci\u00f3n de informaci\u00f3n contable.\nDise\u00f1ar, implantar, operar y mantener sistemas de Contabilidad.\nElaborar, controlar, evaluar, clausurar y liquidar presupuestos de operaci\u00f3n e inversi\u00f3n; flujos de caja, en base de t\u00e9cnicas estad\u00edsticas.\nPreparar, analizar e interpretar los distintos estados financieros del ente, en concordancia a las normas de contabilidad, bases legales y criterios profesionales vigentes.\nEstructurar planes y programas de auditor\u00eda financiera y operacional, ejecutarlos y emitir los correspondientes informes de acuerdo a las Normas de Auditoria, Bases Legales y Criterios Profesionales vigentes.\nConocer y aplicar el marco jur\u00eddico que rige a las empresas p\u00fablicas y privadas.\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carreracpa@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "24d5272b-ba46-4920-8920-16b2199335cb": {"__data__": {"id_": "24d5272b-ba46-4920-8920-16b2199335cb", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "644d1f8e-082b-4107-90a4-eb1c8a3bdb01", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1b20a8df819b1bd67e4d345255542c0c64503b01e9154a8ff521c9f381883497"}, "3": {"node_id": "b58de5db-3dd0-46c3-90dd-4fdf2d5c81c1", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "66d7ee95051efe10a57b6ac3ab2d0f728c1f4bbfeb7ceba8db003bac706059d6"}}, "hash": "3198b9667886960e788430e83aea5b0910ad13c2ea2f2a5da145f337a0904d8a", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Econom\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 18 enero 2017 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-02-No.027-2017\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Economista\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\n\nLa Visi\u00f3n es La carrera Econom\u00eda ser\u00e1 l\u00edder a nivel nacional, por su contribuci\u00f3n al logro de una sociedad m\u00e1s justa, equitativa, inclusiva y solidaria y as\u00ed ocupar los primeros lugares entre las carreras de econom\u00eda del Ecuador por su calidad acad\u00e9mica, investigativa, de servicios y de aporte al buen vivir.\n\nLa Mision es Formar profesionales cient\u00edfica y t\u00e9cnicamente en el campo de las teor\u00edas econ\u00f3micas, desarrollando capacidades de organizaci\u00f3n, planeaci\u00f3n, control, ejecuci\u00f3n, direcci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de los sistemas de producci\u00f3n de bienes y servicios, con plena capacidad para desempe\u00f1arse en la sociedad y acad\u00e9micamente en el campo de la actividad econ\u00f3mica para la construcci\u00f3n de soluciones a los problemas de la regi\u00f3n y el pa\u00eds, considerando siempre nuestros saberes y culturas ancestrales.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b58de5db-3dd0-46c3-90dd-4fdf2d5c81c1": {"__data__": {"id_": "b58de5db-3dd0-46c3-90dd-4fdf2d5c81c1", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "644d1f8e-082b-4107-90a4-eb1c8a3bdb01", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1b20a8df819b1bd67e4d345255542c0c64503b01e9154a8ff521c9f381883497"}, "2": {"node_id": "24d5272b-ba46-4920-8920-16b2199335cb", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3198b9667886960e788430e83aea5b0910ad13c2ea2f2a5da145f337a0904d8a"}, "3": {"node_id": "c56fca2a-4c89-427b-8059-1553d4b29b31", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3afafbf1eaa72d619278a784b94eef001babd85287c5a8aebe72ed9a7115667b"}}, "hash": "66d7ee95051efe10a57b6ac3ab2d0f728c1f4bbfeb7ceba8db003bac706059d6", "text": "El Perfil profesional es\nFormar profesionales en las ciencias econ\u00f3micas que mediante la utilizaci\u00f3n de metodolog\u00edas, instrumentos, teor\u00edas y pr\u00e1cticas profesionales, respondan las expectativas y necesidades de la sociedad, siguiendo las pol\u00edticas y lineamientos contemplados en el Plan Nacional del Buen Vivir y en el r\u00e9gimen de desarrollo. Las competencias son las siguientes:\nIdentificar las pol\u00edticas p\u00fablicas y el papel del estado para dar soluci\u00f3n a los problemas socioecon\u00f3micos espec\u00edficos que pueda enfrentar la econom\u00eda ecuatoriana.\nMedir el impacto en los agregados financieros generados por las pol\u00edticas en econom\u00eda internacional.\nInterpretar la estructura de la Balanza de Pagos del Ecuador, para el an\u00e1lisis de los diversos agregados econ\u00f3micos y con ello conocer la situaci\u00f3n econ\u00f3mica interna y externa del pa\u00eds.\nInterpretar la teor\u00eda econ\u00f3mica mediante el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico y el an\u00e1lisis de la realidad nacional e internacional.\nDise\u00f1ar proyectos de \u00edndole privado, p\u00fablico y comunitario en funci\u00f3n del reconocimiento de fen\u00f3menos y problemas econ\u00f3micos espec\u00edficos, para as\u00ed contribuir a satisfacer las necesidades de la sociedad, tanto en contextos locales, nacionales como regionales.\nProponer al reordenamiento econ\u00f3mico de los sectores p\u00fablico y privado considerando las pol\u00edticas econ\u00f3micas, monetarias y financieras como parte de un sistema social complejo.\nEvaluar la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas sociales y ambientales de los planes, programas y proyectos emprendidos por gobiernos locales, regionales e incluso nacionales, utilizando recursos cient\u00edficos, tecnol\u00f3gicos y \u00e9ticos.\nColaborar en el dise\u00f1o de estrategias y planes de desarrollo (a nivel regional, nacional y local) aplicando procesos financieros y estad\u00edsticos de los recursos econ\u00f3micos para facilitar el mejoramiento, desarrollo y control de las actividades productivas tanto en el sector p\u00fablico como privado.\nDise\u00f1ar alternativas de producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n a la comunidad con \u00e9nfasis en el sector rural, equidad de g\u00e9nero, mediante proyectos de vinculaci\u00f3n orientados a mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n, enmarcados en las prioridades identificadas por los entes de planificaci\u00f3n nacional y gobiernos locales, con fortaleza en la articulaci\u00f3n institucional.\nDesarrollar integralmente la profesi\u00f3n mediante el emprendimiento, la autonom\u00eda, la solidaridad, con capacidad de liderazgo transformador, con excelentes valores humanos y en su conjunto.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c56fca2a-4c89-427b-8059-1553d4b29b31": {"__data__": {"id_": "c56fca2a-4c89-427b-8059-1553d4b29b31", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "644d1f8e-082b-4107-90a4-eb1c8a3bdb01", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1b20a8df819b1bd67e4d345255542c0c64503b01e9154a8ff521c9f381883497"}, "2": {"node_id": "b58de5db-3dd0-46c3-90dd-4fdf2d5c81c1", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "66d7ee95051efe10a57b6ac3ab2d0f728c1f4bbfeb7ceba8db003bac706059d6"}}, "hash": "3afafbf1eaa72d619278a784b94eef001babd85287c5a8aebe72ed9a7115667b", "text": "El Campo ocupacional es \nEl Economista es un profesional que tiene un papel preponderante dentro del desarrollo y bienestar de una sociedad, ya que estudia el comportamiento de los individuos, empresas, grupos sociales, as\u00ed como tambi\u00e9n ayuda en la correcta definici\u00f3n y aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas econ\u00f3micas que regir\u00e1n en un Estado para cumplir con un objetivo social. A nivel microecon\u00f3mico el economista puede analizar y evaluar las formas de maximizar las utilidades y optimizar los recursos para minimizar p\u00e9rdidas o impactos de variables ex\u00f3genas. Como funcionario p\u00fablico en los diferentes estamentos del Estado (Ministerios, Secretar\u00edas, etc.), cuya funci\u00f3n es hacer un an\u00e1lisis macroecon\u00f3mico para realizar previsiones o modelos econom\u00e9tricos que ayuden al desarrollo de sus sistemas econ\u00f3micos.\nAnalista financiero y empresarial, en donde aplican instrumentos cuantitativos para la toma de decisiones referente a inversiones financieras en diferentes \u00e1mbitos, optimizaci\u00f3n de recursos en \u00e1reas productivas en pro del desarrollo y crecimiento.\nAcad\u00e9mico en instituciones de educaci\u00f3n superior, tanto en la formaci\u00f3n de futuros profesionales como en el \u00e1rea de investigaci\u00f3n econ\u00f3mica y social que permita expandir la frontera del conocimiento.\nConsultor econ\u00f3mico en el sector p\u00fablico y privado que pueda estudiar las tendencias econ\u00f3micas, para dar soluciones a problemas identificados en el entorno tanto en el \u00e1mbito macroecon\u00f3mico como a nivel de una empresa o en el contexto de la econom\u00eda social y solidaria.\nProfesional independiente, el economista puede gestionar, asesorar y evaluar asuntos econ\u00f3micos tanto en empresas privadas como p\u00fablicas.\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  carreraeconomia@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7b95c5d3-f674-48b0-9267-85d1b5427130": {"__data__": {"id_": "7b95c5d3-f674-48b0-9267-85d1b5427130", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f7e2fc12-6095-40c0-93a2-2cfa5fe3cc78", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f1425c088be2a82cf5d7911d332d9e0768f5aae3d7c9222b94c82259d91d488f"}, "3": {"node_id": "c06dee47-347e-4bbe-b7fc-614127a36708", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "5e8c8138a989b25cf0d4370b8ca8a8bb97cd42534a561f7e6de6fe664552ec41"}}, "hash": "3aca530ef2fd3e4fe39d7617ac7563027964bb12dd0896b713673cd54124ac89", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE EDUCACION BASICA DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 13 agosto 2019 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-1014-650113A01-P-1205\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Ciencias de la Educaci\u00f3n B\u00e1sica\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es: Ser una instituci\u00f3n modelo en sostenibilidad universitaria con impacto nacional y responsabilidad social.\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar profesionales y acad\u00e9micos competitivos y de excelencia, generando conocimientos, tecnolog\u00eda, servicios de calidad y soluciones a los problemas de la sociedad, sustentada en principios.\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl docente de Educaci\u00f3n B\u00e1sica de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo posee una formaci\u00f3n integral y hol\u00edstica con capacidad de:\nEl docente de Educaci\u00f3n B\u00e1sica fundamenta y gestiona coherentemente los criterios te\u00f3ricos y metodol\u00f3gicos de la educaci\u00f3n para ni\u00f1os y adolescentes. Comprometido con la transformaci\u00f3n social y del conocimiento. Poseedor de aptitud y actitud anal\u00edtica, reflexiva, cr\u00edtica y transformadora. Vocaci\u00f3n para el ejercicio de la ense\u00f1anza a nivel de la educaci\u00f3n b\u00e1sica (hasta noveno a\u00f1o) y alto grado de sensibilidad social. Cualidades de liderazgo, buena comunicaci\u00f3n verbal, escrita e interpersonal, con facilidad para el trabajo en equipo.\n\n\nEl Campo ocupacional es \nLos profesionales de educaci\u00f3n b\u00e1sica, podr\u00e1n desempe\u00f1arse en: Instituciones educativas sean a nivel urbano, urbano marginales y rurales, de toda \u00edndole de establecimientos como fiscales, particulares, municipales, fiscomisionales a nivel de modalidades unidocentes y/o pluridocentes, y completas.\nDocente en el \u00e1rea de conocimiento de la especializaci\u00f3n en cualquier Instituci\u00f3n Educativa del sector p\u00fablico y privado.\nDirector de Instituciones Educativas que ofrezcan los niveles de Educaci\u00f3n B\u00e1sica.\nInvestigador en el campo de las ciencias educativas, orientador y ejecutor de proyectos de desarrollo en este campo que promuevan procesos de acci\u00f3n social y cultural.\nFormar parte de comunidades cient\u00edfico-pedag\u00f3gicas de car\u00e1cter interdisciplinario, encargadas de analizar y evaluar los resultados de reformas y pol\u00edticas educativas, con miras a presentar propuestas alternativas.\nAsesorar instituciones del sector educativo en el dise\u00f1o, gesti\u00f3n y ejecuci\u00f3n de proyectos relacionados con la ense\u00f1anza.\nOcupar cargos de direcci\u00f3n de Instituciones Educativas.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c06dee47-347e-4bbe-b7fc-614127a36708": {"__data__": {"id_": "c06dee47-347e-4bbe-b7fc-614127a36708", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f7e2fc12-6095-40c0-93a2-2cfa5fe3cc78", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f1425c088be2a82cf5d7911d332d9e0768f5aae3d7c9222b94c82259d91d488f"}, "2": {"node_id": "7b95c5d3-f674-48b0-9267-85d1b5427130", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3aca530ef2fd3e4fe39d7617ac7563027964bb12dd0896b713673cd54124ac89"}}, "hash": "5e8c8138a989b25cf0d4370b8ca8a8bb97cd42534a561f7e6de6fe664552ec41", "text": "El Correo electr\u00f3nico es educacion_basica@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e385be55-59bb-4144-9ce1-5327c3d23c12": {"__data__": {"id_": "e385be55-59bb-4144-9ce1-5327c3d23c12", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "63623067-26fc-4651-93a2-5858fbd01005", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "87f9add12ad4fcfa35db90daa9b2d7e7599ca8eab2a9399520aba1b9e971bdbd"}}, "hash": "87f9add12ad4fcfa35db90daa9b2d7e7599ca8eab2a9399520aba1b9e971bdbd", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre educauci\u00f3n continua DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nPara encontrar informacion acercade educauci\u00f3n continua  de la uteq la puedes encontrar en el siguiente link en la seccion de fases del proceso de admisi\u00f3n: https://educacioncontinua.uteq.edu.ec \n\nel correo para poder contactarse es: educacion_continua@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "95b8d660-7b8d-4a11-9ec5-5f48e19d16dd": {"__data__": {"id_": "95b8d660-7b8d-4a11-9ec5-5f48e19d16dd", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "800ab4a2-84b5-4410-ad39-f001de2b8980", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "26319c4206c27b00ee2d4a9737026842de3656164c0e215160bbee424c66b200"}, "3": {"node_id": "ac7090e8-cedb-41e3-84e5-36827c746a23", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "2251ea96587fb6775e84f3e8776d4ae50114077c352ee45eb35255ac1279b2c5"}}, "hash": "62d6cf8a443c02f3ea1b4e7dab9af064b0b2e179a54c2e510f2c66b9ce125534", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE ENFERMERIA DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 25 de octubre de 2017 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-39-No.733-2017\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Enfermer\u00eda\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 9 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es: La Facultad de Ciencias de la Salud de la UTEQ se constituye en un referente de sostenibilidad acad\u00e9mica, reconocida regionalmente por formar profesionales altamente cualificados, comprometidos en brindar atenci\u00f3n sanitaria de calidad que propenda a la construcci\u00f3n de comunidades y entornos saludables.\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar \u00edntegramente profesionales de la salud con s\u00f3lidas bases cient\u00edficas, human\u00edsticas que le permitan actuar ante las necesidades de salud brindando una atenci\u00f3n integral demostrando alto compromiso \u00e9tico en el cuidado de la vida, contribuyendo con su conocimiento al desarrollo de la investigaci\u00f3n, ciencia e innovaci\u00f3n mejorando las condiciones de bienestar de la comunidad garantizando el derecho a la salud.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ac7090e8-cedb-41e3-84e5-36827c746a23": {"__data__": {"id_": "ac7090e8-cedb-41e3-84e5-36827c746a23", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "800ab4a2-84b5-4410-ad39-f001de2b8980", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "26319c4206c27b00ee2d4a9737026842de3656164c0e215160bbee424c66b200"}, "2": {"node_id": "95b8d660-7b8d-4a11-9ec5-5f48e19d16dd", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "62d6cf8a443c02f3ea1b4e7dab9af064b0b2e179a54c2e510f2c66b9ce125534"}}, "hash": "2251ea96587fb6775e84f3e8776d4ae50114077c352ee45eb35255ac1279b2c5", "text": "El Perfil profesional es\nEl Licenciado en Enfermer\u00eda desempe\u00f1a sus actividades en funci\u00f3n a las siguientes competencias profesionales\nDesarrollar intervenciones de Enfermer\u00eda en todos los niveles de atenci\u00f3n, mediante acciones de promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de la salud.\nCuidar de forma integral en las dimensiones del ser humano: f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas, sociales, al individuo, familia, grupos y comunidades, desde antes de nacer hasta el morir.\nEjecutar Programas de educaci\u00f3n para la salud con el fin de favorecer estilos de vida saludables en los distintos niveles de atenci\u00f3n.\nParticipar en los procesos de gesti\u00f3n cl\u00ednica de servicios de salud, mediante la adecuada utilizaci\u00f3n de recursos humanos, tecnol\u00f3gicos y organizacionales para el desempe\u00f1o de los servicios.\n\nEl Campo ocupacional es \nEl Licenciado/a en Enfermer\u00eda puede desempe\u00f1arse en alguno de los siguientes campos: En la administraci\u00f3n de servicios o departamentos de enfermer\u00eda realizando tareas de organizaci\u00f3n y supervisi\u00f3n en hospitales o centros de salud. En docencia e investigaci\u00f3n en el \u00e1rea de su competencia.\nEn prevenci\u00f3n, participando en programas de educaci\u00f3n sanitaria como integrante de equipos de salud en su rol de profesional especializado tanto en instituciones p\u00fablicas como privadas.\nAtenci\u00f3n directa de pacientes hospitalizados o ambulatorios, en distintas especialidades como: enfermer\u00eda m\u00e9dico-quir\u00fargica, enfermer\u00eda pedi\u00e1trica, materno-infantil, enfermer\u00eda comunitaria, alto riesgo, etc.\nAdministraci\u00f3n de servicios o departamentos de enfermer\u00eda realizando tareas de organizaci\u00f3n y supervisi\u00f3n en hospitales o centros de salud.\nDocencia e investigaci\u00f3n en el \u00e1rea de su especialidad.\nActividades preventivas y asistenciales en las distintas \u00e1reas de atenci\u00f3n a ni\u00f1os/as y adultos (salud familiar y comunitaria, servicios de cl\u00ednica m\u00e9dica, pedi\u00e1trica, obst\u00e9trica y de salud mental) en hospitales y centros de salud comunitarios.\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carrera_enfermeria@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2291128f-c044-4fd4-8484-ca62bb01afea": {"__data__": {"id_": "2291128f-c044-4fd4-8484-ca62bb01afea", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "29cf20c9-452c-4053-871c-2489b60356e0", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1172ee508e1f29c60e831c6b1ccfb04af88d1c5a74375a55a5e023c6710c0c3c"}}, "hash": "1172ee508e1f29c60e831c6b1ccfb04af88d1c5a74375a55a5e023c6710c0c3c", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nLa Visi\u00f3n es: \n\nLa Misi\u00f3n es: \n\nEl objetivo es: \n\nlas carreras son: \nEducaci\u00f3n b\u00e1sica\nPedagog\u00eda de los Idiomas Nacionales  \nExtranjeros\nPsicopedagog\u00eda\n\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es fcse@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "cbd3f178-61f2-4579-bfc4-075d3e268228": {"__data__": {"id_": "cbd3f178-61f2-4579-bfc4-075d3e268228", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6f10a96b-10a0-4a5d-9803-d72cf271c2b3", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1fd6f507946ddd8c92a6b15b58bcce94f0d03c78b8ea98d22fbfc33c8a7be832"}}, "hash": "1fd6f507946ddd8c92a6b15b58bcce94f0d03c78b8ea98d22fbfc33c8a7be832", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nLa Visi\u00f3n es: La Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda de la UTEQ es una unidad acad\u00e9mica multidisciplinaria con un alto grado de aceptaci\u00f3n y reconocimiento nacional e internacional, por su calidad educativa, servicios e interacci\u00f3n con la sociedad, comprometida con los objetivos estrat\u00e9gicos institucionales. Cuenta con profesores de gran nivel acad\u00e9mico, implicados en el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje basado en un modelo pedag\u00f3gico por competencias, mecanismos de vinculaci\u00f3n e investigaci\u00f3n; lo cual redunda en la alta capacidad de sus estudiantes, que son capaces de adecuarse a los cambios tecnol\u00f3gicos e integrarse en los diversos sectores de la sociedad.\n\n\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar \u00edntegramente profesionales en Ciencias de la Ingenier\u00eda; con s\u00f3lida formaci\u00f3n t\u00e9cnica cient\u00edfica, \u00e9tica, sensibilidad social, liderazgo, creatividad y competitividad, comprometidos con los cambios tecnol\u00f3gicos, cient\u00edficos y human\u00edsticos; haciendo uso del talento humano, de los recursos did\u00e1cticos y tecnol\u00f3gicos para que la sociedad pueda satisfacer sus necesidades, contribuyendo al mejoramiento de la calidad de vida e impulsando el desarrollo de la regi\u00f3n.\n\nEl objetivo es: Dotar de una s\u00f3lida preparaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, con profundos conocimientos de las ciencias y de los procesos tecnol\u00f3gicos proporcionando los fundamentos, herramientas y habilidades necesarias para hacer ingenier\u00eda, incluyendo la ense\u00f1anza de normas nacionales e internacionales, procesos administrativos, planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica, control de calidad y liderazgo sin olvidar la responsabilidad con la ecolog\u00eda y el entorno social, procurando el avance y transmisi\u00f3n del saber universal, adapt\u00e1ndolo para el servicio de la comunidad en pos del desarrollo del pa\u00eds a trav\u00e9s de su programa de educaci\u00f3n formal.\n\nlas carreras son: \nArquitectura\nElectricidad \nHidrologia\nAmbiental\nMecanica\nSoftware\nTelematica\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  facultadci@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e3b24478-1ba6-462a-8ac3-8331fcd4aa00": {"__data__": {"id_": "e3b24478-1ba6-462a-8ac3-8331fcd4aa00", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b895b755-8c2a-4fd6-bd78-e6fbf8422b56", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9bd9399712219fa87b387f09a3ad3a4df16f28ebc5d16fe4d3a47621126e6667"}}, "hash": "9bd9399712219fa87b387f09a3ad3a4df16f28ebc5d16fe4d3a47621126e6667", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Facultad de Ciencias de la Salud DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nLa Visi\u00f3n es: La Facultad de Ciencias de la Salud de la UTEQ se constituye en un referente de sostenibilidad acad\u00e9mica, reconocida regionalmente por formar profesionales altamente cualificados, comprometidos en brindar atenci\u00f3n sanitaria de calidad que propenda a la construcci\u00f3n de comunidades y entornos saludables.\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar \u00edntegramente profesionales de la salud con s\u00f3lidas bases cient\u00edficas, human\u00edsticas que le permitan actuar ante las necesidades de salud brindando una atenci\u00f3n integral demostrando alto compromiso \u00e9tico en el cuidado de la vida, contribuyendo con su conocimiento al desarrollo de la investigaci\u00f3n, ciencia e innovaci\u00f3n mejorando las condiciones de bienestar de la comunidad garantizando el derecho a la salud.\n\nEl objetivo es: Desarrollar el conocimiento cient\u00edfico formando profesionales con enfoque biopsicosocial en la atenci\u00f3n hospitalaria, el derecho a la salud y la dignidad del ser humano en los entornos cambiantes y emergentes que contribuyan a mejorar la calidad de vida de individuos, familias y comunidades.\n\nlas carreras son: enfermeria\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es fcs@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "706eda4c-c3c8-4468-9294-60a6a8f64e56": {"__data__": {"id_": "706eda4c-c3c8-4468-9294-60a6a8f64e56", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "61547c2f-5cba-427c-81b5-2dc70e2178c7", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9d0c9a5e4c485c18907348bbe945c6ff79b3255c3ab0872af19991ccc388b1b1"}}, "hash": "9d0c9a5e4c485c18907348bbe945c6ff79b3255c3ab0872af19991ccc388b1b1", "text": "la cantidad de facultades que posee la uteq es de 9 las cuales son:\n \n-Facultad de Ciencias Agrarias y Forestales\n-Facultad de Ciencias Empresariales\n-Facultad de Ciencias Pecuarias y Biol\u00f3gicas\n-Facultad de Ciencias Sociales, Econ\u00f3micas y Financieras\n-Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n\n-Facultad de Ciencias de la Industria y Producci\u00f3n\n-Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda\n-Facultad de Ciencias de la Salud\n-Facultad de Posgrado", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "865f957e-b744-496b-8397-b466a3fa3196": {"__data__": {"id_": "865f957e-b744-496b-8397-b466a3fa3196", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "8ab9a5f1-399f-4baa-bef1-3dae34a3e5ab", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "e90fb5db3dd3f67c8cd1c6f75060e507243d24a2b29c2e23105ba58cdc5dbe65"}}, "hash": "e90fb5db3dd3f67c8cd1c6f75060e507243d24a2b29c2e23105ba58cdc5dbe65", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Facultad de Ciencias Agrarias y Forestales DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nLa Visi\u00f3n es: Ser una unidad acad\u00e9mica l\u00edder en docencia, investigaci\u00f3n y vinculaci\u00f3n con la sociedad, contribuyendo a la soluci\u00f3n de los problemas del sector agr\u00edcola y forestal, conservando los recursos naturales y promoviendo el desarrollo sostenible y sustentable de la regi\u00f3n y del pa\u00eds.\n\n\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar profesionales con valores \u00e9ticos, morales, con capacidad de gesti\u00f3n, investigaci\u00f3n y compromiso social, mediante la generaci\u00f3n, aplicaci\u00f3n y difusi\u00f3n del conocimiento relacionado al campo agr\u00edcola y forestal; promoviendo el desarrollo sostenible y sustentable de la regi\u00f3n y del pa\u00eds.\n\nEl objetivo es: Formar profesionales con calidad acad\u00e9mica, investigativa con valores \u00e9ticos, morales para el fortalecimiento de la vinculaci\u00f3n con el entorno de manera articulada con las otras funciones sustantivas; promoviendo el desarrollo sostenible y sustentable de la regi\u00f3n y del pa\u00eds.\n\nlas carreras son: \nAgroecolog\u00eda\nAgronom\u00eda\nIngenier\u00eda Agr\u00edcola\nIngenier\u00eda Forestal\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es    decanato_fcaf@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "23f45f8f-5f13-4ccd-a9ba-56b6f5921e1f": {"__data__": {"id_": "23f45f8f-5f13-4ccd-a9ba-56b6f5921e1f", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "0e0c9c26-327b-4bac-a733-363ace97ef25", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "56fbc505e3357facf0f0116cbbaee1b0865434816cf7db30c189e25ea111d4aa"}}, "hash": "56fbc505e3357facf0f0116cbbaee1b0865434816cf7db30c189e25ea111d4aa", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Facultad de Ciencias Empresariales DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nLa Visi\u00f3n es: La Facultad de Ciencias Empresariales de la UTEQ ser\u00e1 l\u00edder en el campo acad\u00e9mico, de investigaci\u00f3n, extensi\u00f3n y gesti\u00f3n de los niveles T\u00e9cnicos, Tecnol\u00f3gicos, Pregrado y Postgrado, que permite incorporar Recursos Humanos al medio productivo cient\u00edfico, t\u00e9cnico y social de manera eficaz y de acuerdo a las exigencias de una sociedad competitiva.\n\n\n\nLa Misi\u00f3n es: La Facultad de Ciencias Empresariales de la UTEQ tiene la misi\u00f3n de formar profesionales altamente competitivos en los niveles T\u00e9cnico, Tecnol\u00f3gico, Pregrado y Postgrado, en el manejo administrativo, financiero y de gesti\u00f3n en las organizaciones p\u00fablicas y privadas; recursos humanos con conocimientos cient\u00edfico y pr\u00e1cticos que permite impulsar el desarrollo social, econ\u00f3mico, pol\u00edtico y cultural de Quevedo y de la regi\u00f3n con verdaderos valores morales, \u00e9ticos y humanistas, desde una concepci\u00f3n estrat\u00e9gica.\n\nEl objetivo es: .\n\nlas carreras son: \nAdministraci\u00f3n de Empresas\nContabilidad y Auditor\u00eda\nGesti\u00f3n del Talento Humano\nMercadotecnia\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es   facultadce@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3bd15f31-dc4b-4fd3-ab74-825871dfa323": {"__data__": {"id_": "3bd15f31-dc4b-4fd3-ab74-825871dfa323", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "40b86f3b-ad2d-4b07-9aa4-2fb20fedf565", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1fd6f507946ddd8c92a6b15b58bcce94f0d03c78b8ea98d22fbfc33c8a7be832"}}, "hash": "1fd6f507946ddd8c92a6b15b58bcce94f0d03c78b8ea98d22fbfc33c8a7be832", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nLa Visi\u00f3n es: La Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda de la UTEQ es una unidad acad\u00e9mica multidisciplinaria con un alto grado de aceptaci\u00f3n y reconocimiento nacional e internacional, por su calidad educativa, servicios e interacci\u00f3n con la sociedad, comprometida con los objetivos estrat\u00e9gicos institucionales. Cuenta con profesores de gran nivel acad\u00e9mico, implicados en el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje basado en un modelo pedag\u00f3gico por competencias, mecanismos de vinculaci\u00f3n e investigaci\u00f3n; lo cual redunda en la alta capacidad de sus estudiantes, que son capaces de adecuarse a los cambios tecnol\u00f3gicos e integrarse en los diversos sectores de la sociedad.\n\n\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar \u00edntegramente profesionales en Ciencias de la Ingenier\u00eda; con s\u00f3lida formaci\u00f3n t\u00e9cnica cient\u00edfica, \u00e9tica, sensibilidad social, liderazgo, creatividad y competitividad, comprometidos con los cambios tecnol\u00f3gicos, cient\u00edficos y human\u00edsticos; haciendo uso del talento humano, de los recursos did\u00e1cticos y tecnol\u00f3gicos para que la sociedad pueda satisfacer sus necesidades, contribuyendo al mejoramiento de la calidad de vida e impulsando el desarrollo de la regi\u00f3n.\n\nEl objetivo es: Dotar de una s\u00f3lida preparaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, con profundos conocimientos de las ciencias y de los procesos tecnol\u00f3gicos proporcionando los fundamentos, herramientas y habilidades necesarias para hacer ingenier\u00eda, incluyendo la ense\u00f1anza de normas nacionales e internacionales, procesos administrativos, planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica, control de calidad y liderazgo sin olvidar la responsabilidad con la ecolog\u00eda y el entorno social, procurando el avance y transmisi\u00f3n del saber universal, adapt\u00e1ndolo para el servicio de la comunidad en pos del desarrollo del pa\u00eds a trav\u00e9s de su programa de educaci\u00f3n formal.\n\nlas carreras son: \nArquitectura\nElectricidad \nHidrologia\nAmbiental\nMecanica\nSoftware\nTelematica\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  facultadci@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "415369ba-66e6-4602-a4a3-29ddb6d9f393": {"__data__": {"id_": "415369ba-66e6-4602-a4a3-29ddb6d9f393", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ca453df6-8b0f-4fe5-80c4-d8cd301944cd", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "d62ab6146e0c6ccfc66465a8c593983803d0627883e8ac340c2238a3ec2dfeef"}}, "hash": "d62ab6146e0c6ccfc66465a8c593983803d0627883e8ac340c2238a3ec2dfeef", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nLa Visi\u00f3n es: La Facultad de Ciencias de la Industria y Producci\u00f3n ser\u00e1 reconocida por su nivel de excelencia en la formaci\u00f3n de profesionales competentes en el campo espec\u00edfico de la Industria y Producci\u00f3n, con programas de estudio de la m\u00e1s alta calidad acad\u00e9mica, con s\u00f3lidos conocimientos cient\u00edficos comprometidos con la sociedad que aporten al desarrollo de la matriz productiva del pa\u00eds.\n\n\n\n\nLa Misi\u00f3n es: La Facultad de Ciencias de la Industria y Producci\u00f3n, genera, difunde y aplica conocimientos t\u00e9cnicos, cient\u00edficos e innovadores; con altos valores \u00e9ticos y morales a trav\u00e9s de la docencia, investigaci\u00f3n y vinculaci\u00f3n con la colectividad, promoviendo el progreso, crecimiento y desarrollo sustentable y sostenible, para mejorar la calidad de vida de la sociedad.\n\nEl objetivo es: Formar profesionales altamente competentes que aporten al desarrollo de la industria y producci\u00f3n en beneficio de la sociedad;\nFomentar investigaciones innovadoras para resolver las necesidades de la industria y producci\u00f3n que contribuyan al desarrollo sostenible y sustentable de la regi\u00f3n y del pa\u00eds;\nDesarrollar proyectos de vinculaci\u00f3n con la colectividad que promuevan el mejoramiento social, econ\u00f3mico, cultural y tecnol\u00f3gico de la zona de influencia, conservando el medio ambiente;\nGestionar eficientemente los recursos humanos, econ\u00f3micos, de informaci\u00f3n, tecnol\u00f3gicos y f\u00edsicos de la Facultad de Ciencias de la Industria y Producci\u00f3n, optimizando las actividades desarrolladas para elevar la calidad de los servicios.\n\nlas carreras son: \nAgroindustria\nAlimentos\nIngenier\u00eda Industrial\nSeguridad Industrial\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es    fcip@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "14b6f786-b97b-47f6-9058-cb6f95a1fa18": {"__data__": {"id_": "14b6f786-b97b-47f6-9058-cb6f95a1fa18", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1e2ee397-c75c-4bc9-9984-fa26c98f2035", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "d21b89ca2ed2cd16f4de67ad557dad09af156fa9855e2d0c0a8a1b8f70598512"}}, "hash": "d21b89ca2ed2cd16f4de67ad557dad09af156fa9855e2d0c0a8a1b8f70598512", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Facultad de Ciencias Pecuarias y Biol\u00f3gicas DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nLa Visi\u00f3n es: La Facultad de Ciencias Pecuarias y Biol\u00f3gicas de la UTEQ, se constituye en una comunidad acad\u00e9mica y cient\u00edfica que descubre, comparte y aplica el conocimiento, para dinamizar el desarrollo agropecuario, acu\u00edcola y biol\u00f3gico, en el contexto regional, nacional, con destacado reconocimiento internacional.\n\n\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar profesionales id\u00f3neos e integrales en Ciencias Pecuarias y Biol\u00f3gicas capaces de identificar los problemas y proponer soluciones en lo referente a producci\u00f3n, transformaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos agropecuarios, acu\u00edcolas, biol\u00f3gicos y sus derivados, conducente a mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n.\n\nEl objetivo es: Formar profesionales de excelencia en las \u00e1reas de: producci\u00f3n agropecuaria, acu\u00edcola y biol\u00f3gica, procesos industriales y transferencia tecnol\u00f3gica.\nFormular proyectos de investigaci\u00f3n de producci\u00f3n agropecuaria, acu\u00edcola y biol\u00f3gica que atiendan las necesidades del entorno.\nEstablecer programas de extensi\u00f3n que constituyan a solucionar los problemas de la producci\u00f3n agropecuaria, acu\u00edcola y biol\u00f3gica, integrar a la FCPB a la sociedad y sectores productivos a trav\u00e9s, de planes de acci\u00f3n que permitan fortalecer el desarrollo de cadenas agroalimentarias en la regi\u00f3n y en el pa\u00eds.\n\nlas carreras son: \nAcuicultura\nAgropecuaria\nBiolog\u00eda\nZootecnia\n\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es   iespinoza@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "cc944f97-43f2-461d-ab08-398937016922": {"__data__": {"id_": "cc944f97-43f2-461d-ab08-398937016922", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "61c94906-8120-443a-94ed-ccfc061054a6", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "80361fcc98b17cce9de6846264d5120b938932d1d139662d430250bf8efe637c"}}, "hash": "80361fcc98b17cce9de6846264d5120b938932d1d139662d430250bf8efe637c", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Facultad de Ciencias Sociales, Econ\u00f3micas y Financieras DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\n\n\n\nLa Misi\u00f3n es: La Facultad de Ciencias Sociales Econ\u00f3micas y Financieras forma profesionales comprometidos con la comunidad, con suficientes bases te\u00f3ricas y pr\u00e1cticas sobre el mejor uso de los recursos planteando soluciones a los problemas que impiden alcanzar el bienestar econ\u00f3mico y financiero de toda la sociedad.\n\nEl objetivo es: Proporcionar a la sociedad profesionales con un elevado nivel de conocimientos en el campo social, econ\u00f3mico y financiero, encaminados a solucionar los problemas relacionados con la distribuci\u00f3n de los recursos y el bienestar social, en armon\u00eda con el respeto a la pluriculturalidad y los saberes ancestrales.\n\nlas carreras son: \nAdministraci\u00f3n P\u00fablica\nEconom\u00eda\nFinanzas\nTurismo\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  fcsef@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2f0ebf01-0351-4394-a7d0-ac65eabb058d": {"__data__": {"id_": "2f0ebf01-0351-4394-a7d0-ac65eabb058d", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3228c838-1f13-4ffb-8e68-42960bc02d39", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "08a9d0a081e5b034a5e38daa727eac71fc00aa027e0df41fa4d88681a0abab8a"}, "3": {"node_id": "2578783f-27fe-40ec-b0d0-43d9d3cc5397", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "95f83e194b13baac79aecba63dd25ede12083aeec30abcd646f9184349bc10df"}}, "hash": "d507c729e742559b88d20a38442e8958207c4ec0a7589110168fafb08c2f6073", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Finanzas DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 13 agosto 2019 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-1014 650412A01-P-1205\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Finanzas\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\n\nLa Visi\u00f3n Formar profesionales en finanzas con conocimientos cient\u00edficos y altos principios human\u00edsticos, capaces de desarrollar actividades de gesti\u00f3n y asesoramiento financiero, para contribuir a fortalecer la econom\u00eda personal, familiar y empresarial, impulsando el crecimiento del sector financiero y proyectos en los sectores productivos y sociales, mediante la pr\u00e1ctica de valores \u00e9ticos y de responsabilidad social que contribuyan al buen vivir.\n\nLa Mision es Formar profesionales en el \u00e1rea de Finanzas, creativos, emprendedores, competitivos, con capacidad de liderazgo aplicado al desarrollo de la sociedad, en su entorno, local, regional, nacional y mundial. Con valores humanos, \u00e9ticos y profesionales, con responsabilidad social en su accionar.\n\n\n\n\n\nEl Campo ocupacional es \nEl profesional en Finanzas puede desempe\u00f1arse en: aseguradoras y afianzadoras, empresas privadas, instituciones p\u00fablicas, despachos financieros, bancos comerciales y de desarrollo, instituciones reguladoras del sistema financiero y mercados financieros, empresas de consultor\u00edas financieras y de gesti\u00f3n organizacional, industrias de producci\u00f3n de bienes, emprendimiento personal, organismos financieros, planeaci\u00f3n financiera, ejecutivo del \u00e1rea financiera, en cualquier tipo de empresa p\u00fablica, privada o mixta, supervisor de procesos financieros y administrativos, evaluador financiero en proyectos de cualquier tipo, emprendedor de la peque\u00f1a mediana empresa, ejecutivo administrativo en general, gerente financiero, contralor, tesorero, administrador de carteras de inversi\u00f3n, administrador de cr\u00e9ditos, gerente o analista de cr\u00e9dito e Instituciones financieras.\nGesti\u00f3n de fondos, patrimonios y mercado de valores.\nMantener un sano equilibrio entre liquidez y rentabilidad.\nDistribuir los fondos entre las diversas \u00e1reas de la empresa.\nFijar pol\u00edticas sobre el manejo de los activos.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2578783f-27fe-40ec-b0d0-43d9d3cc5397": {"__data__": {"id_": "2578783f-27fe-40ec-b0d0-43d9d3cc5397", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3228c838-1f13-4ffb-8e68-42960bc02d39", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "08a9d0a081e5b034a5e38daa727eac71fc00aa027e0df41fa4d88681a0abab8a"}, "2": {"node_id": "2f0ebf01-0351-4394-a7d0-ac65eabb058d", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "d507c729e742559b88d20a38442e8958207c4ec0a7589110168fafb08c2f6073"}}, "hash": "95f83e194b13baac79aecba63dd25ede12083aeec30abcd646f9184349bc10df", "text": "El Correo electr\u00f3nico es  licenciatura_finanzas@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f61c0312-4051-4a5a-b3cc-c8f064077faf": {"__data__": {"id_": "f61c0312-4051-4a5a-b3cc-c8f064077faf", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2c2ef4a5-cf53-4dd6-9e1a-ae2bc292ceb8", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "db512725b678ee7072340696077dcf0e2940501d6bfe3b7db402c22c4a97e655"}, "3": {"node_id": "37bd3202-4c75-4ac2-81ce-a1889da177a7", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "12ab1fcd4a46f26a8b3a2478fcd52492c41ebe02b677fafe302767a90f155bcd"}}, "hash": "5fa992193b28b5890d5cc286fc63e74a6b69e700f799e2619d2ec270f632f420", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre los Formatos de solicitudes DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nlos formatos de solicitudedes los cuales proporcionan la uteq son:\n1.\tJustificaci\u00f3n de faltas          Alumnos     https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_sjf.docx\n2.\tSolicitud certificado de asistencia a clases              Alumnos          https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_sac.docx\n3.\tSolicitud copia certificada de t\u00edtulo profesional          Ex-Alumnos         https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_sctp_1.docx\n4.\tSolicitud de acta de grado                 Ex-Alumnos                https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_scag_1.docx\n5.\tSolicitud de aprobaci\u00f3n de informe de pr\u00e1cticas pre profesionales            Alumnos         https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_seippp.docx\n6.\tSolicitud de aprobaci\u00f3n del pensum de estudio                  Alumnos        https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_sape.docx\n7.\tSolicitud de autorizaci\u00f3n de pr\u00e1cticas pre profesionales         Alumnos      https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_sppp.docx\n8.\tSolicitud de cambio de carrera             Alumnos            https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_scc.docx\n9.\tSolicitud de certificado de estudios          Alumnos        https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_sce.docx\n10.\tSolicitud de certificados de no adeudar          Alumnos          https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_snbvm.docx\n11.\tSolicitud de convalidaci\u00f3n            Alumnos             https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_sconvm.docx\n12.\tSolicitud de examen atrasado             Alumnos         https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_sea.docx\n13.\tSolicitud de fecha de sustentaci\u00f3n          Alumnos        https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_sfs.docx\n14.\tSolicitud de homologaci\u00f3n              Alumnos       https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_shomom.docx\n15.\tSolicitud de inscripci\u00f3n en la unidad de titulaci\u00f3n especial             Alumnos      https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_siute.docx\n16.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "37bd3202-4c75-4ac2-81ce-a1889da177a7": {"__data__": {"id_": "37bd3202-4c75-4ac2-81ce-a1889da177a7", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2c2ef4a5-cf53-4dd6-9e1a-ae2bc292ceb8", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "db512725b678ee7072340696077dcf0e2940501d6bfe3b7db402c22c4a97e655"}, "2": {"node_id": "f61c0312-4051-4a5a-b3cc-c8f064077faf", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "5fa992193b28b5890d5cc286fc63e74a6b69e700f799e2619d2ec270f632f420"}}, "hash": "12ab1fcd4a46f26a8b3a2478fcd52492c41ebe02b677fafe302767a90f155bcd", "text": "Solicitud de matr\u00edcula para estudiantes de otras universidades         Alumnos      https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_smee.docx\n17.\tSolicitud de matr\u00edcula por segunda o tercera ocasi\u00f3n           Alumnos         https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_sm2y3.docx\n18.\tSolicitud de servicio a la comunidad y/o el de las pr\u00e1cticas o pasant\u00edas pre profesionales        Alumnos      https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_scppp.docx\n19.\tSolicitud para aprobaci\u00f3n de anteproyecto del proyecto de investigaci\u00f3n       Alumnos       https://uteq.edu.ec/assets/docs/formats/gt_saapi.docx\n\n\nPara encontrar informacion acercade los Formatos de solicitudes de la uteq la puedes encontrar en el siguiente link en la seccion de fases del proceso de admisi\u00f3n: https://uteq.edu.ec/es/formatos-de-solicitudes\n\n\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7f655e04-b18d-455a-8372-be405547b35e": {"__data__": {"id_": "7f655e04-b18d-455a-8372-be405547b35e", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "864177aa-18aa-424b-a6ba-cbf3a7f195d9", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "70f7d7e727d6308662be2406c322fbd91926d5336e72ed5cf700b58834b71355"}}, "hash": "70f7d7e727d6308662be2406c322fbd91926d5336e72ed5cf700b58834b71355", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Gesti\u00f3n del Talento Humano DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 13 noviembre 2019 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-1014 650417A01-P-1205\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Gesti\u00f3n del Talento Humano\nPsicopedagog\u00eda\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\nEl Campo ocupacional es \nEl profesional en Gesti\u00f3n de Talento Humano tiene su campo ocupacional en cualquier tipo de organizaci\u00f3n tanto a nivel nacional e internacional. Tambi\u00e9n podr\u00e1s emprender como asesor en reclutamiento, selecci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n. Promueve el desarrollo profesional del personal de una organizaci\u00f3n p\u00fablica o privada y explotar todo su potencial. Adem\u00e1s conoce y dise\u00f1a los perfiles que necesitan estas organizaciones para que trabajen en ella los mejores profesionales. Es capaz de moldear el rumbo de la instituci\u00f3n a trav\u00e9s del direccionamiento estrat\u00e9gico del recurso m\u00e1s importante de las organizaciones: su talento humano.\nPromover el desarrollo del talento humano entre los miembros y las \u00e1reas de una organizaci\u00f3n.\nLiderar la gesti\u00f3n del cambio organizacional en la empresa en cumplimiento de objetivos trascendentes.\nDesarrollar la identidad corporativa de la empresa a trav\u00e9s de la cultura organizacional y el desarrollo del talento.\nCaptar el mejor talento humano para la organizaci\u00f3n mediante estrategias de reclutamiento y selecci\u00f3n.\nDirigir la gesti\u00f3n de recompensa con herramientas e indicadores de desempe\u00f1o y pol\u00edticas de compensaciones.\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carreratalentohumano@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "337a3a4b-4197-4279-9e77-78badfde22e6": {"__data__": {"id_": "337a3a4b-4197-4279-9e77-78badfde22e6", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "af7cbc50-e2bf-4e67-b964-7b5c4b4d0b1d", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "07ffbe82900896a25a35e8b09793e93c1947355fa314ac869644b199a242bb16"}}, "hash": "07ffbe82900896a25a35e8b09793e93c1947355fa314ac869644b199a242bb16", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Hidrolog\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 22 abril 2020 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-11-No.205-2020\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a en Ciencias del Agua\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl/la ingeniero/a en ciencias del agua tendr\u00e1 la formaci\u00f3n acad\u00e9mica suficiente para gestionar, planificar, dise\u00f1ar, operar y evaluar proyectos de aprovechamiento, conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los recursos y ecosistemas h\u00eddricos; asimismo, tendr\u00e1 la capacidad de liderar la planificaci\u00f3n, el dise\u00f1o, la operaci\u00f3n y la evaluaci\u00f3n de sistemas de abastecimiento de agua potable, drenaje sanitario y pluvial, tratamiento de aguas residuales dom\u00e9sticas e industriales, y de aprovechamiento hidr\u00e1ulico y energ\u00e9tico de los recursos h\u00eddricos.\nAdem\u00e1s, podr\u00e1 desempe\u00f1arse tanto en el sector p\u00fablico como en el privado en actividades profesionales vinculadas con la gesti\u00f3n integral de los recursos h\u00eddricos y bioacu\u00e1ticos, incluyendo labores de gobernanza del agua.\n\n\nEl Campo ocupacional es \nA nivel nacional la Agencia de Regulaci\u00f3n y Control del Agua ejerce la gesti\u00f3n integral e integrada de los recursos h\u00eddricos, de la cantidad y calidad de agua en sus fuentes y zonas de recarga, calidad de los servicios p\u00fablicos relacionados al sector agua y en todos sus usos y aprovechamientos.\nMientras en la Zona de Planificaci\u00f3n Zona 5 los gobiernos aut\u00f3nomos descentralizados (GAD) tanto provinciales, municipales tienen competencias exclusivas con respecto al recurso agua de acuerdo al C\u00f3digo Org\u00e1nico de Organizaci\u00f3n Territorial, Autonom\u00eda y Descentralizaci\u00f3n (COOTAD), como en las \u00e1reas de Direcci\u00f3n de Riego y Drenaje.\nConsultor\u00edas de Juntas de Agua\nHidroel\u00e9ctricas\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  facultadci@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "995de494-a6ae-4f15-8030-e36ebc8a428f": {"__data__": {"id_": "995de494-a6ae-4f15-8030-e36ebc8a428f", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bf831008-4c1f-4f42-b3d4-e4023c722cb0", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "58a4c7d9b364f7a52239db651f8b1a2970f06f3a514fc42d6abb6f3c1b070ab8"}}, "hash": "58a4c7d9b364f7a52239db651f8b1a2970f06f3a514fc42d6abb6f3c1b070ab8", "text": "el acontinuacion se detallara informacion acerca de El Ingeniero Manuel  Agust\u00edn Haz \u00c1lvarez\n\n\nEl Ingeniero Manuel Agust\u00edn Haz \u00c1lvarez fue un destacado ingeniero ecuatoriano, nacido en la ciudad de Quevedo, Los R\u00edos, Ecuador. Fue el fundador de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo (UTEQ) y se desempe\u00f1\u00f3 como su primer rector. El Campus Ingeniero Manuel Agust\u00edn Haz \u00c1lvarez es una sede de la UTEQ que se encuentra ubicada en la ciudad de Quevedo del estado de Los R\u00edos. En la misma se dictan programas de: Administraci\u00f3n y Administraci\u00f3n P\u00fablica, Ciencias Agrarias, Ciencias Biol\u00f3gicas, Contabilidad, Educaci\u00f3n, Hoteler\u00eda, Gastronom\u00eda y Turismo, Ingenier\u00eda y Tecnolog\u00eda, Matem\u00e1tica, Econom\u00eda y Finanzas, Medio Ambiente y Geolog\u00eda, Nutrici\u00f3n y Alimentaci\u00f3n, Publicidad, Marketing y RRPP, Salud y Medicina Veterinaria", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "5bd54f3c-c75f-41c3-a467-812cb4b35616": {"__data__": {"id_": "5bd54f3c-c75f-41c3-a467-812cb4b35616", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e7db61c7-a06c-4439-afd9-2a9b0ce733f8", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9f13992bdff977ce252d8de82a246c1b6bf6ab31b9b2bd0b9ceab949e8ff05b9"}, "3": {"node_id": "c5b093f9-da75-4c1b-ae9a-16bd219fb5a0", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1789e92ba9e931b85767c77ba2dc9322dd6c8a740776f0ab3bede83dfe615d95"}}, "hash": "1213b8ce2561269302e688f0bec51317f0c0215dffa2c6bfe9ef2d1925182d97", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Ingenier\u00eda Agr\u00edcola DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 06 mayo 2020 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-12-NO.226-2020\n\n\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a Agr\u00edcola\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es Ser una unidad acad\u00e9mica l\u00edder en docencia, investigaci\u00f3n y vinculaci\u00f3n con la sociedad, contribuyendo a la soluci\u00f3n de los problemas del sector agr\u00edcola rural, conservando los recursos naturales y promoviendo el desarrollo sostenible del pa\u00eds.\n\nLa Misi\u00f3n es:Formar profesionales con valores, principios \u00e9ticos y morales, con capacidad de gesti\u00f3n, investigaci\u00f3n y compromiso social, para proponer alternativas integrales de desarrollo agr\u00edcola y agroindustrial, conservando los recursos naturales y contribuyendo al desarrollo agr\u00edcola de la regi\u00f3n y el pa\u00eds.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c5b093f9-da75-4c1b-ae9a-16bd219fb5a0": {"__data__": {"id_": "c5b093f9-da75-4c1b-ae9a-16bd219fb5a0", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e7db61c7-a06c-4439-afd9-2a9b0ce733f8", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9f13992bdff977ce252d8de82a246c1b6bf6ab31b9b2bd0b9ceab949e8ff05b9"}, "2": {"node_id": "5bd54f3c-c75f-41c3-a467-812cb4b35616", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1213b8ce2561269302e688f0bec51317f0c0215dffa2c6bfe9ef2d1925182d97"}, "3": {"node_id": "4e05fa9a-498a-4d67-9a5f-251092f1363b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "44825611dc6794aa446907409c13d9fdf06d0e2537a16b81349d864ec3dbef86"}}, "hash": "1789e92ba9e931b85767c77ba2dc9322dd6c8a740776f0ab3bede83dfe615d95", "text": "El Perfil profesional es\nEl Ingeniero Agr\u00edcola de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo posee una formaci\u00f3n integral y hol\u00edstica con capacidad de: Aplicar tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en el desarrollo sostenible; modelar procesos en la conservaci\u00f3n del suelo para la producci\u00f3n de cultivos; implementar infraestructura utilizando maquinarias y equipos agr\u00edcolas para lograr la eficiencia en las labores de campo; dise\u00f1ar obras, servicios, sistemas de ingenier\u00eda agr\u00edcola (riego, drenaje, estructuras hidr\u00e1ulicas, infraestructura rural); gestionar la empresa agr\u00edcola formulando proyectos de inversi\u00f3n; dominar informaci\u00f3n para prevenir y evaluar los riesgos en las obras de ingenier\u00eda agr\u00edcola; aplicar t\u00e9cnicas de control de calidad en los procesos de transformaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de productos agr\u00edcolas y desarrollar investigaci\u00f3n para la soluci\u00f3n de problemas en el sector agr\u00edcola.\n\nEl Campo ocupacional es \nEl Ingeniero Agr\u00edcola podr\u00e1 desempe\u00f1arse como: Administrador de empresas agropecuarias planifica, ejecuta y controla el manejo de la producci\u00f3n agropecuaria; asesor que dise\u00f1a, supervisa y maneja la producci\u00f3n agropecuaria; microempresario que emprende en procesos productivos enmarcada dentro de los aspectos de planeamiento, gesti\u00f3n, dise\u00f1o, ejecuci\u00f3n y supervisi\u00f3n de proyectos de ingenier\u00eda, en el manejo y aprovechamiento racional de los recursos h\u00eddricos, el planeamiento y construcci\u00f3n de obras de infraestructura y la mecanizaci\u00f3n agr\u00edcola y agroindustrial.\n\nPlaneamiento, programaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de Proyectos de desarrollo agr\u00edcola, pecuario, agroindustrial y energ\u00e9tico.\nDise\u00f1o de obras de infraestructura hidr\u00e1ulica Trabajos topogr\u00e1ficos, interpretaci\u00f3n de fotograf\u00edas a\u00e9reas e im\u00e1genes de sat\u00e9lite.\nSistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica.\nEstudios Hidrol\u00f3gicos, hidrogeol\u00f3gicos, drenaje y explotaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas.\nDise\u00f1o de sistemas de riego por gravedad y presurizado.\nInventario, operaci\u00f3n y mantenimiento de la infraestructura de riego y drenaje.\nConservaci\u00f3n de suelos y manejo integral de cuencas.\nEvaluaci\u00f3n de impactos ambientales.\nPlaneamiento y desarrollo regional.\nEstudios de mec\u00e1nica de suelos.\nDise\u00f1o, construcci\u00f3n y supervisi\u00f3n de obras de infraestructura social y productiva: caminos, viviendas, sistemas de agua y alcantarillado.\nOperaci\u00f3n, mantenimiento, evaluaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de maquinaria agr\u00edcola y agroindustrial.\nSelecci\u00f3n y administraci\u00f3n de maquinaria agr\u00edcola.\nProyectos de aprovechamiento de energ\u00edas convencionales y no convencionales.\nTratamiento de aguas residuales.\nExtensi\u00f3n y capacitaci\u00f3n en el manejo de los recursos h\u00eddricos, mecanizaci\u00f3n agr\u00edcola y obras de desarrollo.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4e05fa9a-498a-4d67-9a5f-251092f1363b": {"__data__": {"id_": "4e05fa9a-498a-4d67-9a5f-251092f1363b", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e7db61c7-a06c-4439-afd9-2a9b0ce733f8", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9f13992bdff977ce252d8de82a246c1b6bf6ab31b9b2bd0b9ceab949e8ff05b9"}, "2": {"node_id": "c5b093f9-da75-4c1b-ae9a-16bd219fb5a0", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1789e92ba9e931b85767c77ba2dc9322dd6c8a740776f0ab3bede83dfe615d95"}}, "hash": "44825611dc6794aa446907409c13d9fdf06d0e2537a16b81349d864ec3dbef86", "text": "El Correo electr\u00f3nico es carreraingenieriaagricola@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "67d227b6-0802-41e6-97d9-570e5560429b": {"__data__": {"id_": "67d227b6-0802-41e6-97d9-570e5560429b", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5cfb924f-d225-42f8-b9fd-c1f7b23a5d3b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "ad0579868044159ae3c07aa56974a61cb9aafc4e1227b91ed34d303fb3909fdf"}, "3": {"node_id": "ed3c5a37-c7ca-43e0-9295-1831a266690d", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6e87d0ba0910afdf2397698c1ecfeb5d1e2202c4d7257dd428d73bddc89f66f0"}}, "hash": "da3a40c5d01f2c126fd14b2f02944ef19ac8220b7931c6ef0cd496b50f8e287e", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Ingenier\u00eda Ambiental DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 30 noviembre 2016 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-43-1014-650712A01- No.882-2016\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a Ambiental\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nSu vision es\nEn el a\u00f1o 2025 la Carrera Ingenier\u00eda Ambiental lograr\u00e1 el liderazgo nacional en la formaci\u00f3n de profesionales altamente calificados en el manejo ambiental de la regi\u00f3n y el pa\u00eds, para contribuir a la consolidaci\u00f3n de una sociedad justa y solidaria y de esta manera lograr el desarrollo sostenible.\n\nsu Misi\u00f3n es\nFormar profesionales especializados en Ingenier\u00eda Ambiental comprometidos con la soluci\u00f3n de los problemas del entorno que act\u00faen en el campo de la protecci\u00f3n, prevenci\u00f3n y control de la calidad ambiental, evaluando tecnolog\u00edas y aplicando metodolog\u00edas orientadas al desarrollo sostenible, con principios \u00e9ticos dentro de un contexto humanista que garantice la vida en nuestro planeta.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ed3c5a37-c7ca-43e0-9295-1831a266690d": {"__data__": {"id_": "ed3c5a37-c7ca-43e0-9295-1831a266690d", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5cfb924f-d225-42f8-b9fd-c1f7b23a5d3b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "ad0579868044159ae3c07aa56974a61cb9aafc4e1227b91ed34d303fb3909fdf"}, "2": {"node_id": "67d227b6-0802-41e6-97d9-570e5560429b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "da3a40c5d01f2c126fd14b2f02944ef19ac8220b7931c6ef0cd496b50f8e287e"}}, "hash": "6e87d0ba0910afdf2397698c1ecfeb5d1e2202c4d7257dd428d73bddc89f66f0", "text": "El Perfil profesional es\nDescribir los problemas ambientales asociados a los asentamientos humanos.\nInterpretar las caracter\u00edsticas socioecon\u00f3micas y ambientales de la matriz productiva del pa\u00eds.\nCalcular la huella ecol\u00f3gica de las actividades antropog\u00e9nicas.\nAnalizar la problem\u00e1tica de los pasivos ambientales en el marco de la legislaci\u00f3n ambiental nacional vigente.\nEvaluar la calidad de los recursos h\u00eddricos aplicando monitoreos, \u00edndices y modelos matem\u00e1ticos.\nDise\u00f1ar sistemas de manejo de residuos para prevenir, mitigar y eliminar la contaminaci\u00f3n del agua, aire y suelo.\nEvaluar la viabilidad de la implementaci\u00f3n de fuentes de energ\u00eda alternativa y tecnolog\u00edas limpias para fines de eficiencia energ\u00e9tica y mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico.\nElaborar estudios ambientales para el cumplimiento de las regulaciones ambientales exigidas por la Autoridad Ambiental Nacional.\nPlanificar el ordenamiento territorial utilizando los sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica para garantizar el aprovechamiento sostenible y conservaci\u00f3n de los recursos naturales.\nDesarrollar investigaciones cient\u00edficas tendientes a solucionar la problem\u00e1tica ambiental del entorno, contribuyendo al desarrollo sostenible de la regi\u00f3n y mejoramiento de la calidad de vida de la poblaci\u00f3n.\n\nEl Campo ocupacional es \nSe podr\u00e1 desempe\u00f1ar en la industria, en empresas estatales y privadas, en organismos internacionales, en dependencias p\u00fablicas relacionadas con la protecci\u00f3n del medio ambiente, as\u00ed como en empresas consultoras y de asesor\u00eda en el \u00e1rea ambiental.\nImplementar sistemas de gesti\u00f3n ambiental.\nManejo de recursos h\u00eddricos.\nTratamiento de aguas residuales.\nMeteorolog\u00eda y control de la contaminaci\u00f3n del aire.\nGesti\u00f3n de residuos urbanos y peligrosos.\nPrevenci\u00f3n y control de contaminaci\u00f3n.\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  carreraambiental@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1648a667-f6d6-4d95-baef-d9faf3269b97": {"__data__": {"id_": "1648a667-f6d6-4d95-baef-d9faf3269b97", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bf45eb08-6770-4ab7-b7ba-15a8a2a89ecc", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "04f05eb3919c9c5562082d34848ec9cf82efb6ab845cf1a6b68e6918a4791df1"}, "3": {"node_id": "b5880037-d5f4-4f53-96d5-0c0ef17222c9", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b97100b2cbcae2738ef2a1c61c15311be5a8f6c2eeb4c168971a589d17850e33"}}, "hash": "6c3895b75272b79235673020a954dbc835a597470d05ddee14fd9b4b61d63174", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Electricidad DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 23 mayo 2018 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-20-No.290-2018\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a El\u00e9ctrico/a\nPsicopedagog\u00eda\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es La carrera Electricidad de la UTEQ en el 2025 tendr\u00e1 reconocimiento nacional e internacional, de alta exigencia acad\u00e9mica, consolidada en la formaci\u00f3n de profesionales l\u00edderes, cuyas competencias cient\u00edficas, t\u00e9cnicas y humanas les permitir\u00e1n responder satisfactoriamente las necesidades de los diversos sectores productivos del pa\u00eds.\n\n\nLa Misi\u00f3n es:Formar profesionales en Electricidad con conocimientos integrales de alta calidad cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica y human\u00edstica, creadores e impulsores de cambio en los campos de la generaci\u00f3n, transmisi\u00f3n, distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica, y la automatizaci\u00f3n del sector industrial, para satisfacer las necesidades del sector productivo, contribuyendo as\u00ed al bienestar colectivo con alto esp\u00edritu \u00e9tico y responsabilidad ambiental y social\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nAnalizar y dise\u00f1ar m\u00e1quinas el\u00e9ctricas.\nDise\u00f1ar circuitos electr\u00f3nicos para el control de m\u00e1quinas y accionamientos el\u00e9ctricos y sus aplicaciones.\nAplicar los conocimientos de electr\u00f3nica de potencia para implementar redes el\u00e9ctricas eficientes.\nDise\u00f1ar instalaciones el\u00e9ctricas de baja y media tensi\u00f3n.\nDise\u00f1ar l\u00edneas el\u00e9ctricas para el transporte y distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica.\nAnalizar sistemas el\u00e9ctricos de potencia.\nDise\u00f1ar centrales el\u00e9ctricas analizando los requerimientos de funcionamiento.\nDise\u00f1ar procesos de automatizaci\u00f3n de los sistemas el\u00e9ctricos de potencia.\nAprovechar las fuentes de energ\u00edas renovables para la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica.\nAsimilar cambios tecnol\u00f3gicos y sociales emergentes.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b5880037-d5f4-4f53-96d5-0c0ef17222c9": {"__data__": {"id_": "b5880037-d5f4-4f53-96d5-0c0ef17222c9", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bf45eb08-6770-4ab7-b7ba-15a8a2a89ecc", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "04f05eb3919c9c5562082d34848ec9cf82efb6ab845cf1a6b68e6918a4791df1"}, "2": {"node_id": "1648a667-f6d6-4d95-baef-d9faf3269b97", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6c3895b75272b79235673020a954dbc835a597470d05ddee14fd9b4b61d63174"}}, "hash": "b97100b2cbcae2738ef2a1c61c15311be5a8f6c2eeb4c168971a589d17850e33", "text": "El Campo ocupacional es \nEl Ingeniero en El\u00e9ctrico tiene un amplio campo laboral que abarca las redes el\u00e9ctricas de los sistemas de potencia de generaci\u00f3n, transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n en el sector el\u00e9ctrico e industrial a nivel local y regional. Empresas p\u00fablicas y privadas en el \u00e1rea de instalaciones el\u00e9ctricas, electr\u00f3nica, de mantenimiento, de transformaci\u00f3n y de servicios.\nMaquiladoras.\nIndustria paraestatal, Industria extractiva e Industria sider\u00fargica.\nEmpresas de telefon\u00eda p\u00fablica, privada y celular.\nEmpresas de radiolocalizaci\u00f3n.\nEjercicio libre de su profesi\u00f3n.\nAl realizar estudios de factibilidad de proyectos; direcci\u00f3n, construcci\u00f3n y puesta en marcha de sistemas o partes de sistemas de generaci\u00f3n, transmisi\u00f3n, distribuci\u00f3n, conversi\u00f3n y utilizaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica.\nDise\u00f1o e implementaci\u00f3n de sistemas de control de plantas industriales.\nGesti\u00f3n empresarial tanto en las entidades del sector como en la creaci\u00f3n de nuevas empresas que aporten al desarrollo de la comunidad.\nAnalizar y resolver problemas relacionados con controles de sistemas digitales, computadoras y equipo en general que involucre dise\u00f1os digitales.\nDise\u00f1ar y construir equipo industrial electr\u00f3nico anal\u00f3gico.\nIndustria en general, \u00e1reas de potencia, control, operaci\u00f3n y mantenimiento.\nEmpresas p\u00fablicas y privadas en el \u00e1rea de instalaciones el\u00e9ctricas, electr\u00f3nica, de mantenimiento, de transformaci\u00f3n y de servicios.\n\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carreraelectricidad@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "201977d4-0ed7-4930-b44e-c7829cdf320e": {"__data__": {"id_": "201977d4-0ed7-4930-b44e-c7829cdf320e", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1bde0b7c-e22d-4dc5-9098-60efa6173bba", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "46f0682dc80f0a91debf2977531faa2d4735c91709bca47a7fb8b2cd06574fd3"}, "3": {"node_id": "7bee9a83-cdc3-4580-a6d6-8d19bb388759", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "bb7cdedf24673adba35ba9b52c2fb866d5127415244e1f09788d0eef2dc4938f"}}, "hash": "21a601bc9ddfdd2c7d8d78c96ed8c4f935e9b91648932914b8f3f0b3c451e858", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Ingenier\u00eda Forestal DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 11 octubre 2016 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-37-No.691-2017\n\n\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingenier\u00eda Forestal\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es La carrera Ingenier\u00eda Forestal de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo, hasta el a\u00f1o 2025 ser\u00e1 acreditada a nivel nacional, reconocida por su contribuci\u00f3n al manejo sostenible de los recursos forestales y la biodiversidad, al conocimiento cient\u00edfico-t\u00e9cnico y al fortalecimiento de los saberes ancestrales de la comunidad ecuatoriana.\n\nLa Misi\u00f3n es:La carrera Ingenier\u00eda Forestal de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo tiene la misi\u00f3n de formar profesionales competentes a nivel cient\u00edfico-t\u00e9cnico, con enfoque humanista, que mejoren la calidad de vida de la colectividad ecuatoriana, a trav\u00e9s de la generaci\u00f3n, aplicaci\u00f3n, sistematizaci\u00f3n y difusi\u00f3n del conocimiento relacionado con la producci\u00f3n y manejo sostenible de los recursos forestales y la biodiversidad, articulada a la realidad forestal regional y nacional.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7bee9a83-cdc3-4580-a6d6-8d19bb388759": {"__data__": {"id_": "7bee9a83-cdc3-4580-a6d6-8d19bb388759", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1bde0b7c-e22d-4dc5-9098-60efa6173bba", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "46f0682dc80f0a91debf2977531faa2d4735c91709bca47a7fb8b2cd06574fd3"}, "2": {"node_id": "201977d4-0ed7-4930-b44e-c7829cdf320e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "21a601bc9ddfdd2c7d8d78c96ed8c4f935e9b91648932914b8f3f0b3c451e858"}, "3": {"node_id": "b68c4f84-da07-48e9-a4ef-11660247a764", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "c1df4d0935f0b356070ef66fd11dc920db6815d68a8bf9e9b8e513b9cf90a9f8"}}, "hash": "bb7cdedf24673adba35ba9b52c2fb866d5127415244e1f09788d0eef2dc4938f", "text": "El Perfil profesional es\nLos futuros Ingenieros Forestales buscaran la soluci\u00f3n para enfrentar los problemas graves que actualmente est\u00e1n afectando al sector forestal del pa\u00eds, en funci\u00f3n a las siguientes competencias:\nC1. Aplica los fundamentos cient\u00edficos y t\u00e9cnicos de las ciencias exactas, biol\u00f3gicas y ed\u00e1ficas.\nC2. Integra las t\u00e9cnicas de identificaci\u00f3n de especies forestales en su medio natural y las relaciona con la din\u00e1mica de los ecosistemas como base para su manejo, conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n.\nC4. Maneja sistemas forestales y agroforestales con enfoques de conservaci\u00f3n y protecci\u00f3n de los recursos naturales.\nC5. Aplica t\u00e9cnicas silviculturales y biotecnol\u00f3gicas para el mejoramiento gen\u00e9tico y la producci\u00f3n sostenible de bosques.\nC6. Aporta al desarrollo sostenible de la regi\u00f3n y el pa\u00eds mediante la implementaci\u00f3n de procesos que garanticen el aprovechamiento sostenible de los recursos forestales.\nC7. Planifica y gestiona el aprovechamiento sostenible de bosques, aplicando ciencia, tecnolog\u00eda y legislaci\u00f3n.\nC8. Utiliza los conocimientos cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos para la optimizaci\u00f3n de procesos de producci\u00f3n e industrializaci\u00f3n de recursos forestales.\nC9. Act\u00faa y decide con sentido cr\u00edtico y capacidad de emprendimiento e innovaci\u00f3n en los procesos de producci\u00f3n, conservaci\u00f3n y aprovechamiento sustentable de los recursos forestales.\nC10. Dise\u00f1a y ejecuta proyectos forestales con el enfoque de gesti\u00f3n integrada de los recursos naturales y el desarrollo sostenible.\nC11. Resuelve los problemas de su campo profesional con \u00e9tica, trabajo equipo, y disciplina.\nC12. Mejora los procesos administrativos e industriales para dar mayor valor agregado a los productos maderable y no maderables del bosque.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b68c4f84-da07-48e9-a4ef-11660247a764": {"__data__": {"id_": "b68c4f84-da07-48e9-a4ef-11660247a764", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1bde0b7c-e22d-4dc5-9098-60efa6173bba", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "46f0682dc80f0a91debf2977531faa2d4735c91709bca47a7fb8b2cd06574fd3"}, "2": {"node_id": "7bee9a83-cdc3-4580-a6d6-8d19bb388759", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "bb7cdedf24673adba35ba9b52c2fb866d5127415244e1f09788d0eef2dc4938f"}}, "hash": "c1df4d0935f0b356070ef66fd11dc920db6815d68a8bf9e9b8e513b9cf90a9f8", "text": "El Campo ocupacional es \nEl Ingeniero Forestal podr\u00e1 ejercer su profesi\u00f3n en empresas privadas, entidades p\u00fablicas, en proyectos de organismos internacional y organizaciones no gubernamentales, en \u00e1reas de la planificaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n y monitoreo de proyectos y operaciones forestales e industriales vinculados con el manejo y aprovechamiento sustentable de recursos forestales; inventarios y censos forestales; tecnolog\u00eda e industrias de la madera; proyectos de investigaci\u00f3n; valoraci\u00f3n forestal y gesti\u00f3n empresarial.\nAdministrador, Gerente Empresas de procesamiento primario de la madera.\nDirector de instituciones gubernamentales y no gubernamentales, relacionadas con el \u00e1mbito forestal.\nGerente forestal en empresas privadas nacionales e internacionales.\nDirector de Gesti\u00f3n ambiental en gobiernos locales.\nDirecci\u00f3n, Conservaci\u00f3n y manejo de \u00e1reas del Sistema Nacional de \u00e1reas protegidas.\nManejo y aprovechamiento sustentable de bosque nativo.\nRestauraci\u00f3n forestal realizando plantaciones con fines de conservaci\u00f3n de la biodiversidad.\nEstablecimiento de plantaciones forestales a gran escala.\nEmprendedor, Gerente forestal de su propia empresa.\nExtensionistas forestales en actividades de forestaci\u00f3n y reforestaci\u00f3n en bosques de producci\u00f3n y de protecci\u00f3n, incluyendo sistemas agroforestales y silvopastoriles.\nGerencia, Direcci\u00f3n y Administraci\u00f3n en organizaciones gubernamentales y no gubernamentales con enfoque participativo en la planificaci\u00f3n, ejecuci\u00f3n, an\u00e1lisis, interpretaci\u00f3n, transferencia de conocimiento que permitan impulsar el desarrollo del sector forestal de proyectos forestales y agroforestales.\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carreraforestal@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "708f8962-8fa4-44ee-84c9-824b0f186180": {"__data__": {"id_": "708f8962-8fa4-44ee-84c9-824b0f186180", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3cd6d155-6068-4c29-8dc8-aa84753a1532", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9d11d9b9ab8a5a36fd545e9b449f0af66849be7da4d852684a644eae4c18debb"}, "3": {"node_id": "4fcfb228-76e7-467e-a1f4-65b4578c1eed", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "07f16bb3180f0213b077c106b542d6a9411e6699d934d789bba99a18ddb5a491"}}, "hash": "e966c7b662782dfad6e14c956f9d168731200754162b95a98bb6e0854917914d", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Ingenier\u00eda Industrial DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 15 noviembre 2017 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-42-No.763-2017\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a Industrial\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es: La carrera Ingenier\u00eda Industrial de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo, liderar\u00e1 el desarrollo lndustrial del pa\u00eds, formando profesionales con excelencia; tanto por la aplicaci\u00f3n de procesos de formaci\u00f3n acad\u00e9mica, como por la vigencia de dise\u00f1os curriculares que sustenten propuestas de \u00e9xitos y su vinculaci\u00f3n a los constantes requerimientos del mercado ocupacional.\n\n\nLa Misi\u00f3n es: La carrera Ingenier\u00eda Industrial de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo prepara profesionales l\u00edderes con excelencia, capaces de desempe\u00f1arse efectivamente en las \u00e1reas de dise\u00f1o Industrial creaci\u00f3n, evaluaci\u00f3n y gesti\u00f3n de sistemas productivos, fortaleciendo sus valores \u00e9ticos, c\u00edvicos y morales; con conocimientos, habilidades y actitudes que den versatilidad requerida por el mercado actual en ambientes interdisciplinarios e interculturales para el desarrollo y progreso del pa\u00eds y de la regi\u00f3n.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4fcfb228-76e7-467e-a1f4-65b4578c1eed": {"__data__": {"id_": "4fcfb228-76e7-467e-a1f4-65b4578c1eed", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3cd6d155-6068-4c29-8dc8-aa84753a1532", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9d11d9b9ab8a5a36fd545e9b449f0af66849be7da4d852684a644eae4c18debb"}, "2": {"node_id": "708f8962-8fa4-44ee-84c9-824b0f186180", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "e966c7b662782dfad6e14c956f9d168731200754162b95a98bb6e0854917914d"}, "3": {"node_id": "335dbc23-0cf4-4d39-854c-0ef37c683bc0", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "ebc49fb4487232cbc01f6ab0ab2fa0fc27cce8e496d478782850f83aa060bd35"}}, "hash": "07f16bb3180f0213b077c106b542d6a9411e6699d934d789bba99a18ddb5a491", "text": "El Perfil profesional es\nEl Ingeniero industrial desempe\u00f1a sus actividades en funci\u00f3n a las siguientes competencias profesionales:\n\nAplica conocimientos de las ciencias b\u00e1sicas y ciencias de la ingenier\u00eda industrial.\nDiagnostica el desempe\u00f1o de la organizaci\u00f3n, con base en los objetivos y la documentaci\u00f3n, para asegurar el cumplimiento de las metas.\nControla la producci\u00f3n a trav\u00e9s de toma de decisiones y acciones que son necesarias para corregir el desarrollo de un proceso, de modo que se apegue a la planificaci\u00f3n trazada.\nModela sistemas de producci\u00f3n mediante t\u00e9cnicas matem\u00e1ticas y estad\u00edsticas para identificar \u00e1reas de mejora.\nPlanifica y ejecuta sistemas de producci\u00f3n requeridos para la transformaci\u00f3n de materiales con base en los requerimientos del cliente.\nAplica m\u00e9todos, t\u00e9cnicas y normas para la especificaci\u00f3n de productos en ingenier\u00eda mediante la correcta selecci\u00f3n de materiales para cumplir con los requerimientos del cliente.\nGestiona las acciones operativas y t\u00e1cticas, para incrementar la productividad y rentabilidad del proceso productivo de manera segura y sustentable.\nDise\u00f1a instalaciones y procesos de producci\u00f3n confiables, capaces, seguros, rentables y adaptados hacia la mejora continua para preservar la salud de los empleados, con respeto al medio ambiente.\nPlanea y controla la gesti\u00f3n y operaciones de los flujos f\u00edsicos, administrativos y de la informaci\u00f3n, de la administraci\u00f3n de la cadena de suministro para aumentar la competitividad de la organizaci\u00f3n aplicando estrategias de manufactura.\nDirige sistemas de gesti\u00f3n de la calidad para el cumplimiento de requisitos de los modelos de referencia a trav\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de manuales y procedimientos.\n\n\nEl Campo ocupacional es \nEl campo de acci\u00f3n abarca tanto los sistemas operativos y productivos, as\u00ed como los financieros y administrativos. \u00c1reas de Planeaci\u00f3n, Producci\u00f3n, calidad, medio ambiente, salud y seguridad; sistemas, calidad, materiales, procesos industriales, capacitaci\u00f3n, proyectos, envase y embalaje, log\u00edstica, reingenier\u00eda, administraci\u00f3n y finanzas, localizaci\u00f3n, distribuci\u00f3n y mantenimiento de plantas industriales, dentro del marco ecol\u00f3gico contribuyendo al desarrollo sustentable, en la referencia de la productividad y de la calidad.\n\nDise\u00f1o de sistemas y procesos industriales de enfoque global.\nProcesos organizacionales de grandes industrias.\nResoluci\u00f3n sist\u00e9mica de problemas organizacionales.\nDise\u00f1o de procesos de control de calidad.\nEvaluaci\u00f3n de sistemas productivos, de seguridad, higiene y salud.\nOptimizaci\u00f3n de procesos de manufactura.\nAdministraci\u00f3n de procesos productivos y de servicios.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "335dbc23-0cf4-4d39-854c-0ef37c683bc0": {"__data__": {"id_": "335dbc23-0cf4-4d39-854c-0ef37c683bc0", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "3cd6d155-6068-4c29-8dc8-aa84753a1532", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9d11d9b9ab8a5a36fd545e9b449f0af66849be7da4d852684a644eae4c18debb"}, "2": {"node_id": "4fcfb228-76e7-467e-a1f4-65b4578c1eed", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "07f16bb3180f0213b077c106b542d6a9411e6699d934d789bba99a18ddb5a491"}}, "hash": "ebc49fb4487232cbc01f6ab0ab2fa0fc27cce8e496d478782850f83aa060bd35", "text": "El Correo electr\u00f3nico es carreraingindustrial@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "023c87d5-4f66-4dd1-84c0-a980fbf4b764": {"__data__": {"id_": "023c87d5-4f66-4dd1-84c0-a980fbf4b764", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "501c1693-0b18-4df7-a872-96710f5c0fdb", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "5b76395ec1e253ecc865317487212997fd2750392eaa424635eea607b6f1ba25"}, "3": {"node_id": "ef1b7eaf-a376-447c-a305-f97d4d993992", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "0f840f2fe0c9334b5c192f761187a0599fd3a92bc5ed614ec7b13e86c1ad4d77"}}, "hash": "f54b48a2699bbfa05252d7d0248c72364cdfa939680682bb52ee1b69ec5015ed", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 13 diciembre 2017 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-45-No.798- 2017\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a Mec\u00e1nico/a\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nSu vision es\nLa carrera Mec\u00e1nica de la UTEQ, a nivel nacional ser\u00e1 reconocida por su calidad acad\u00e9mica, servicios a la comunidad e incursi\u00f3n en el campo de la investigaci\u00f3n, contribuyendo con el desarrollo sostenible y sustentable para el Buen Vivir de la regi\u00f3n y el pa\u00eds.\n\n\nsu Misi\u00f3n es\nFormar profesionales competentes en Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica, con conocimientos de los materiales; an\u00e1lisis, dise\u00f1o, construcci\u00f3n y mantenimiento de sistemas: mec\u00e1nicos, termo fluido y energ\u00e9tico, con s\u00f3lida formaci\u00f3n \u00e9tica, responsabilidad social; comprometida con los cambios cient\u00edficos y tecnol\u00f3gicos, contribuyendo con el desarrollo de la regi\u00f3n y el pa\u00eds en el \u00e1rea de su competencia.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ef1b7eaf-a376-447c-a305-f97d4d993992": {"__data__": {"id_": "ef1b7eaf-a376-447c-a305-f97d4d993992", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "501c1693-0b18-4df7-a872-96710f5c0fdb", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "5b76395ec1e253ecc865317487212997fd2750392eaa424635eea607b6f1ba25"}, "2": {"node_id": "023c87d5-4f66-4dd1-84c0-a980fbf4b764", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f54b48a2699bbfa05252d7d0248c72364cdfa939680682bb52ee1b69ec5015ed"}, "3": {"node_id": "93d30843-5d76-4891-b905-b19c8021b51f", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "702644ee5679d60780a556193fcd9d707382f6486aef2b224014613f1a7c9fc5"}}, "hash": "0f840f2fe0c9334b5c192f761187a0599fd3a92bc5ed614ec7b13e86c1ad4d77", "text": "El Perfil profesional es\nC1. Identificar conocimientos actualizados de las ciencias b\u00e1sicas y ciencias de la ingenier\u00eda de los temas contempor\u00e1neos.\nC2. Examinar el funcionamiento de los diferentes sistemas mec\u00e1nicos y t\u00e9rmicos para proporcionar la comunicaci\u00f3n t\u00e9cnica y tecnol\u00f3gica m\u00e1s efectiva entre los usuarios que manipular\u00e1n dicha informaci\u00f3n.\nC3. Relacionar problemas elementales de Ingenier\u00eda como utilizar las herramientas de principios b\u00e1sicos de matem\u00e1tica, f\u00edsica y qu\u00edmica con asistencia del ordenador.\nC4. Seleccionar materiales de aplicaci\u00f3n en la Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica para: plantear alternativas de materiales y sugerir la mejor, optimizando los rendimientos y los costos al momento de utilizarlos, Identificando materiales y sus aplicaciones, determinando sus propiedades mec\u00e1nicas de acuerdo a las normas existentes; y fabricar materiales o nuevos materiales con las propiedades requeridas utilizando fundici\u00f3n y/o tratamientos t\u00e9rmicos u otros procesos.\nC5. Aplicar principios cient\u00edficos y conocimientos tecnol\u00f3gicos en problemas pr\u00e1cticos y abiertos de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica.\nC6. Examinar elementos de m\u00e1quinas y sistemas mec\u00e1nicos, t\u00e9rmicos y energ\u00e9ticos, de acuerdo a especificaciones t\u00e9cnicas establecidas.\nC7. Gestionar acciones operativas y t\u00e1cticas, para incrementar la productividad y rentabilidad del proceso productivo de manera segura y sustentable.\nC8. Dise\u00f1ar sistemas, componentes o procesos de acuerdo a las necesidades y dentro de las restricciones reales de tipo t\u00e9cnico, econ\u00f3mico, ambiental, social, pol\u00edtico, \u00e9tico, salud y de seguridad.\nC9. Identificar y formular problemas en sistemas energ\u00e9ticos, as\u00ed como, para planear, dise\u00f1ar, evaluar y gestionar proyectos de soluci\u00f3n en el uso de energ\u00edas limpias que minimizan el impacto ambiental en diferentes tipos de escenarios.\nC10. Propone tecnolog\u00edas y recursos adecuados de acuerdo a las necesidades y dentro de \u00f1as restricciones reales de tipo t\u00e9cnico, econ\u00f3mico, ambiental, social, pol\u00edtico, \u00e9tico, salud y seguridad.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "93d30843-5d76-4891-b905-b19c8021b51f": {"__data__": {"id_": "93d30843-5d76-4891-b905-b19c8021b51f", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "501c1693-0b18-4df7-a872-96710f5c0fdb", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "5b76395ec1e253ecc865317487212997fd2750392eaa424635eea607b6f1ba25"}, "2": {"node_id": "ef1b7eaf-a376-447c-a305-f97d4d993992", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "0f840f2fe0c9334b5c192f761187a0599fd3a92bc5ed614ec7b13e86c1ad4d77"}}, "hash": "702644ee5679d60780a556193fcd9d707382f6486aef2b224014613f1a7c9fc5", "text": "El Campo ocupacional es \nEl Ingeniero Mec\u00e1nico, podr\u00e1 ejercer la profesi\u00f3n en industrias como la metal-mec\u00e1nica, textil, automotriz, qu\u00edmica, de transformaci\u00f3n de energ\u00eda, petroqu\u00edmica, agraria, alimentaria, pesquera, construcci\u00f3n y minera; en las \u00e1reas de proyectos, producci\u00f3n, energ\u00eda, materiales de ingenier\u00eda, dise\u00f1o de m\u00e1quinas, automatizaci\u00f3n industrial y mantenimiento industrial. Adem\u00e1s, tendr\u00e1 la capacidad de trabajar en forma independiente y gestionar su propia empresa.\nDise\u00f1ar e instalar equipos mec\u00e1nicos o t\u00e9rmicos; seleccionar sus componentes, especificar materiales, costos y duraci\u00f3n de la ejecuci\u00f3n.\nPlanear y dirigir operaciones de manufactura y mantenimiento de maquinaria; evaluar y optimizar procesos de conversi\u00f3n de energ\u00eda.\nIdentificar y resolver problemas relacionados con m\u00e1quinas y con procesos de transformaci\u00f3n y usos del calor y la energ\u00eda, mediante la investigaci\u00f3n, la gesti\u00f3n o la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica.\nDesarrollar modelos matem\u00e1ticos y computacionales para facilitar la aplicaci\u00f3n de los criterios de ingenier\u00eda en la optimizaci\u00f3n de los equipos o procesos que est\u00e1 dise\u00f1ando, seleccionando o instalando.\nParticipar en la planeaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de proyectos o investigaciones relacionados con sistemas t\u00e9rmicos o mec\u00e1nicos.\nEl Correo electr\u00f3nico es  carreramecanica@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0a9cfd1b-141b-4fe8-8d5a-40feda1f6c35": {"__data__": {"id_": "0a9cfd1b-141b-4fe8-8d5a-40feda1f6c35", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "b8650da1-9467-4b69-ae2f-7185cfac011f", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6623c6c07ae6c16984bfcc2d49fb9517ac58d8125c75fbcd3c0d596e3a6ba2b6"}}, "hash": "6623c6c07ae6c16984bfcc2d49fb9517ac58d8125c75fbcd3c0d596e3a6ba2b6", "text": "la cantidad de maestrias que posee la uteq es de 15 las cuales son:\n \n-Maestr\u00eda con trayectoria de investigaci\u00f3n en Automatizaci\u00f3n y Control Industrial\n-Maestr\u00eda en Acuicultura\n-Maestr\u00eda en Administraci\u00f3n de Empresas\n-Maestr\u00eda en Agroecolog\u00eda y Desarrollo Sostenible\n-Maestr\u00eda en Agronom\u00eda, Menci\u00f3n Producci\u00f3n Agr\u00edcola Sostenible\n-Maestr\u00eda en Biotecnolog\u00eda Agropecuaria\n-Maestr\u00eda en Ciencia de Datos\n-Maestr\u00eda en Contabilidad y Auditor\u00eda\n-Maestr\u00eda en Desarrollo Local, Menci\u00f3n Planificaci\u00f3n, Desarrollo y Ordenamiento Territorial; Menci\u00f3n Econom\u00eda Social y Solidaria\n-Maestr\u00eda en Educaci\u00f3n Menci\u00f3n Orientaci\u00f3n Educativa\n-Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n Ambiental\n-Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n P\u00fablica\n-Maestr\u00eda en Manejo Forestal Sostenible\n-Maestr\u00eda en Pedagog\u00eda\n-Maestr\u00eda en producci\u00f3n animal, Menci\u00f3n manejo sustentable de rumiantes y monog\u00e1stricos", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "89c4dd71-b928-4873-836d-2e3c62a70cf9": {"__data__": {"id_": "89c4dd71-b928-4873-836d-2e3c62a70cf9", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6bcef046-abaa-457c-a32d-3ab580e08846", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f84ee362d28c01e7198c95c2d3370d2071ead03a3da368548523a058b7e29a46"}, "3": {"node_id": "9a1dda4b-12b4-44fd-b8b9-3f7a606c994a", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "70f019782ce0d16413d8abe07f93249f03dc3a5a2232b52a1a5c6ef4ef0cfad2"}}, "hash": "512b83360b8a37a9f2bbccaa35f17dc9813897f8b4387362b17ee8fc458d0653", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda con trayectoria de investigaci\u00f3n en Automatizaci\u00f3n y Control Industrial DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-24-No.595-2021\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a en Ciencias del Agua\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\nEl aspirante al ingresar a la Maestr\u00eda con trayectoria de investigaci\u00f3n en Automatizaci\u00f3n y Control Industrial de la Unidad de Posgrado de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo, debe reunir las caracter\u00edsticas que se presentan a continuaci\u00f3n:\n\nPoseer t\u00edtulo de grado en Tener Nivel de Ingeniero en Electr\u00f3nica, Ingeniero El\u00e9ctrico, Ingeniero Industrial, Ingeniero en Telem\u00e1tica, Ingeniero Mec\u00e1nico (u otras que tengan las bases necesarias que se requieran para cursar este programa) registrado en el SENESCYT af\u00edn a la maestr\u00eda.\nExperiencia e inter\u00e9s en profundizar conocimientos t\u00e9cnicos-profesionales en sistemas de Automatizaci\u00f3n y Control Industrial.\nActitud proactiva para acelerar programas interactivos en los procesos t\u00e9cnicos-profesionales y de investigaci\u00f3n en Ingenier\u00edas.\nComprensi\u00f3n, lectura y traducci\u00f3n del idioma ingl\u00e9s.\nManejo b\u00e1sico de la informaci\u00f3n cient\u00edfica.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "9a1dda4b-12b4-44fd-b8b9-3f7a606c994a": {"__data__": {"id_": "9a1dda4b-12b4-44fd-b8b9-3f7a606c994a", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6bcef046-abaa-457c-a32d-3ab580e08846", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f84ee362d28c01e7198c95c2d3370d2071ead03a3da368548523a058b7e29a46"}, "2": {"node_id": "89c4dd71-b928-4873-836d-2e3c62a70cf9", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "512b83360b8a37a9f2bbccaa35f17dc9813897f8b4387362b17ee8fc458d0653"}, "3": {"node_id": "b65e2a10-ef86-45c9-b79f-b584548fbcbe", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "d008e8e58ab88ef63c9acdfd9cfe36287a2569976f3efba1b80bff6da713028a"}}, "hash": "70f019782ce0d16413d8abe07f93249f03dc3a5a2232b52a1a5c6ef4ef0cfad2", "text": "Objetivo general\nFormar profesionales de cuarto nivel con capacidad para generar proyectos en el \u00e1rea de controles automatizados de cualquier empresa industrial o de manufactura utilizando la m\u00e1s sofisticada y moderna tecnolog\u00eda existente en el campo.\n\nObjeto de estudio.\n\u2022\tEl programa de Maestr\u00eda con trayectoria de investigaci\u00f3n en Automatizaci\u00f3n y Control Industrial, define como objeto de estudio de la automatizaci\u00f3n de procesos industriales, desde una visi\u00f3n epistemol\u00f3gica, paradigm\u00e1tica, te\u00f3rica y metodol\u00f3gica, con una visi\u00f3n cient\u00edfica, ecol\u00f3gica, tecnol\u00f3gica, interdisciplinar, basada en la teor\u00eda de la complejidad y el enfoque sist\u00e9mico y hol\u00edstico de los fen\u00f3menos de automatizaci\u00f3n de los procesos industriales, con la aplicaci\u00f3n de tecnolog\u00edas m\u00e1s novedosas y el empleo de m\u00e9todos cient\u00edficos que utilizar\u00e1 el an\u00e1lisis cuantitativo y experimental.\n\u2022\tLa UTEQ, fundamenta la presentaci\u00f3n del Programa de Maestr\u00eda propuesto, con el fin de formar profesionales de alto nivel, con amplio conocimiento en el \u00e1rea de automatizaci\u00f3n, con habilidades, competencias y bases tecnol\u00f3gicas del manejo de la informaci\u00f3n, con enfoque sostenible para obtener el m\u00e1ximo de eficiencia en los procesos industriales.\n\u2022\tLas disciplinas est\u00e1n distribuidas en las diferentes unidades de organizaci\u00f3n curricular como son Unidad disciplinar, multidisciplinar y/o interdisciplinar avanzada: Teor\u00eda de Control (lineal y Digital), Instrumentaci\u00f3n, Microprocesadores, Control Digital de Sistemas Mecatr\u00f3nicos. En la Unidad de Investigaci\u00f3n: M\u00e9todos Matem\u00e1ticos, IoT para Automatizaci\u00f3n, Inteligencia Artificial, Rob\u00f3tica/Dise\u00f1o de Veh\u00edculos no Tripulados y en la unidad de organizaci\u00f3n curricular de Titulaci\u00f3n: Metodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica, Taller de Titulaci\u00f3n I, Taller de Titulaci\u00f3n II. Para todas estas disciplinas se utilizar\u00e1n los siguientes m\u00e9todos de organizaci\u00f3n del conocimiento: conferencias, talleres, seminarios, clases pr\u00e1cticas, pr\u00e1cticas de Laboratorio.\n\nHorarios de clases:\nS\u00e1bados: 08:00 - 13:00 | 14:00 - 17:00\nDomingos: 08:00 - 13:00 | 14:00 - 17:00", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b65e2a10-ef86-45c9-b79f-b584548fbcbe": {"__data__": {"id_": "b65e2a10-ef86-45c9-b79f-b584548fbcbe", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6bcef046-abaa-457c-a32d-3ab580e08846", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f84ee362d28c01e7198c95c2d3370d2071ead03a3da368548523a058b7e29a46"}, "2": {"node_id": "9a1dda4b-12b4-44fd-b8b9-3f7a606c994a", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "70f019782ce0d16413d8abe07f93249f03dc3a5a2232b52a1a5c6ef4ef0cfad2"}, "3": {"node_id": "07e4d2fd-ec35-4170-b4f2-2232158ff2ee", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "95f3a85c8778e81ea8e8fb11cb2e8afc2817b9f4c605d0572b85a5cf1a0d6bba"}}, "hash": "d008e8e58ab88ef63c9acdfd9cfe36287a2569976f3efba1b80bff6da713028a", "text": "M\u00f3dulos:\n1.\tMetodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica\n2.\tM\u00e9todos Matem\u00e1ticos\n3.\tTeor\u00eda de Control (lineal y Digital)\n4.\tInstrumentaci\u00f3n\n5.\tIoT para Automatizaci\u00f3n\n6.\tMicroprocesadores\n7.\tControl Digital de Sistemas Mecatr\u00f3nicos\n8.\tInteligencia Artificial\n9.\tTaller de Titulaci\u00f3n I\n10.\tSistemas SCADA\n11.\tRob\u00f3tica/Dise\u00f1o de Veh\u00edculos no Tripulados\n12.\tTaller de Titulaci\u00f3n II\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tPoseer t\u00edtulo de tercer nivel de grado, debidamente registrado por el \u00f3rgano rector de la pol\u00edtica p\u00fablica de educaci\u00f3n superior y cumplir con el proceso de admisi\u00f3n establecido en el programa al que postula.\n\u2022\tPara el caso de postulantes extranjeros el t\u00edtulo de tercer nivel debe estar apostillado por v\u00eda consular y cumplir con el respectivo registro en el SENESCYT.\n\u2022\tTener t\u00edtulo de Tercer Nivel de Ingeniero en Electr\u00f3nica, Ingenier\u00eda en Electricidad, Ingenier\u00eda Industrial, Ingeniero en Telem\u00e1tica, Ingeniero Mec\u00e1nico (u otras que tengan las bases necesarias que se requieran para cursar este programa) registrado en el SENESCYT af\u00edn a la maestr\u00eda.\n\u2022\tCopia a color del t\u00edtulo universitario, conferido por la instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior y registrado en la SENESCYT.\n\u2022\tCopia del acta de grado certificada con sus respectivas notas obtenidas en el grado.\n\u2022\tCopia de c\u00e9dula de identidad y papeleta de votaci\u00f3n actualizada a color.\n\u2022\tDos fotos tama\u00f1o 3 x 4 (actualizada).\n\u2022\tFormulario de Inscripci\u00f3n, cancelar matr\u00edcula y aranceles de car\u00e1cter legal.\n\u2022\tCertificado de suficiencia en el dominio en la lengua ingl\u00e9s A2 del Marco Europeo Com\u00fan de Referencia, que demuestre un nivel intermedio de comprensi\u00f3n lectora de art\u00edculos cient\u00edficos.\n\u2022\tRegistro del r\u00e9cord acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022\tCarta de motivaci\u00f3n del postulante.\n\u2022\tReferencia laboral y/o acad\u00e9mica.\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Automatizaci\u00f3n y Control Industrial", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "07e4d2fd-ec35-4170-b4f2-2232158ff2ee": {"__data__": {"id_": "07e4d2fd-ec35-4170-b4f2-2232158ff2ee", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "6bcef046-abaa-457c-a32d-3ab580e08846", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f84ee362d28c01e7198c95c2d3370d2071ead03a3da368548523a058b7e29a46"}, "2": {"node_id": "b65e2a10-ef86-45c9-b79f-b584548fbcbe", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "d008e8e58ab88ef63c9acdfd9cfe36287a2569976f3efba1b80bff6da713028a"}}, "hash": "95f3a85c8778e81ea8e8fb11cb2e8afc2817b9f4c605d0572b85a5cf1a0d6bba", "text": "Para acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0cc5df01-4aef-4d59-9493-06ec208b3273": {"__data__": {"id_": "0cc5df01-4aef-4d59-9493-06ec208b3273", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "125a958e-3633-4036-9096-e5c239f309b6", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "2b39a645a688c818419d030c4b57914880741893a7d0a8ff120fe00d2442d530"}, "3": {"node_id": "39043d9c-ce1f-4136-b09f-2a604405390e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "089582dce9c0216073c88a6df76466ffb626914f0cd58f8fadd83ad04b572622"}}, "hash": "867ab81386ecea6581611d13a3eacecea744ef4a3e5af57f720f89a947bc6457", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Agroecolog\u00eda y Desarrollo Sostenible DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-29-No. 473-2019\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\nEl aspirante al ingresar a la Maestr\u00eda en Agroecolog\u00eda y Desarrollo Sostenible de la Unidad de Posgrado de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo, debe reunir las caracter\u00edsticas que se presentan a continuaci\u00f3n:\nPoseer t\u00edtulo de grado en el \u00e1rea del conocimiento de la agricultura, docencia e investigaci\u00f3n, preferentemente; Ingeniero Agr\u00f3nomo, Ingeniero Agropecuaria, Ingeniero Forestal, Ingeniero Zootecnista, Ingeniero Ambiental, Ingeniero Agroindustrial, M\u00e9dico Veterinario, Econom\u00eda Agr\u00edcola, Administraci\u00f3n de Empresas Agropecuarias, Biolog\u00eda entre otros que abarcan el conocimiento de la agroecolog\u00eda.\n\n\nObjetivo general\nProporcionar al estudiante una formaci\u00f3n avanzada, espec\u00edfica y multidisciplinar orientada a la formaci\u00f3n acad\u00e9mica, investigadora y profesionalizante en Agroecolog\u00eda, con herramientas para solucionar problemas, con una visi\u00f3n integradora global y especializada, que permita alcanzar mayor eficiencia en los procesos agropecuarios y as\u00ed lograr la seguridad alimentaria, conservando los agroecosistemas y contribuyendo a las necesidades y desarrollo de la matriz productiva dentro del contexto de pa\u00eds, regi\u00f3n, provincia y comunidad.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "39043d9c-ce1f-4136-b09f-2a604405390e": {"__data__": {"id_": "39043d9c-ce1f-4136-b09f-2a604405390e", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "125a958e-3633-4036-9096-e5c239f309b6", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "2b39a645a688c818419d030c4b57914880741893a7d0a8ff120fe00d2442d530"}, "2": {"node_id": "0cc5df01-4aef-4d59-9493-06ec208b3273", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "867ab81386ecea6581611d13a3eacecea744ef4a3e5af57f720f89a947bc6457"}, "3": {"node_id": "1fe52dfa-516d-49d1-8d0d-a762310f01ea", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "ff198eb3af8f8dd232b0a3bcbc31d6848ada31e43be3a2688bb3367a5072364e"}}, "hash": "089582dce9c0216073c88a6df76466ffb626914f0cd58f8fadd83ad04b572622", "text": "Objeto de estudio.\n\u2022\tDesarrollar habilidades a partir del conocimiento de los fundamentos te\u00f3ricos relacionados con las teor\u00edas del desarrollo sostenible, la teor\u00eda de la complejidad, en relaci\u00f3n a las tendencias de la Agroecolog\u00eda en base a una agricultura de conservaci\u00f3n, mejora gen\u00e9tica de las plantas, ajustes de los sistemas de producci\u00f3n de alimentos a los cambios del consumidor final y los canales de distribuci\u00f3n minoristas, particularmente supermercados, agricultura clim\u00e1ticamente inteligente que incluya la sistematizaci\u00f3n e informatizaci\u00f3n de la agricultura para lograr mayor producci\u00f3n de alimentos sanos con menos recursos. Adem\u00e1s, desarrollar fundamentos metodol\u00f3gicos y pr\u00e1cticos, que demuestren un alto nivel cient\u00edfico, basado en la complejidad y la integraci\u00f3n de conocimientos de distintas disciplinas a fin de cumplir un rol protag\u00f3nico y liderar las acciones en el aumento, mejoramiento y producci\u00f3n, en beneficio de la sociedad.\n\u2022\tDesarrollar la capacidad de investigaci\u00f3n, para la soluci\u00f3n cient\u00edfica de problemas inherentes al ambiente y comportamientos de los actores sociales del agro, desde una visi\u00f3n hol\u00edstica, ya que la agricultura es una actividad tecnol\u00f3gica y bio-ecol\u00f3gica que interact\u00faa \u00edntimamente con los \u00e1mbitos culturales, socioecon\u00f3micos y pol\u00edticos y por lo tanto no se puede concebir separada de estos. Los problemas del desarrollo rural son m\u00e1s que problemas t\u00e9cnicos y estos requieren soluciones tanto a escala local, como regional y global.\n\u2022\tDesarrollar habilidades desde la educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n sobre las complejidades del desarrollo agr\u00edcola sostenible con perspectivas inter y trans-disciplinarias sobre temas claves como la conservaci\u00f3n de recursos naturales, modelos de desarrollo, patrones de consumo, sistemas tecnol\u00f3gicos, se\u00f1ales de mercado, externalidades ecol\u00f3gicas y econ\u00f3micas de los modelos de producci\u00f3n, o relaciones alimentaci\u00f3n\u0096 salud, as\u00ed como el an\u00e1lisis de los factores socio-culturales y pol\u00edticos que determinan las decisiones tomadas por agricultores, consumidores y planificadores y sus formas de organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n ambiental.\n\u2022\tEvaluar la problem\u00e1tica de la sostenibilidad en la agricultura basada en la premisa de que el mejoramiento de la agricultura ligado a las esferas sociales, pol\u00edticas, econ\u00f3micas y ecosist\u00e9micas, que afectan no solo al sector rural sino tambi\u00e9n, crecientemente, al espacio urbano, el papel del respeto hacia la diversidad cultural, los saberes ancestrales, las tecnolog\u00edas interculturales en la transformaci\u00f3n rural hacia una agricultura con alta sustentabilidad. y tener un desempe\u00f1o honesto, disciplinado y profesional acorde a lo planteado en el Plan Nacional de Desarrollo 2017-2021. Toda una Vida.\n\n\n\n\nHorarios de clases:\nS\u00e1bados: 08:00 - 12:00/13:00 - 17:00\nDomingos: 08:00 - 12:00/13:00 - 17:00", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "1fe52dfa-516d-49d1-8d0d-a762310f01ea": {"__data__": {"id_": "1fe52dfa-516d-49d1-8d0d-a762310f01ea", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "125a958e-3633-4036-9096-e5c239f309b6", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "2b39a645a688c818419d030c4b57914880741893a7d0a8ff120fe00d2442d530"}, "2": {"node_id": "39043d9c-ce1f-4136-b09f-2a604405390e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "089582dce9c0216073c88a6df76466ffb626914f0cd58f8fadd83ad04b572622"}}, "hash": "ff198eb3af8f8dd232b0a3bcbc31d6848ada31e43be3a2688bb3367a5072364e", "text": "M\u00f3dulos:\n1.\tMetodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica\n2.\tM\u00e9todos Estad\u00edsticos aplicados a la Investigaci\u00f3n Agroecol\u00f3gica\n3.\tAgroecolog\u00eda\n4.\tSociolog\u00eda Rural\n5.\tAgroclimatolog\u00eda\n6.\tEconom\u00eda y desarrollo agrario\n7.\tManejo agroecol\u00f3gico de suelos\n8.\tManejo agroecol\u00f3gico de plagas\n9.\tBiotecnolog\u00eda para la agrocultura sostenible\n10.\tTaller de titulaci\u00f3n I\n11.\tProducci\u00f3n agr\u00edcola sostenible\n12.\tProducci\u00f3n animal sostenible\n13.\tTaller de titulaci\u00f3n II\n14.\tSistemas agroforestales\n15.\tGesti\u00f3n de residuos agropecuarios\n16.\tEvaluaci\u00f3n de impacto ambiental\n17.\tTaller de titulaci\u00f3n III\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tCopia a color del t\u00edtulo universitario, conferido por la instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior y registrado en la SENESCYT.\n\u2022\tCopia del acta de grado certificada con sus respectivas notas obtenidas en el grado.\n\u2022\tCopia de c\u00e9dula de identidad y papeleta de votaci\u00f3n actualizada a color.\n\u2022\tDos fotos tama\u00f1o 3 x 4 (actualizada).\n\u2022\tRegistro del r\u00e9cord acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022\tCarta de motivaci\u00f3n del postulante.\n\u2022\tReferencia laboral y/o acad\u00e9mica.\nNota: Los documentos deben ser entregados en la Unidad de Posgrado\n\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Agroecolog\u00eda y Desarrollo Sostenible\n\n\nel correo es:   maestria.agroecologia@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "305f8c5a-aa01-4443-96d6-bd55295ee1ba": {"__data__": {"id_": "305f8c5a-aa01-4443-96d6-bd55295ee1ba", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "877b1ce7-ac91-4f75-9831-77640d1ff724", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "381f3c7422d52b3f1f7965b099b88a17f11ab0a5ca4f1790852307484f1238ce"}, "3": {"node_id": "d40d4507-88e5-4ef2-aa3f-d5ea4b65a0e4", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "82ccb60bd0e54f1fbdc70467b23ab31302463da94832e28145944745fcab95a6"}}, "hash": "2e6dc130cc6c2bde1db375b50b69fc2a5d6531755398c661c400cdef3047d4f0", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Agronom\u00eda, Menci\u00f3n Producci\u00f3n Agr\u00edcola Sostenible DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-20-No.428-2020\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\nSer profesional de tercer nivel en:\nIngeniero Agr\u00f3nomo, Ingenier\u00eda en Agropecuaria, Ingenier\u00eda Agr\u00edcola, Ingeniero Zootecnista e Ingeniero Agr\u00edcola y Biol\u00f3gico registrado en el SENESCYT af\u00edn a la maestr\u00eda.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d40d4507-88e5-4ef2-aa3f-d5ea4b65a0e4": {"__data__": {"id_": "d40d4507-88e5-4ef2-aa3f-d5ea4b65a0e4", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "877b1ce7-ac91-4f75-9831-77640d1ff724", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "381f3c7422d52b3f1f7965b099b88a17f11ab0a5ca4f1790852307484f1238ce"}, "2": {"node_id": "305f8c5a-aa01-4443-96d6-bd55295ee1ba", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "2e6dc130cc6c2bde1db375b50b69fc2a5d6531755398c661c400cdef3047d4f0"}, "3": {"node_id": "66464a6d-4f1d-464e-b1e5-eabe158725ef", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9c86e6572400383ee43f032c7b6c0da8b89c26196f70675a719df055eb1401de"}}, "hash": "82ccb60bd0e54f1fbdc70467b23ab31302463da94832e28145944745fcab95a6", "text": "Objetivo general\nCapacitar a profesionales de las Ciencias Agr\u00edcolas en el manejo de la Producci\u00f3n Agr\u00edcola Sostenible con una base cient\u00edfica e investigativa, para resolver los problemas de la degradaci\u00f3n de los suelos, p\u00e9rdida de la biodiversidad agr\u00edcola y la contaminaci\u00f3n de los agroecosistemas el manejo de regulaciones, econom\u00eda y mercado de los productos agr\u00edcolas, con una visi\u00f3n integradora que permita alcanzar mayor eficiencia en los procesos productivos de los cultivos para lograr la seguridad alimentaria, conservando los recursos naturales y el ambiente en el agroecosistema y contribuyendo al desarrollo de la matriz productiva dentro del contexto de pa\u00eds, provinica y comunidad.\n\nObjeto de estudio.\n\u2022\tAl conocimiento y los saberes.\no\tDesarrollar capacidades en el dominio de las fundamentos te\u00f3ricos relacionados con las teor\u00edas del desarrollo sostenible, la teor\u00eda de la complejidad, en relaci\u00f3n a las tendencias de la producci\u00f3n agr\u00edcola sostenible en base a una agricultura clim\u00e1ticamente inteligente, agroecol\u00f3gica y de conservaci\u00f3n, que incluya la sistematizaci\u00f3n e informatizaci\u00f3n de la agricultura, para lograr mayor producci\u00f3n de alimentos sanos con menos recursos. Adem\u00e1s, desarrollar funadmentos metodol\u00f3gicos y pr\u00e1cticos, que demuestren un alto nivel cient\u00edfico, basado en la complejidad y la integraci\u00f3n de conocimientos de distintas disciplinas a fin de cumplir un rol protag\u00f3nico y liderar las acciones en el aumento de la Producci\u00f3n Agr\u00edcola sostenible en beneficio de la sociedad desarrollo 2017-2021. Toda una Vida.\n\u2022\tA la pertinencia\no\tSolucionar los prinicpales problemas que se presentan en el \u00e1mbito de los campos de acci\u00f3n de la Producci\u00f3n Agr\u00edcola Sostenible como son, degradaci\u00f3n de los suelos, p\u00e9rdida de la biodiversidad agr\u00edcola, la contaminaci\u00f3n de los agroecosistemas y el manejo de regulaciones, econom\u00eda y mercado de los productos, a partir de la implementaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n de desarrollo y emprendimiento en las comunidades rurales, con un enfoque sostenible de avanzada.\n\u2022\tA los aprendizajes\no\tDesarrollar los conocimienos desde el modelo de formaci\u00f3n por competencias y aprendizaje significativo, basado en t\u00e9cnicas y herramientas did\u00e1cticas que permitan comprender la dimensi\u00f3n econ\u00f3mica de la Producci\u00f3n Agr\u00edcola sostenible enfatizando la utilizaci\u00f3n de materias primas no convencionales, naturales y subproductos agroindustriales ecol\u00f3gicos.\n\u2022\tA la interculturalidad\no\tValorar la problem\u00e1tica d la Producci\u00f3n Agr\u00edcola Sostenible desde principios \u00e9ticos y profesionales como el respeto por el cuidado del ambiente en el agroecosistema y su entorno, del suelo y agua como principales recursos naturales en la producci\u00f3n de alimentos as\u00ed como formar valores de respeto hacia la diversidad ultural, los saberes ancestrales, las tecnolog\u00edas interculturales y tener un desempe\u00f1o honesto, disciplinado y profesional acorde a lo planteado en el Plan Nacional de Desarrollo 2017-2021. Toda una Vida.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "66464a6d-4f1d-464e-b1e5-eabe158725ef": {"__data__": {"id_": "66464a6d-4f1d-464e-b1e5-eabe158725ef", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "877b1ce7-ac91-4f75-9831-77640d1ff724", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "381f3c7422d52b3f1f7965b099b88a17f11ab0a5ca4f1790852307484f1238ce"}, "2": {"node_id": "d40d4507-88e5-4ef2-aa3f-d5ea4b65a0e4", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "82ccb60bd0e54f1fbdc70467b23ab31302463da94832e28145944745fcab95a6"}}, "hash": "9c86e6572400383ee43f032c7b6c0da8b89c26196f70675a719df055eb1401de", "text": "Horarios de clases:\nS\u00e1bados: 08:00 - 12:00/13:00 - 17:00\nDomingos: 08:00 - 12:00/13:00 - 17:00\n\n\n\n\nM\u00f3dulos:\n1.\tMetodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica\n2.\tBioestad\u00edstica y experimentaci\u00f3n agr\u00edcola\n3.\tAgroecolog\u00eda y desarrollo rural\n4.\tEcofisiolog\u00eda vegetal\n5.\tMejoramiento gen\u00e9tico y biotecnol\u00f3gico de plantas\n6.\tBioinform\u00e1tica\n7.\tMicrobiolog\u00eda agr\u00edcola\n8.\tManejo de suelos en la producci\u00f3n agr\u00edcola\n9.\tSanidad vegetal de cultivos agr\u00edcolas\n10.\tTaller de titulaci\u00f3n I\n11.\tGesti\u00f3n del riego y drenaje para la agricultura sostenible\n12.\tSistemas de producci\u00f3n de cultivos temporales\n13.\tSistemas de producci\u00f3n de cultivos perennes\n14.\tTaller de titulaci\u00f3n II\n15.\tImpacto ambiental en la producci\u00f3n agr\u00edcola\n16.\tEconom\u00eda y mercadeo de productos agr\u00edcolas\n17.\tTaller de titulaci\u00f3n III\n\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tCopia a color del t\u00edtulo universitario, conferido por la instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior y registrado en la SENESCYT.\n\u2022\tCopia del acta de grado certificada con sus respectivas notas obtenidas en el grado.\n\u2022\tCopia de c\u00e9dula de identidad y papeleta de votaci\u00f3n actualizada a color.\n\u2022\tDos fotos tama\u00f1o 3 x 4 (actualizada).\n\u2022\tRegistro del r\u00e9cord acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022\tCarta de motivaci\u00f3n del postulante.\n\u2022\tReferencia laboral y/o acad\u00e9mica.\n\n\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Agronom\u00eda, Menci\u00f3n Producci\u00f3n Agr\u00edcola Sostenible\n\n\nel correo es:   maestria.agronomia@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2e7c9311-4dbd-49dd-859d-0c5e299a9bdb": {"__data__": {"id_": "2e7c9311-4dbd-49dd-859d-0c5e299a9bdb", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "54fcc273-cc63-4b00-a95c-698364c69da2", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1d15b64ec3bb29924298e632fe82f90970cfc71cdd38cb5e154d643a56ff6703"}, "3": {"node_id": "65a4e027-8d09-42e2-9b26-db1a7b80b3eb", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6c730ba4845e7e1fde0af004fe4d804e0ebbdd7efe26ca788644226cd0fe3525"}}, "hash": "7522523cc5fd0e064de855e115f7b649ff4e09a1fd67be93975c995f2750c4b8", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Ciencia de Datos DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-03-No. 094-2021\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\nPoseer t\u00edtulo de grado en Tener Nivel en:\nIngeniero/a en Computaci\u00f3n.\nIngeniero/a en Sistemas.\nIngeniero/a Inform\u00e1tico.\nIngeniero/a en Telem\u00e1tica.\nIngeniero/a en Telecomunicaciones.\nIngeniero/a en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n (TIC).\nEstad\u00edstico/a Inform\u00e1tica.\n\nObjetivo general\n\n\nObjeto de estudio.\n\n\n\n\nHorarios de clases:\nS\u00e1bados: 08:00 - 13:00 | 14:00 - 17:00\nDomingos: 08:00 - 13:00 | 14:00 - 17:00\n\n\n\n\nM\u00f3dulos:\n1.\tMetodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica\n2.\tInferencia estad\u00edstica y Modelamiento\n3.\tMiner\u00eda de Datos\n4.\tFundamentos del Aprendizaje Autom\u00e1tico\n5.\tInfraestructura y Arquitectura de TI\n6.\tMiner\u00eda de Datos Avanzado\n7.\tPrivacidad y Seguridad de los Datos\n8.\tBig Data\n9.\tVisualizaci\u00f3n de la Informaci\u00f3n\n10.\tTaller de Titulaci\u00f3n I\n11.\tWeb Mining\n12.\tCiberseguridad\n13.\tProcesamiento en la nube\n14.\tTaller de Titulaci\u00f3n II\n\n\n\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tCopia a color del t\u00edtulo universitario, conferido por la instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior y registrado en la SENESCYT. Para el caso de postulantes extranjeros el t\u00edtulo de tercer nivel debe estar apostillado por v\u00eda consular y cumplir con el respectivo registro en el SENESCYT.\n\u2022\tCopia del acta de grado certificada con sus respectivas notas obtenidas en el grado.\n\u2022\tCopia de c\u00e9dula de identidad y papeleta de votaci\u00f3n actualizada a color.\n\u2022\tDos fotos tama\u00f1o 3 x 4 (actualizada).\n\u2022\tFormulario de Inscripci\u00f3n, cancelar matr\u00edcula y aranceles de car\u00e1cter legal.\n\u2022\tCertificado de suficiencia en el dominio en la lengua ingl\u00e9s A2 del Marco Europeo Com\u00fan de Referencia, que demuestre un nivel intermedio de comprensi\u00f3n lectora de art\u00edculos cient\u00edficos.\n\u2022\tRegistro del r\u00e9cord Acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022\tCarta de motivaci\u00f3n del postulante.\n\u2022\tReferencia laboral y acad\u00e9mica.\n\n\n\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Ciencia de Datos", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "65a4e027-8d09-42e2-9b26-db1a7b80b3eb": {"__data__": {"id_": "65a4e027-8d09-42e2-9b26-db1a7b80b3eb", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "54fcc273-cc63-4b00-a95c-698364c69da2", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1d15b64ec3bb29924298e632fe82f90970cfc71cdd38cb5e154d643a56ff6703"}, "2": {"node_id": "2e7c9311-4dbd-49dd-859d-0c5e299a9bdb", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "7522523cc5fd0e064de855e115f7b649ff4e09a1fd67be93975c995f2750c4b8"}}, "hash": "6c730ba4845e7e1fde0af004fe4d804e0ebbdd7efe26ca788644226cd0fe3525", "text": "el correo es:   \n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a2e4ca67-aa40-464e-8bb4-1366a891ac67": {"__data__": {"id_": "a2e4ca67-aa40-464e-8bb4-1366a891ac67", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4126f1ab-9eb2-46df-ae1f-70eff117f2d2", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f5699e51e80fd2c7f83025590982dd405fb7bea5f00ccffd9d8a6d2fed406c26"}, "3": {"node_id": "72ea8838-bdad-4f5f-8312-f9b8e691b774", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "8eca12af79cf673a5e8dbbd149421f1113055c972226adebaa4fd1887fed613b"}}, "hash": "dbaa64063b51b984c8a46a4cd9e648a43e19fab287823165f97da652e3ed7f95", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Contabilidad y Auditor\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-03-No. 33-2016\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:Ser profesional de tercer nivel en las \u00e1reas de:\n\nContabilidad y Auditor\u00eda.\nAdministraci\u00f3n Financiera.\nEconom\u00eda.\n\nObjetivo general\nPreparar profesionales de alto nivel en procesos contables financieros y operativos con t\u00e9cnicas y herramientas para investigar sucesos empresariales de control interno a fin de evaluar y proponer proyectos productivos para el mejoramiento de las operaciones independientes confiables de la auditoria.\n\nObjeto de estudio.\n\u2022\tEstablecer los criterios contables que se aplican en los procesos de auditor\u00edas financieras.\n\u2022\tEvaluar las teor\u00edas contables financieras para la utilizaci\u00f3n de herramientas de control interno.\n\u2022\tInvestigar los modelos de proyectos productivos en autor\u00edas independientes.\n\u2022\tDise\u00f1ar matrices de impacto para verificar los alcances de la auditoria.\n\u2022\tLiderar proyectos de pr\u00e1ctica de control interno para fundamento de las operaciones administrativas contables de las empresas.\n\u2022\tParticipar en grupos de trabajo comprometidos en la legitimidad de los procesos auditables, involucrando a la alta gerencia.\n\u2022\tGestionar la vinculaci\u00f3n acad\u00e9mica e investigativa en eventos nacionales e internacionales de la UTEQ en las \u00e1reas contables financieras fortaleciendo los requerimientos de las normas internacionales de informaci\u00f3n financiera.\n\n\n\n\nHorarios de clases:\nS\u00e1bados: 08:00 - 17:00\nDomingos: 08:00 - 17:00\n\n\n\n\nM\u00f3dulos:\n1.\tEstad\u00edstica aplicada y utilizaci\u00f3n de programas inform\u00e1ticos\n2.\tMetodolog\u00edas y t\u00e9cnicas para el trabajo intelectual\n3.\tContabilidad financiera\n4.\tContabilidad de costos\n5.\tContabilidad presupuestaria\n6.\tContabilidad nacional\n7.\tAuditor\u00eda financiera\n8.\tAuditor\u00eda operacional\n9.\tAuditor\u00eda del cumplimiento\n10.\tAuditor\u00eda de gesti\u00f3n\n11.\tSeminario proyecto de investigaci\u00f3n\n12.\tAuditor\u00eda ambiental\n13.\tAuditor\u00eda inform\u00e1tica de sistemas\n\n\n\n\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tProtector de documento pl\u00e1stico tama\u00f1o oficio.\n\u2022\tCurr\u00edculo Vitae, el cual ser\u00e1 calificado por el Coordinador de Maestr\u00eda.\n\u2022\tCopia del t\u00edtulo de tercer nivel conferido por una instituci\u00f3n superior debidamente acreditada y registrada por la SENESCYT.\n\u2022\tRegistro de la SENESCYT del t\u00edtulo.\n\u2022\tCopia a color de c\u00e9dula y certificado de votaci\u00f3n.\n\u2022\tDos fotos recientes, tama\u00f1o pasaporte.\n\u2022\tRecord acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022\tActa de grado universitaria.\n\u2022\tSolicitud de inscripci\u00f3n para la maestr\u00eda.\n\u2022\tCertificado Laboral.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "72ea8838-bdad-4f5f-8312-f9b8e691b774": {"__data__": {"id_": "72ea8838-bdad-4f5f-8312-f9b8e691b774", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "4126f1ab-9eb2-46df-ae1f-70eff117f2d2", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f5699e51e80fd2c7f83025590982dd405fb7bea5f00ccffd9d8a6d2fed406c26"}, "2": {"node_id": "a2e4ca67-aa40-464e-8bb4-1366a891ac67", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "dbaa64063b51b984c8a46a4cd9e648a43e19fab287823165f97da652e3ed7f95"}}, "hash": "8eca12af79cf673a5e8dbbd149421f1113055c972226adebaa4fd1887fed613b", "text": "Formas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Contabilidad y Auditor\u00eda\n\n\nel correo es:   maestria.cpa@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f1af8f2b-cf40-4e0d-89e9-b86bb364bbe4": {"__data__": {"id_": "f1af8f2b-cf40-4e0d-89e9-b86bb364bbe4", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "58d525a9-14d6-4c3b-a5fc-1fd1ed871c78", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "80081c762cfd1572aafc27b16002155372c050ba4ee558611bc8e9747bd68bf9"}, "3": {"node_id": "a31f2ef0-3b8e-4f47-972e-a98594944420", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b67b5535491502de0ab3b1a1068d6e89fde79fbefb6901880aac1a98d1f39295"}}, "hash": "b9f3c95f42da047b9d93670e1ae3241ad80acb4cdb5848f066bfa0c88b195c96", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Desarrollo Local, Menci\u00f3n Planificaci\u00f3n, Desarrollo y Ordenamiento Territorial; Menci\u00f3n Econom\u00eda Social y Solidaria DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-13-No. 194-2019\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 12 meses\n\n\nPerfil de ingreso:Ser profesional de tercer nivel en las \u00e1reas de:\n\nAdministraci\u00f3n, Finanzas, Contabilidad, Econom\u00eda, Periodismo, Comunicaci\u00f3n, Derecho, Ingenier\u00eda civil, Ingenier\u00eda industrial, Ingenier\u00eda ambiental, Arquitectura, Sociolog\u00eda, Antropolog\u00eda, Turismo, Educaci\u00f3n, Sistemas inform\u00e1ticos, Econom\u00eda Agraria.\n\nObjetivo general\nFormar profesionales especializados en procesos de desarrollo local sostenible, con dominio te\u00f3rico-pr\u00e1ctico de pol\u00edticas, estrategias locales y valores de cooperaci\u00f3n en el marco de la participaci\u00f3n ciudadana y el desarrollo socio econ\u00f3mico de las localidades.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a31f2ef0-3b8e-4f47-972e-a98594944420": {"__data__": {"id_": "a31f2ef0-3b8e-4f47-972e-a98594944420", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "58d525a9-14d6-4c3b-a5fc-1fd1ed871c78", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "80081c762cfd1572aafc27b16002155372c050ba4ee558611bc8e9747bd68bf9"}, "2": {"node_id": "f1af8f2b-cf40-4e0d-89e9-b86bb364bbe4", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b9f3c95f42da047b9d93670e1ae3241ad80acb4cdb5848f066bfa0c88b195c96"}, "3": {"node_id": "cec62693-432c-4f42-9d44-55d7815a8bae", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "505244511ddef0c44e4288a51f81c8a8001f33875aefa2e7f427d4e52739c0f8"}}, "hash": "b67b5535491502de0ab3b1a1068d6e89fde79fbefb6901880aac1a98d1f39295", "text": "Objeto de especificos.\n\u2022\tAl conocimiento y los saberes\no\tProfundizar y especializar en forma sistem\u00e1tica los conocimientos relacionados con la planificaci\u00f3n y ordenamiento territorial y la econom\u00eda social y solidaria.\no\tDominar los conocimientos te\u00f3rico pr\u00e1cticos y t\u00e9cnico instrumentales sobre los procesos de desarrollo local sostenible que contribuyan a la integraci\u00f3n de recursos y actores en espacios geogr\u00e1ficos, sociales, econ\u00f3micos, ambientales y naturales, as\u00ed como al aprovechamiento de los recursos territoriales desde una perspectiva \u00e9tica y responsable, aplicando metodolog\u00edas cuantitativas, cualitativas e integradoras.\no\tAnalizar las tendencias de planificaci\u00f3n y ordenamiento territorial del proceso de desarrollo local sostenible.\no\tInvestigar las pr\u00e1cticas interpretativas de las pol\u00edticas y estrategias locales en el marco de la sostenibilidad.\n\u2022\tA la pertinencia\no\tContribuir a la soluci\u00f3n de problemas y tensiones de la econom\u00eda local a trav\u00e9s de la planificaci\u00f3n del desarrollo local y regional y la econom\u00eda social y solidaria, la gesti\u00f3n de proyectos de desarrollo sostenible, la interpretaci\u00f3n de las estructuras y din\u00e1micas territoriales, el fomento de espacios de encuentro e intercambio de conocimientos, la integraci\u00f3n de actores sociales, econ\u00f3micos, pol\u00edticos y la participaci\u00f3n p\u00fablica, privada y acad\u00e9mica en favor de la vida en el territorio.\no\tProponer pol\u00edticas innovadoras que estimulen el desarrollo de la econom\u00eda social y solidaria acorde a la realidad local.\no\tEjecutar proyectos colaborativos de vinculaci\u00f3n para asesoramiento a organismos de desarrollo local.\no\tEjecutar proyectos de investigaci\u00f3n y desarrollo para el fortalecimiento social, econ\u00f3mico y ambiental de la sociedad.\n\u2022\tA los aprendizajes\no\tDise\u00f1ar planes, programas, proyectos y estrategias que impulsen el desarrollo local y regional.\no\tDesarrollar investigaciones de car\u00e1cter anal\u00edtico sobre casos reales de desarrollo local sostenible.\no\tDise\u00f1ar y ejecutar proyectos econ\u00f3micos y sociales que tributen al desarrollo local sostenible.\no\tPlanificar y manejar pol\u00edticas de desarrollo y ordenamiento territorial acordes a los indicadores y normativa nacional para resolver problemas y tensiones de procesos de desarrollo local sostenible.\n\u2022\tA la interculturalidad\no\tPromover la pr\u00e1ctica de valores \u00e9ticos en todos y cada uno de los roles, funciones y escenarios del desempe\u00f1o del maestrante con responsabilidad social, equidad, interculturalidad, di\u00e1logo de saberes e inclusi\u00f3n en contribuci\u00f3n al cambio de la matriz productiva y de los objetivos y lineamientos del PNBV.\no\tDebatir en las asignaturas de Desarrollo local sostenible e Intelectualidad, g\u00e9nero y otros grupos vulnerables y Planificaci\u00f3n y prospectiva del desarrollo local intercultural.\no\tLas tendencias de la planificaci\u00f3n y ordenamiento del proceso de desarrollo local sostenible.\no\tValorar a lo largo del programa las potencialidades y l\u00edmites del proceso de desarrollo local sostenible.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "cec62693-432c-4f42-9d44-55d7815a8bae": {"__data__": {"id_": "cec62693-432c-4f42-9d44-55d7815a8bae", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "58d525a9-14d6-4c3b-a5fc-1fd1ed871c78", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "80081c762cfd1572aafc27b16002155372c050ba4ee558611bc8e9747bd68bf9"}, "2": {"node_id": "a31f2ef0-3b8e-4f47-972e-a98594944420", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b67b5535491502de0ab3b1a1068d6e89fde79fbefb6901880aac1a98d1f39295"}, "3": {"node_id": "6744765b-36b2-43a7-bf45-7dcc2f7cc1a3", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "86117e16e954153122bd44c9f2d39091b8098db650ab7d4839443d472d078fac"}}, "hash": "505244511ddef0c44e4288a51f81c8a8001f33875aefa2e7f427d4e52739c0f8", "text": "Horarios de clases:\nViernes: 18:00 - 21:00\nS\u00e1bados: 08:00 - 14:00\nDomingos: 08:00 - 14:00\n\n\n\nM\u00f3dulos:\n1.\tPrimer per\u00edodo acad\u00e9mico - Tronco com\u00fan\n\t1.\tEl contexto econ\u00f3mico y pol\u00edtico global y del Ecuador.\n\t2.\tDesarrollo local sostenible, g\u00e9nero e interculturalidad.\n\t3.\tRelaciones intersectoriales en el desarrollo local.\n\t4.\tMetodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n y an\u00e1lisis cuantitativo.\n\t5.\tGesti\u00f3n de proyectos y emprendimientos para el desarrollo local.\n\t6.\tTaller de titulaci\u00f3n I.\n2.\tSegundo per\u00edodo acad\u00e9mico MENCI\u00d3N: PLANIFICACI\u00d3N, DESARROLLO Y ORDENAMIENTO TERRITORIAL\n\t1.\tPlanificaci\u00f3n y prospectiva del desarrollo local intercultural.\n\t2.\tModelos del desarrollo territorial y ambiental.\n\t3.\tPol\u00edticas e instrumentos t\u00e9cnicos-jur\u00eddicos en la descentralizaci\u00f3n del desarrollo local y rural.\n\t4.\tAn\u00e1lisis territorial y SIG avanzados.\n\t5.\tPlanificaci\u00f3n del desarrollo y ordenamiento territorial en Ecuador.\n\t6.\tTaller de titulaci\u00f3n II.\n3.\tSegundo per\u00edodo acad\u00e9mico MENCI\u00d3N: ECONOM\u00cdA SOCIAL Y SOLIDARIA\n\t1.\tPlanificaci\u00f3n y prospectiva del desarrollo local intercultural.\n\t2.\tModelos de econom\u00eda social y solidaria.\n\t3.\tPol\u00edticas p\u00fablicas en la Econom\u00eda Popular y Solidaria en Ecuador.\n\t4.\tEl financiamiento de la econom\u00eda social.\n\t5.\tFortalecimiento organizacional en los emprendimientos asociativos.\n\t6.\tTaller de titulaci\u00f3n II.\n\n\n\n\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tCopia a color del t\u00edtulo universitario, conferido por la instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior y registrado en la SENESCYT.\n\u2022\tCopia del acta de grado certificada con sus respectivas notas obtenidas en el grado.\n\u2022\tCopia de c\u00e9dula de identidad y papeleta de votaci\u00f3n actualizada a color.\n\u2022\tDos fotos tama\u00f1o 3 x 4 (actualizada).\n\u2022\tRegistro del r\u00e9cord acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022\tCarta de motivaci\u00f3n del postulante.\n\u2022\tReferencia laboral y/o acad\u00e9mica.\n\u2022\tFirma de Convenio de Pagos.\n\n\n\n\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6744765b-36b2-43a7-bf45-7dcc2f7cc1a3": {"__data__": {"id_": "6744765b-36b2-43a7-bf45-7dcc2f7cc1a3", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "58d525a9-14d6-4c3b-a5fc-1fd1ed871c78", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "80081c762cfd1572aafc27b16002155372c050ba4ee558611bc8e9747bd68bf9"}, "2": {"node_id": "cec62693-432c-4f42-9d44-55d7815a8bae", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "505244511ddef0c44e4288a51f81c8a8001f33875aefa2e7f427d4e52739c0f8"}}, "hash": "86117e16e954153122bd44c9f2d39091b8098db650ab7d4839443d472d078fac", "text": "T\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Desarrollo Local, Menci\u00f3n Planificaci\u00f3n, Desarrollo y Ordenamiento Territorial; Menci\u00f3n Econom\u00eda Social y Solidaria\n\nel correo es:   \n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "3b62ebf0-997b-43f2-a961-fe709265900b": {"__data__": {"id_": "3b62ebf0-997b-43f2-a961-fe709265900b", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "05eea9d6-de72-4c66-af3e-04534dec9202", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "bcc805f98650200fbfb7a11019fd9c83faff3987f2948d9adeb3ca062d416e63"}, "3": {"node_id": "32fa5095-8fb2-4b58-b646-07f23c53310d", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6cb6cc1a6688a35b951e94ea0877e947bd7b55a5b1f532f8106ed11945a3b97f"}}, "hash": "3319da0f1c222e25bf548e8e87a1066e7e7978ccae9df19c9309a9b3d763ebcb", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Educaci\u00f3n Menci\u00f3n Orientaci\u00f3n Educativa DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-30-No. 514-2019\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 12 meses\n\n\nPerfil de ingreso:Ser profesional de tercer nivel en las \u00e1reas de:\nLicenciado en Educaci\u00f3n\nLicenciado en Psicolog\u00eda Educativa\n\nObjetivo general\nCapacitar a los profesionales vinculados al proceso de Educaci\u00f3n mediante una formaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n que favorezca el desarrollo de su competencia orientadora, para atender la diversidad y favorecer su desarrollo personal y acad\u00e9mico, el desarrollo de habilidades sociales y de actitudes participativas asentadas en los valores de la convivencia y la no-violencia y la educaci\u00f3n para la paz, de forma tal que puedan encauzar los problemas e inquietudes de ellos y el gestionar sus emociones mediante una labor orientadora que articula estrategias educativas y did\u00e1cticas que coadyuvan a la prevenci\u00f3n y detecci\u00f3n precoz de los problemas de aprendizaje y de comportamiento en las aulas.\n\nObjeto de especificos.\n\u2022\tFavorecer al desarrollo de proyectos educativos orientados a la atenci\u00f3n de los estudiantes con bajo rendimiento acad\u00e9mico y a la prevenci\u00f3n de este aspecto, as\u00ed como para el desarrollo de experiencias educativas, que contribuyen a fomentar y fortalecer la inteligencia emocional y las competencias para la mediaci\u00f3n de conflictos, en funci\u00f3n de la prevenci\u00f3n y el desarrollo humano.\n\u2022\tAsumir la orientaci\u00f3n como un proceso estrat\u00e9gico en los sistemas educativos que potencia los aspectos personales, promueve y actualiza las potencialidades de los sujetos participantes, comprometiendo sus recursos en el aprendizaje, mediante el dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de experiencias educativas, que contribuyen a fomentar y fortalecer la atenci\u00f3n a la diversidad y la inclusi\u00f3n educativa en contextos regulares, asumiendo valores como la solidaridad, el di\u00e1logo, el respeto, la equidad, la honestidad y la justicia social.\n\u2022\tPromover y fortalecer el desarrollo de grupos y redes de investigaci\u00f3n en el campo de la Orientaci\u00f3n Educativa, de la Pedagog\u00eda y de la Did\u00e1ctica; a trav\u00e9s del intercambio acad\u00e9mico y la colaboraci\u00f3n, entre los docentes y participantes de las instituciones educativas del \u00e1mbito universitario, de manera que integren y sistematicen nuevos modelos de aprendizaje y de investigaci\u00f3n relativos al objeto del Programa de Maestr\u00eda y de acuerdo con lo planteado en el Plan Nacional de Desarrollo 2017-2021. Toda una Vida.\n\n\n\n\n\n\nHorarios de clases:\nViernes: 18:00 - 22:00\nS\u00e1bados: 08:00 - 14:00\nDomingos: 08:00 - 14:00", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "32fa5095-8fb2-4b58-b646-07f23c53310d": {"__data__": {"id_": "32fa5095-8fb2-4b58-b646-07f23c53310d", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "05eea9d6-de72-4c66-af3e-04534dec9202", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "bcc805f98650200fbfb7a11019fd9c83faff3987f2948d9adeb3ca062d416e63"}, "2": {"node_id": "3b62ebf0-997b-43f2-a961-fe709265900b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3319da0f1c222e25bf548e8e87a1066e7e7978ccae9df19c9309a9b3d763ebcb"}, "3": {"node_id": "7878bc19-aba0-4b5b-8828-7376a83d1d38", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "7bc2749f10d2d2061fe6159823ec94dc746a4899986a84bf2f43637216adb851"}}, "hash": "6cb6cc1a6688a35b951e94ea0877e947bd7b55a5b1f532f8106ed11945a3b97f", "text": "M\u00f3dulos:\n1.\tFundamentos generales de la pedagog\u00eda\n2.\tFilosof\u00eda y sociolog\u00eda de la educaci\u00f3n\n3.\tNeourociencias cognitivas y orientaci\u00f3n educativa\n4.\tTrabajo grupal y orientaci\u00f3n para el desarrollo del aprendizaje educativo\n5.\tMetodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n educativa\n1.\tOrientaci\u00f3n para el aprendizaje significativo\n2.\tOrientaci\u00f3n del estudiante en el desarrollo educativo desde los aprendizajes\n3.\tComunciaci\u00f3n cient\u00edfica\n4.\tEstrategias para desarrollar la inteligencia, la creatividad y el talento\n5.\tOrientaci\u00f3n e innovaci\u00f3n educativa\n6.\tLa prevenci\u00f3n educativa\n1.\tEducaci\u00f3n de la inteligencia emocional\n2.\tLas TIC y la gesti\u00f3n de proyectos educativos\n3.\tDiagn\u00f3stico educativo para el desarrollo del aprendizaje\n4.\tGesti\u00f3n de la comunicaci\u00f3n educativa\n5.\tTaller de titulaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tCopia a color del t\u00edtulo universitario, conferido por la instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior y registrado en la SENESCYT. Para el caso de postulantes extranjeros el t\u00edtulo de tercer nivel debe estar apostillado por v\u00eda consular y cumplir con el respectivo registro en el SENESCYT.\n\u2022\tCopia del acta de grado certificada con sus respectivas notas obtenidas en el grado.\n\u2022\tCopia de c\u00e9dula de identidad y papeleta de votaci\u00f3n actualizada a color.\n\u2022\tDos fotos tama\u00f1o 3 x 4 (actualizada).\n\u2022\tFormulario de Inscripci\u00f3n, cancelar matr\u00edcula y aranceles de car\u00e1cter legal.\n\u2022\tCertificado de suficiencia en el dominio en la lengua ingl\u00e9s A2 del Marco Europeo Com\u00fan de Referencia, que demuestre un nivel intermedio de comprensi\u00f3n lectora de art\u00edculos cient\u00edficos.\n\u2022\tRegistro del r\u00e9cord Acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022\tCarta de motivaci\u00f3n del postulante.\n\u2022\tReferencia laboral y acad\u00e9mica.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "7878bc19-aba0-4b5b-8828-7376a83d1d38": {"__data__": {"id_": "7878bc19-aba0-4b5b-8828-7376a83d1d38", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "05eea9d6-de72-4c66-af3e-04534dec9202", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "bcc805f98650200fbfb7a11019fd9c83faff3987f2948d9adeb3ca062d416e63"}, "2": {"node_id": "32fa5095-8fb2-4b58-b646-07f23c53310d", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6cb6cc1a6688a35b951e94ea0877e947bd7b55a5b1f532f8106ed11945a3b97f"}}, "hash": "7bc2749f10d2d2061fe6159823ec94dc746a4899986a84bf2f43637216adb851", "text": "T\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Educaci\u00f3n, Menci\u00f3n Orientaci\u00f3n Educativa\n\nel correo es:   \n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0060e9f2-7e08-46f7-8d95-876c4936f3e5": {"__data__": {"id_": "0060e9f2-7e08-46f7-8d95-876c4936f3e5", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d1dd7ab1-60ba-48c9-8db2-14c64a8bb773", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f519ddf5ce75cd283a0b79801de0b537caa0e20ed9620ac06195e247b48c3d17"}, "3": {"node_id": "2e8d30d9-4f61-4c0d-8bac-7d8bbf356584", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "16bd8e78323f5841785688a45eb36898eb1b10497c3290d71a94a84b268c0c4f"}}, "hash": "84dd016eb8eab35c0f428665e3931b608e422754fd5d3289b23b6894fc70851d", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n Ambiental DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-11-No. 172-2016\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 12 meses\n\n\nPerfil de ingreso:Ser profesional de tercer nivel en las \u00e1reas de Ciencias:\nAmbientales.\nNaturales.\nForestales.\nSociales.\nEcon\u00f3micas.\nCarreras afines: Biolog\u00eda, Zootecnia, Qu\u00edmica, Bioqu\u00edmica, Geograf\u00eda, Geolog\u00eda, Ing. Civil, Agropecuaria, Arquitectura y Biotecnolog\u00eda con experiencia certificada en Gesti\u00f3n Ambiental.\n\nObjetivo general\nPreparar profesionales con una s\u00f3lida base cient\u00edfica para el estudio del medio ambiente y la planeaci\u00f3n de su desarrollo, mediante la aplicaci\u00f3n de m\u00e9todos inter disciplinarios y trans disciplinarios que viabilicen la promoci\u00f3n, vigencia y exigibilidad de los derechos de la naturaleza.\n\nObjeto de especificos.\n\u2022\tProfundizar el estudio de la relaci\u00f3n sociedad-naturaleza y econom\u00eda ambiental para generar medidas que minimicen el impacto del cambio clim\u00e1tico.\n\u2022\tBrindar una s\u00f3lida preparaci\u00f3n en manejo de suelos, impactos ambientales y tratamiento de aguas residuales que propendan a garantizar los derechos de la naturaleza.\n\u2022\tAbordar la problem\u00e1tica de remediaci\u00f3n ambiental desde una perspectiva educativa que respete la diversidad cultural y los lineamientos del plan nacional del buen vivir.\n\u2022\tPropiciar aplicaci\u00f3n de soluciones sostenibles a la empresa mediante di\u00e1logos de saberes referentes a gesti\u00f3n ambiental, pol\u00edticas, legislaci\u00f3n y auditor\u00eda ambiental.\n\u2022\tFortalecer capacidades para realizar investigaci\u00f3n b\u00e1sica y/o aplicada de acuerdo con las l\u00edneas de investigaci\u00f3n del programa.\n\n\n\n\n\n\nHorarios de clases:\nViernes: 18:00 - 22:00\nS\u00e1bados: 08:00 - 16:00\nDomingos: 08:00 - 16:00\nCada quince d\u00edas\n\n\n\nM\u00f3dulos:\n1.\tProcesamiento de datos ambientales\n2.\tAdaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico\n3.\tEntramado Sociedad Naturaleza\n4.\tEconom\u00eda ambiental\n5.\tManejo sustentable de suelos\n6.\tEvaluaci\u00f3n de impactos ambientales\n7.\tTratamiento de aguas residuales\n8.\tGesti\u00f3n ambiental zonal de territorios\n9.\tGesti\u00f3n integral de residuos s\u00f3lidos\n10.\tSeminario de investigaci\u00f3n\n11.\tGesti\u00f3n ambiental empresarial\n12.\tPol\u00edticas, legislaci\u00f3n y auditor\u00eda ambiental", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2e8d30d9-4f61-4c0d-8bac-7d8bbf356584": {"__data__": {"id_": "2e8d30d9-4f61-4c0d-8bac-7d8bbf356584", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d1dd7ab1-60ba-48c9-8db2-14c64a8bb773", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f519ddf5ce75cd283a0b79801de0b537caa0e20ed9620ac06195e247b48c3d17"}, "2": {"node_id": "0060e9f2-7e08-46f7-8d95-876c4936f3e5", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "84dd016eb8eab35c0f428665e3931b608e422754fd5d3289b23b6894fc70851d"}}, "hash": "16bd8e78323f5841785688a45eb36898eb1b10497c3290d71a94a84b268c0c4f", "text": "Requisitos de ingreso:\n\u2022\tProtector de documento pl\u00e1stico tama\u00f1o oficio\n\u2022\tCurr\u00edculum Vitae, el cual ser\u00e1 calificado por el Coordinador de Maestr\u00eda\n\u2022\tCopia del t\u00edtulo de tercer nivel conferido por una instituci\u00f3n superior debidamente acreditada y registrada por la SENESCYT\n\u2022\tRegistro de la SENESCYT del t\u00edtulo\n\u2022\tCopia a color de c\u00e9dula y certificado de votaci\u00f3n\n\u2022\tDos fotos recientes, tama\u00f1o pasaporte. Tipo visa\n\u2022\tRecord acad\u00e9mico de tercer nivel\n\u2022\tActa de grado universitaria\n\u2022\tSolicitud de inscripci\u00f3n para la maestr\u00eda\n\u2022\tCertificado Laboral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Gesti\u00f3n Ambiental\n\nel correo es: maestria.gestionambiental@uteq.edu.ec  \n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "61c9496b-61ab-4b56-bb2e-47940db9db8b": {"__data__": {"id_": "61c9496b-61ab-4b56-bb2e-47940db9db8b", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "cb4a1715-0992-4259-981b-014691c3a0f1", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "87787f9114a93c5233ac89fc9e8a5169a490e8a9f44df3202b9d379e0ec5a0a7"}}, "hash": "87787f9114a93c5233ac89fc9e8a5169a490e8a9f44df3202b9d379e0ec5a0a7", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Gesti\u00f3n P\u00fablica DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-04-No. 084-2020\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 12 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\n\nObjetivo general\nObjeto de especificos.\n\n\n\n\n\n\nHorarios de clases:\nS\u00e1bados: 08:00 - 17:00\nDomingos: 08:00 - 17:00\n\n\n\nM\u00f3dulos:\n1.\tGesti\u00f3n del talento humano para empresas p\u00fablicas\n2.\tEmprendimiento social\n3.\tFundamentaci\u00f3n legal de la administraci\u00f3n p\u00fablica\n4.\tGobierno digital y local\n5.\tEstad\u00edstica de la administraci\u00f3n p\u00fablica\n6.\tMetodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n\n7.\tTaller de titulaci\u00f3n\n8.\tPol\u00edticas y finanzas p\u00fablicas\n9.\tParticipaci\u00f3n ciudadana y gesti\u00f3n de transparencia\n10.\tIntegraci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tProtector de documento pl\u00e1stico tama\u00f1o oficio\n\u2022\tCurr\u00edculum vitae, el cual ser\u00e1 calificado por el coordinador de maestr\u00eda\n\u2022\tCopia del t\u00edtulo de tercer nivel conferido por una instituci\u00f3n superior debidamente acreditada y registrada por la Senescyt\n\u2022\tRegistro de la Senescyt del t\u00edtulo\n\u2022\tCopia a color de c\u00e9dula y certificado de votaci\u00f3n\n\u2022\tDos fotos recientes, tama\u00f1o pasaporte\n\u2022\tRecord acad\u00e9mico de tercer nivel\n\u2022\tActa de grado universitaria\n\u2022\tSolicitud de inscripci\u00f3n para la maestr\u00eda\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Gesti\u00f3n P\u00fablica\n\nel correo es: maestria.gestionambiental@uteq.edu.ec  \n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "21c1ce5f-7beb-4ad2-b502-ff17632aaca4": {"__data__": {"id_": "21c1ce5f-7beb-4ad2-b502-ff17632aaca4", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9aafbd13-24ae-46b5-adc3-d782511b3a6f", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "5c8917149fa84949555d767cd33e9d1a12a1031fe55f6a06a62883e8620f8635"}, "3": {"node_id": "37400725-fdd3-457a-85cf-5bf2d52ea148", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "745173d36af31f74c57d90f319a409188bbf51a1dc8f1a86f346a0886db5f77d"}}, "hash": "8151bcbe450f6a48fcacf95c07e97ec9eb44948c5a9799a2dc3bce8abd6dde79", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Manejo Forestal Sostenible DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion 32 OCAS - UTEQ - 18 - 01 - 2020\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\nSer profesional de tercer nivel en las \u00e1reas de:\n\nIngenier\u00eda Forestal.\nIngenier\u00eda Agr\u00edcola.\nIngenier\u00eda Agropecuaria.\nIngenier\u00eda Agron\u00f3mica.\nIngenier\u00eda Agroforestal.\nBiolog\u00eda.\nCon experiencia o manifiesten inter\u00e9s en profundizar conocimientos en el campo del Manejo Forestal Sostenible.\n\nObjetivo general\nPreparar a futuros l\u00edderes en el manejo forestal sostenible, identificaci\u00f3n de problemas, dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de innovaciones forestales para potenciar la productividad de la tierra, asegurando la conservaci\u00f3n de los recursos renovables en zonas estrat\u00e9gicas.\nObjeto de especificos.\n\u2022\tDesarrollar en los profesionales, habilidades, destrezas y conocimientos para el aprovechamiento, protecci\u00f3n, conservaci\u00f3n y manejo sostenible de bosques tropicales, bajo est\u00e1ndares nacionales e internacionales de certificaci\u00f3n forestal.\n\u2022\tFomentar la participaci\u00f3n interdisciplinaria en manejo de sistemas forestales, mediante la realizaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n y/o desarrollo.\n\u2022\tPreparar profesionales a nivel local y regional que valoricen los impactos ambientales generados hist\u00f3ricamente por las actividades humanas de explotaci\u00f3n forestal, en un marco de di\u00e1logo de saberes, la interculturalidad y el respeto a los derechos del buen vivir.\n\u2022\tImpulsar el conocimiento en el \u00e1mbito forestal basado en la aplicaci\u00f3n del enfoque de competencias como metodolog\u00eda de estudio, para que los egresados participen eficientemente en los procesos de establecimiento y manejo de los bosques naturales y plantaciones.\n\n\n\n\n\n\n\nHorarios de clases:\nViernes: 18:00 - 22:00\nS\u00e1bados: 08:00 - 16:00\nDomingos: 08:00 - 16:00\n\n\n\nM\u00f3dulos:\n1.\tDendrolog\u00eda\n2.\tMensura forestal\n3.\tEcolog\u00eda forestal\n4.\tExperimentaci\u00f3n forestal\n5.\tSilvicultura, Agroforester\u00eda y aprovechamiento forestal\n6.\tBiotecnolog\u00eda forestal\n7.\tProtecci\u00f3n forestal\n8.\tMejoramiento gen\u00e9tico forestal\n9.\tSistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica\n10.\tEconom\u00eda forestal\n11.\tManejo sustentable de suelos\n12.\tCertificaci\u00f3n forestal\n13.\tTrabajo de titulaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tCopia a color del t\u00edtulo universitario, conferido por la instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior y registrado en la SENESCYT.\n\u2022\tCopia del acta de grado certificada con sus respectivas notas obtenidas en el grado.\n\u2022\tCopia de c\u00e9dula de identidad y papeleta de votaci\u00f3n actualizada a color.\n\u2022\tDos fotos tama\u00f1o 3 x 4 (actualizada).\n\u2022\tRegistro del r\u00e9cord acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022\tCarta de motivaci\u00f3n del postulante.\n\u2022\tReferencia laboral y/o acad\u00e9mica.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "37400725-fdd3-457a-85cf-5bf2d52ea148": {"__data__": {"id_": "37400725-fdd3-457a-85cf-5bf2d52ea148", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9aafbd13-24ae-46b5-adc3-d782511b3a6f", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "5c8917149fa84949555d767cd33e9d1a12a1031fe55f6a06a62883e8620f8635"}, "2": {"node_id": "21c1ce5f-7beb-4ad2-b502-ff17632aaca4", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "8151bcbe450f6a48fcacf95c07e97ec9eb44948c5a9799a2dc3bce8abd6dde79"}}, "hash": "745173d36af31f74c57d90f319a409188bbf51a1dc8f1a86f346a0886db5f77d", "text": "Formas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Manejo Forestal Sostenible\n\nel correo es: maestria.manejoforestal@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "0aa06dee-aaea-4ed3-98b5-fbfd344248f4": {"__data__": {"id_": "0aa06dee-aaea-4ed3-98b5-fbfd344248f4", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5b3addf8-4f2b-4d09-97eb-e37f831cdf21", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "fe317c57b15766aef2b4aacc087cfb9b6704433b01cf0d21a487f4a7f933bbd3"}, "3": {"node_id": "925f2504-4e10-4174-a643-da06ccb8665f", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3b1b3f7b866901c2654cc7e093257080603e5accb3ea4e2699d9c840350fb1f3"}}, "hash": "edb82d83f8bb7b18c8ad764d0f78e2214943c8f70244e3a5dd6fed6cde08ca73", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Pedagog\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-33-No. 582-2019\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\nSer profesional de tercer nivel en las \u00e1reas de:\nLicenciado en Educaci\u00f3n\nLicenciado en Psicolog\u00eda Educativa\n\nObjetivo general\nCapacitar a los docentes para favorecer el desarrollo de sus competencias pedag\u00f3gicas a fin de facilitar la integraci\u00f3n activa del alumno mediante una intervenci\u00f3n educativa que promueva la calidad del proceso de ense\u00f1anza aprendizaje y el desarrollo integral de este, desde la atenci\u00f3n a la diversidad, la mejora del rendimiento acad\u00e9mico, el desarrollo de habilidades sociales y de actitudes participativas asentadas en los valores de la convivencia, la no-violencia y la educaci\u00f3n para la paz, de forma tal que puedan ser encauzados sus problemas e inquietudes y gestionadas sus emociones mediante una labor pedag\u00f3gica que, apoyada en la Neuropedagog\u00eda desarrolle estrategias educativas y did\u00e1cticas para el abordaje cient\u00edfico de los problemas de aprendizaje y de comportamiento en las aulas.\n\nObjeto de especificos.\n\u2022\tPromover el desarrollo de competencias investigativas a fin de profundizar en el conocimiento de las esencialidades de la Pedagog\u00eda para el desarrollo integral del estudiante y el desarrollo de propuestas de pedag\u00f3gica para la prevenci\u00f3n y la atenci\u00f3n educativa de la violencia escolar, la educaci\u00f3n para la paz.\n\u2022\tFavorecer al desarrollo de proyectos educativos orientados a la atenci\u00f3n de los estudiantes con bajo rendimiento acad\u00e9mico ya la prevenci\u00f3n de este aspecto, as\u00ed como para el desarrollo de experiencias educativas, que contribuyen a fomentar y fortalecer la inteligencia emocional y las competencias para la mediaci\u00f3n de conflictos, en funci\u00f3n de la prevenci\u00f3n y el desarrollo humano desde el enfoque de trabajo grupal y aprendizaje colaborativo.\n\u2022\tAsumir la cultura pedag\u00f3gica como un proceso estrat\u00e9gico en los sistemas educativos que potencia los aspectos personales, promueve y actualiza las potencialidades de los sujetos participantes, comprometiendo sus recursos en el aprendizaje, mediante el dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de experiencias educativas, que contribuyen a fomentar y fortalecer la atenci\u00f3n a la diversidad y la inclusi\u00f3n educativa, asumiendo valores como la solidaridad, el di\u00e1logo, el respeto, la equidad, la honestidad y la justicia social.\n\u2022\tAsumir la Pedagog\u00eda en general y la cultura pedag\u00f3gica en particular como un proceso estrat\u00e9gico en los sistemas educativos que potencia los aspectos personales, promueve y actualiza las potencialidades de los sujetos participantes, comprometiendo sus recursos en el aprendizaje, mediante el dise\u00f1o e implementaci\u00f3n de experiencias educativas, que contribuyen a fomentar y fortalecer la atenci\u00f3n a la diversidad y la inclusi\u00f3n educativa en contexto regulares, asumiendo valores", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "925f2504-4e10-4174-a643-da06ccb8665f": {"__data__": {"id_": "925f2504-4e10-4174-a643-da06ccb8665f", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "5b3addf8-4f2b-4d09-97eb-e37f831cdf21", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "fe317c57b15766aef2b4aacc087cfb9b6704433b01cf0d21a487f4a7f933bbd3"}, "2": {"node_id": "0aa06dee-aaea-4ed3-98b5-fbfd344248f4", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "edb82d83f8bb7b18c8ad764d0f78e2214943c8f70244e3a5dd6fed6cde08ca73"}}, "hash": "3b1b3f7b866901c2654cc7e093257080603e5accb3ea4e2699d9c840350fb1f3", "text": "Horarios de clases:\nViernes: 18:00 - 22:00\nS\u00e1bados: 08:00 - 16:00\nDomingos: 08:00 - 16:00\nCada ocho d\u00edas\n\n\n\nM\u00f3dulos:\n1.\tPedagog\u00eda General y profesionalidad del docente\n2.\tNeuropedagog\u00eda\n3.\tPsicolog\u00eda de la Educaci\u00f3n\n4.\tFilosof\u00eda de la Educaci\u00f3n y pensamiento complejo\n5.\tInvestigaci\u00f3n Educativa\n6.\tDid\u00e1ctica general y de la Educaci\u00f3n Superior\n7.\tSociolog\u00eda y Pedagog\u00eda Social\n8.\tTrabajo grupal y educaci\u00f3n para la convivencia\n9.\tRedacci\u00f3n Cient\u00edfica\n10.\tPedagog\u00eda de la diversidad y Educaci\u00f3n Inclusiva\n11.\tPedagog\u00eda de las emociones\n12.\tPedagog\u00eda Sist\u00e9mica\n13.\tEstrategias pedag\u00f3gicas para el desarrollo de la inteligencia, la creatividad y el talento\n14.\tInvestigaci\u00f3n Cualitativa mediada por las TIC\n15.\tTendencias Pedag\u00f3gicas Contempor\u00e1neas\n16.\tEducaci\u00f3n y Pedagog\u00eda Comparada\n17.\tTaller de titulaci\u00f3n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tProtector de documento pl\u00e1stico tama\u00f1o oficio.\n\u2022\tCurr\u00edculum Vitae, el cual ser\u00e1 calificado por el Coordinador de Maestr\u00eda.\n\u2022\tCopia del t\u00edtulo de tercer nivel conferido por una instituci\u00f3n superior debidamente acreditada y registrada por la SENESCYT.\n\u2022\tRegistro de la SENESCYT del t\u00edtulo.\n\u2022\tCopia a color de c\u00e9dula y certificado de votaci\u00f3n.\n\u2022\tDos fotos recientes, tama\u00f1o pasaporte.\n\u2022\tRecord acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022\tActa de grado universitaria.\n\u2022\tSolicitud de inscripci\u00f3n para la maestr\u00eda.\n\u2022\tCertificado Laboral.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Pedagog\u00eda\n\nel correo es: maestria.manejoforestal@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "acbda6ed-1359-43a7-903f-eec9cc9f5894": {"__data__": {"id_": "acbda6ed-1359-43a7-903f-eec9cc9f5894", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9cfbfa8a-98ca-4629-8a2e-bd0cc3f7a48f", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "c7e1f8e9ddd956b16a4f57191bc10c026699ed4e1cedb5d0a67b8265040bb110"}, "3": {"node_id": "8a273957-65b1-4250-be75-5a615442bb7d", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "2d08231965ea39b0826ad24015ef5fc029073b55f67409673d359833d5f1e738"}}, "hash": "427dcf5a54f6c7603b8f3d827a7188fc618ad54891df1f6dea099a677521a106", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en producci\u00f3n animal, Menci\u00f3n manejo sustentable de rumiantes y monog\u00e1stricos DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-11-No. 691-2018\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\nSer profesional en Ciencias Pecuarias:\nZootecnistas\nVeterinarios\nAgropecuarios\n\n\nObjetivo general\nFormar investigadores y profesionales de cuarto nivel en las Ciencias Pecuarias con una base investigativa en el manejo sustentable de la productividad agropecuaria, para mejorar la eficiencia de los procesos productivos pecuarios y la disponibilidad de productos agropecuarios de calidad, contribuyendo al desarrollo de la matriz productiva dentro del contexto de pa\u00eds, regi\u00f3n, provincia y comunidad.\n\n\nObjeto de especificos.\n\u2022\tPromover la formaci\u00f3n te\u00f3rico - metodol\u00f3gica y pr\u00e1ctica de los profesionales en la producci\u00f3n de animales enfocado en el manejo sustentable, que demuestren un alto grado de nivel cient\u00edfico, basado en la complejidad y la integraci\u00f3n de conocimientos de distintas disciplinas (Metodolog\u00eda, Dise\u00f1o Experimental, Desarrollo Rural e Inform\u00e1tica), a fin de cumplir un rol protag\u00f3nico y liderar las acciones en el aumento y mejoramiento de la producci\u00f3n animal.\n\u2022\tDesarrollar en el futuro profesional competencias, a trav\u00e9s de metodolog\u00edas, estrategias y pr\u00e1cticas in situ, para resolver los problemas del sistema de pecuario, mediante el establecimiento de nuevas unidades de producci\u00f3n de alta calidad que incremente la eficiencia de los hatos ganaderos, mejorando la calidad de vida de los productores, que garantice los derechos de la naturaleza y promueva la sostenibilidad ambiental, para un desarrollo responsable, aportando al plan nacional de buen vivir.\n\u2022\tDesarrollar los conocimientos desde el modelo de formaci\u00f3n por competencias y aprendizaje significativo, basado en t\u00e9cnicas y herramientas did\u00e1cticas que permitan comprender la dimensi\u00f3n econ\u00f3mica de la nutrici\u00f3n, alimentaci\u00f3n, reproducci\u00f3n y mejoramiento gen\u00e9tico en rumiantes y monog\u00e1stricos enfatizando la utilizaci\u00f3n de materias primas no convencionales y subproductos agroindustriales ecol\u00f3gicos.\n\u2022\tValorar la problem\u00e1tica de Producci\u00f3n Animal desde una perspectiva ecol\u00f3gica y del bienestar Animal que respete la diversidad cultural, los saberes ancestrales , las tecnolog\u00edas interculturales y los lineamientos del plan nacional del buen vivir.\n\n\n\n\n\n\n\nHorarios de clases:\nS\u00e1bados: 08:00 - 12:00/13:00 - 17:00\nDomingos: 08:00 - 12:00/13:00 - 17:00", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "8a273957-65b1-4250-be75-5a615442bb7d": {"__data__": {"id_": "8a273957-65b1-4250-be75-5a615442bb7d", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9cfbfa8a-98ca-4629-8a2e-bd0cc3f7a48f", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "c7e1f8e9ddd956b16a4f57191bc10c026699ed4e1cedb5d0a67b8265040bb110"}, "2": {"node_id": "acbda6ed-1359-43a7-903f-eec9cc9f5894", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "427dcf5a54f6c7603b8f3d827a7188fc618ad54891df1f6dea099a677521a106"}}, "hash": "2d08231965ea39b0826ad24015ef5fc029073b55f67409673d359833d5f1e738", "text": "M\u00f3dulos:\n1.\tInvestigaci\u00f3n Cient\u00edfica\n2.\tBioestad\u00edstica y Dise\u00f1o Experimental\n3.\tBioqu\u00edmica y Fisiolog\u00eda Animal\n4.\tManejo Zoot\u00e9cnico de Rumiantes y Monog\u00e1stricos\n5.\tDesarrollo Rural y Organizacional\n6.\tReproducci\u00f3n y Mejoramiento Gen\u00e9tico Animal\n7.\tInform\u00e1tica aplicada a la Producci\u00f3n Animal\n8.\tProducci\u00f3n y Conservaci\u00f3n de Pastos y Forrajes\n9.\tSistema Sustentable de Producci\u00f3n con Aves de Corral\n10.\tSistema Sustentable de Producci\u00f3n con Cerdos\n11.\tSistema Sustentable de Producci\u00f3n con Rumiantes\n12.\tMetodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n\n13.\tTaller de Titulaci\u00f3n\n14.\tEcolog\u00eda y Bienestar Animal\n15.\tEconom\u00eda y Gesti\u00f3n Pecuaria\n16.\tTaller de Titulaci\u00f3n II\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tProtector de documento pl\u00e1stico tama\u00f1o oficio\n\u2022\tCurr\u00edculum Vitae, el cual ser\u00e1 calificado por el Coordinador de Maestr\u00eda\n\u2022\tCopia del t\u00edtulo de tercer nivel conferido por una instituci\u00f3n superior debidamente acreditada y registrada por la SENESCYT\n\u2022\tRegistro de la SENESCYT del t\u00edtulo\n\u2022\tCopia a color de c\u00e9dula y certificado de votaci\u00f3n\n\u2022\tDos fotos recientes, tama\u00f1o pasaporte. Tipo visa\n\u2022\tRecord acad\u00e9mico de tercer nivel\n\u2022\tActa de grado universitaria\n\u2022\tSolicitud de inscripci\u00f3n para la maestr\u00eda\n\u2022\tCertificado Laboral\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Producci\u00f3n Animal, menci\u00f3n manejo sustentable de rumiantes y monog\u00e1stricos\n\nel correo es: maestria.prod.animal@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c264c9ac-51ad-45dd-8018-20bed7bebb75": {"__data__": {"id_": "c264c9ac-51ad-45dd-8018-20bed7bebb75", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e1a48712-26f4-402e-840b-b9e05989517e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "87cdbdc52bf490273282d25d438619d469448653a82d4ac5be9aef27afe66724"}, "3": {"node_id": "578d60e7-a479-45e8-915f-adbbca38fb21", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1d0f8caf00698182be79fcd62b2d1beb7c4e40fee9e18740d54895f4bf46f7f5"}}, "hash": "ed6435d4a6d8e0ab6d4a74d526ed6a50bd5444fb8c2b3428aa70c5f253558c31", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda con trayectoria de investigaci\u00f3n en Automatizaci\u00f3n y Control Industrial DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-30-No. 500-2019\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\nSer profesional de tercer nivel en las \u00e1reas de:\nIngeniero Acu\u00edcola.\nBi\u00f3logo.\nIngeniero Zootecnista.\nM\u00e9dicos Veterinarios.\nIngeniero Agropecuario.\nOtros t\u00edtulos de tercer nivel inmersos en el \u00e1rea de la acuicultura.\n\nObjetivo general\nProporcionar al estudiante una formaci\u00f3n avanzada, espec\u00edfica y multidisciplinar orientada a formaci\u00f3n acad\u00e9mica, investigadora y profesionalizante en Acuicultura, con herramientas para solucionar problemas por p\u00e9rdida de la biodiversidad ecol\u00f3gica, la contaminaci\u00f3n de los ecosistemas, inadecuado manejo de regulaciones, econom\u00eda y mercadeo relacionado con la producci\u00f3n, la explotaci\u00f3n, gesti\u00f3n y conservaci\u00f3n de los recursos vivos acu\u00e1ticos, porque se requiere una visi\u00f3n integradora global y especializada que permita alcanzar mayor eficiencia en los procesos productivos acu\u00e1ticos y as\u00ed lograr la seguridad alimentaria, conservando los recursos naturales y el ambiente en el ecosistema , contribuyendo a las necesidades y desarrollo de la matriz productiva dentro del contexto de pa\u00eds, regi\u00f3n, provincia y comunidad.\n\nObjeto de estudio.\n\u2022\tDesarrollar habilidades a partir del conocimiento de los fundamentos te\u00f3ricos relacionados con las teor\u00edas del desarrollo sostenible, la teor\u00eda de la complejidad, en relaci\u00f3n a las tendencias de manejo y preservaci\u00f3n de los Recursos Acu\u00e1ticos en base a una acuicultura clim\u00e1ticamente inteligente, ecolog\u00eda acu\u00e1tica y de conservaci\u00f3n que incluya la sistematizaci\u00f3n e informatizaci\u00f3n para lograr mayor producci\u00f3n de alimentos sanos con menos recursos. Adem\u00e1s, desarrollar fundamentos metodol\u00f3gicos y pr\u00e1cticos que demuestren un alto nivel cient\u00edfico, basado en la complejidad y la integraci\u00f3n de conocimientos de distintas disciplinas a fin de cumplir un rol protag\u00f3nico y liderar las acciones en el aumento y mejoramiento, producci\u00f3n, Manejo y Preservaci\u00f3n de los Recursos Acu\u00e1ticos en beneficio de la sociedad.\n\u2022\tSolucionar los principales problemas que se presentan en el \u00e1mbito de los campos de acci\u00f3n del uso, Manejo y Preservaci\u00f3n de los Recursos Acu\u00e1ticos como son, los bajos rendimientos acu\u00edcolas, incidencia de enfermedades, mal manejo del suelo, uso excesivo de qu\u00edmicos y la contaminaci\u00f3n del ambiente en el ecosistema y su entorno, a partir de la implementaci\u00f3n de proyectos de investigaci\u00f3n de desarrollo y emprendimiento en las comunidades rurales, con un enfoque sostenible de avanzada.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "578d60e7-a479-45e8-915f-adbbca38fb21": {"__data__": {"id_": "578d60e7-a479-45e8-915f-adbbca38fb21", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e1a48712-26f4-402e-840b-b9e05989517e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "87cdbdc52bf490273282d25d438619d469448653a82d4ac5be9aef27afe66724"}, "2": {"node_id": "c264c9ac-51ad-45dd-8018-20bed7bebb75", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "ed6435d4a6d8e0ab6d4a74d526ed6a50bd5444fb8c2b3428aa70c5f253558c31"}, "3": {"node_id": "e3ae5496-7e40-428d-9dba-9ab043ecee97", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "4bb31aa2ec608c60f5a4f25e26b6e46a510baa6dc6d3e391aae1cae03b7c1985"}}, "hash": "1d0f8caf00698182be79fcd62b2d1beb7c4e40fee9e18740d54895f4bf46f7f5", "text": "\u2022\tDesarrollar los conocimientos desde el modelo de formaci\u00f3n por competencias y aprendizaje significativo, basado en t\u00e9cnicas y herramientas did\u00e1cticas que permitan comprender la dimensi\u00f3n econ\u00f3mica de la producci\u00f3n, Manejo y Preservaci\u00f3n de los Recursos Acu\u00e1ticos, enfatizando la utilizaci\u00f3n de materias primas no convencionales, naturales y subproductos agroindustriales ecol\u00f3gicos en aras de abaratar los costos de producci\u00f3n.\n\u2022\tEvaluar la problem\u00e1tica de la producci\u00f3n y Preservaci\u00f3n de los Recursos Acu\u00e1ticos desde principios \u00e9ticos y profesionales como el respeto por el cuidado del ambiente en el ecosistema y su entorno, del suelo y agua como principales recursos naturales en la producci\u00f3n de alimentos, as\u00ed como formar valores de respeto hacia la diversidad cultural, los saberes ancestrales, las tecnolog\u00edas interculturales y tener un desempe\u00f1o honesto, disciplinado y profesional acorde a lo planteado en el Plan Nacional de Desarrollo 20172021. Toda una Vida.\n\n\nHorarios de clases:\nViernes: 17:30 - 21:30\nS\u00e1bados: 08:00 - 14:00\nDomingos: 08:00 - 14:00\n\n\nM\u00f3dulos:\n1.\tMetodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica\n2.\tBioestad\u00edstica y experimentaci\u00f3n acu\u00edcola\n3.\tEcolog\u00eda Acu\u00e1tica\n4.\tPrincipios de Acuicultura\n5.\tBioqu\u00edmica y Fisiolog\u00eda comparada\n6.\tSistemas de Ingenier\u00eda en Acuicultura\n7.\tMicrobiolog\u00eda Acu\u00edcola\n8.\tGen\u00e9tica y biotecnolog\u00eda aplicada a la acuicultura\n9.\tCultivo de Plancton\n10.\tTaller de titulaci\u00f3n I\n11.\tNutrici\u00f3n Acu\u00edcola\n12.\tPatolog\u00eda e Inmunolog\u00eda Acu\u00edcola\n13.\tTaller de titulaci\u00f3n II\n14.\tSistemas de producci\u00f3n de cultivos acu\u00edcolas\n15.\tImpacto Ambiental por Acuicultura\n16.\tComercializaci\u00f3n y Mercadeo\n17.\tTaller de titulaci\u00f3n III\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tCopia a color del t\u00edtulo universitario, conferido por la instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior y registrado en la SENESCYT.\n\u2022\tCopia del acta de grado certificada con sus respectivas notas obtenidas en el grado.\n\u2022\tCopia de c\u00e9dula de identidad y papeleta de votaci\u00f3n actualizada a color.\n\u2022\tDos fotos tama\u00f1o 3 x 4 (actualizada).\n\u2022\tRegistro del r\u00e9cord acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022\tCarta de motivaci\u00f3n del postulante.\n\u2022\tReferencia laboral y/o acad\u00e9mica.\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Acuicultura", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e3ae5496-7e40-428d-9dba-9ab043ecee97": {"__data__": {"id_": "e3ae5496-7e40-428d-9dba-9ab043ecee97", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e1a48712-26f4-402e-840b-b9e05989517e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "87cdbdc52bf490273282d25d438619d469448653a82d4ac5be9aef27afe66724"}, "2": {"node_id": "578d60e7-a479-45e8-915f-adbbca38fb21", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1d0f8caf00698182be79fcd62b2d1beb7c4e40fee9e18740d54895f4bf46f7f5"}}, "hash": "4bb31aa2ec608c60f5a4f25e26b6e46a510baa6dc6d3e391aae1cae03b7c1985", "text": "el correo es:   maestria.acuicultura@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "807db9bc-57c2-4a1e-848e-50fc1c0d9cc3": {"__data__": {"id_": "807db9bc-57c2-4a1e-848e-50fc1c0d9cc3", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1816e414-2b8d-4fcf-83d2-5eafaa1a8e36", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "2c1f85b5ac9ae16a481b73cf50e51cfff5dd0064f70f4377423c91b13cd9155c"}, "3": {"node_id": "f4ba4ab5-e01d-42af-8483-8d33e05b2575", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "e443076268dc49536a11bfbb6a25e02ee3e45f3a74450f86e0053d2365a96d8e"}}, "hash": "1ada4b3cb2c874bd9408f650765aed744e5d68f9535db2cec4b306b37a918bf2", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Administraci\u00f3n de Empresas DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-34-No. 566-2018\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\nSer profesional de tercer nivel en las \u00e1reas de Ciencias:\n\nAdministraci\u00f3n de empresas\nEconom\u00eda\nMercadotecnia\nComercio\nTalento Humano\nFinanzas (Gesti\u00f3n Financiera)\nCon competencias adquiridas en la formaci\u00f3n profesional.\nExperiencia laboral al menos 2 a\u00f1os en \u00e1reas afines de la maestr\u00eda (presentar certificado laboral).\n\nObjetivo general\nFormar profesionales competentes con est\u00e1ndares de calidad, que resuelvan los problemas relacionados con la insuficiente cultura corporativa de la empresa, escaso principio \u00e9tico y de responsabilidad empresarial, carencia de una visi\u00f3n estrat\u00e9gica prospectiva, y la limitaci\u00f3n del uso de tecnolog\u00edas para la toma de decisiones, contribuyendo a minimizar el impacto de la globalizaci\u00f3n y lograr la competitividad de las empresas con responsabilidad social y ambiental.\n\nObjeto de estudio.\n\u2022\t\u2022  Promover la formaci\u00f3n te\u00f3rica y metodol\u00f3gica en el \u00e1rea de la gesti\u00f3n administrativa enfocada desde la teor\u00eda cl\u00e1sica de la administraci\u00f3n y de las relaciones humanas, basada en el enfoque de sistema, de contingencia y de la complejidad a trav\u00e9s de conocimientos de diferentes disciplinas a fin de cumplir un rol protag\u00f3nico y liderar las acciones dirigidas a lograr la competitividad empresarial.\n\u2022  Desarrollar en el profesional competencias para resolver los problemas de la gesti\u00f3n administrativa, mediante la aplicaci\u00f3n de estrategias de planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica e innovaci\u00f3n que conduzcan a la mitigaci\u00f3n de los impactos externos a la empresa, mediante acciones de protecci\u00f3n empresarial, desarrollo sostenido, en funci\u00f3n de propiciar un clima laboral en el cumplimiento de metas y objetivos institucionales.\n\u2022  Fortalecer la formaci\u00f3n profesional desde una perspectiva hol\u00edstica, por competencias y basado en el aprendizaje significativo mediante t\u00e9cnicas y herramientas did\u00e1cticas que permitan comprender y profundizar sus conocimientos en administraci\u00f3n de empresas u organizaciones con responsabilidad social.\n\u2022  Valorar la problem\u00e1tica de la administraci\u00f3n de empresa desde una perspectiva responsable, transparente, honesta que respete la diversidad cultural, los saberes ancestrales, las tecnolog\u00edas interculturales y los lineamientos del plan Nacional del Buen Vivir.\n\n\n\nHorarios de clases:\nViernes: 18:00 - 22:00\nS\u00e1bados: 08:00 - 17:00\nDomingos: 08:00 - 17:00\nCada quince d\u00edas", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "f4ba4ab5-e01d-42af-8483-8d33e05b2575": {"__data__": {"id_": "f4ba4ab5-e01d-42af-8483-8d33e05b2575", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1816e414-2b8d-4fcf-83d2-5eafaa1a8e36", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "2c1f85b5ac9ae16a481b73cf50e51cfff5dd0064f70f4377423c91b13cd9155c"}, "2": {"node_id": "807db9bc-57c2-4a1e-848e-50fc1c0d9cc3", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1ada4b3cb2c874bd9408f650765aed744e5d68f9535db2cec4b306b37a918bf2"}}, "hash": "e443076268dc49536a11bfbb6a25e02ee3e45f3a74450f86e0053d2365a96d8e", "text": "M\u00f3dulos:\n1.\tContabilidad financiera y administrativa\n2.\tMetodolog\u00eda de la investigaci\u00f3n\n3.\tGesti\u00f3n del talento humano y Legislaci\u00f3n laboral\n4.\tEmprendimientos de negocios e innovadores\n5.\tEstad\u00edstica y m\u00e9todos cuantitativos para la toma de decisiones\n6.\tMarketing y negocios internacionales\n7.\tAdministraci\u00f3n financiera\n8.\tProyecto de investigaci\u00f3n\n9.\tAn\u00e1lisis del entorno econ\u00f3mico de los negocios\n10.\tGerencia estrat\u00e9gica, \u00e9tica y responsabilidad social\n11.\tGerencia de operaciones y servicios\n12.\tFinanzas corporativas\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022\tProtector de documento pl\u00e1stico tama\u00f1o oficio\n\u2022\tCurr\u00edculum Vitae, el cual ser\u00e1 calificado por el Coordinador de Maestr\u00eda\n\u2022\tCopia del t\u00edtulo de tercer nivel conferido por una instituci\u00f3n superior debidamente acreditada y registrada por la SENESCYT\n\u2022\tRegistro de la SENESCYT del t\u00edtulo\n\u2022\tCopia a color de c\u00e9dula y certificado de votaci\u00f3n\n\u2022\tDos fotos recientes, tama\u00f1o pasaporte. Tipo visa\n\u2022\tRecord acad\u00e9mico de tercer nivel\n\u2022\tActa de grado universitaria\n\u2022\tSolicitud de inscripci\u00f3n para la maestr\u00eda\n\u2022\tCertificado Laboral\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Administraci\u00f3n Empresas\n\n\nel correo es:   maestria.adm.empresa@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "833ff444-535c-40bd-ae4a-a2b1f2c85c09": {"__data__": {"id_": "833ff444-535c-40bd-ae4a-a2b1f2c85c09", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "133aee7d-1b50-4a10-b697-c1feef596968", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "408e7735238349e7759d921699b6d9cc95435cb7855898b028115ef0e47d0758"}, "3": {"node_id": "fa99c703-4bd6-4ea6-9c3b-e692734ee94c", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3aa0fafa7f6f085d2ce0583f02d1988efa90340c577a4c8d2e4e45d2a5426692"}}, "hash": "d1e3e47ac481e49332a78973cc4d48f4775754274afbdd355522609341387636", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Maestr\u00eda en Biotecnolog\u00eda Agropecuaria DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nResolucion CES: RPC-SO-21-No.449-2020\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es 18 meses\n\n\nPerfil de ingreso:\nEl programa de maestr\u00eda de Biotecnolog\u00eda Agropecuaria est\u00e1 dirigida a profesionales con t\u00edtulo de tercer nivel debidamente registrado en el SENESCYT en los siguientes campos de conocimiento:\nAgropecuaria, Acuicultura, Biolog\u00eda, Biolog\u00eda Marina, Biotecnolog\u00eda, Ecolog\u00eda, Veterinaria y Zootecnia.\n\nObjetivo general\nLa maestr\u00eda en Biotecnolog\u00eda Agropecuaria ha sido dise\u00f1ada para otorgar al maestrante una formaci\u00f3n avanzada, especifica y multidisciplinar orientada a la formaci\u00f3n acad\u00e9mica, cient\u00edfica y profesional ofreciendo poderosas herramientas biotecnol\u00f3gicas que permitan comprender y resolver los problemas que actualmente afecta al sector agropecuario por ejemplo, la crisis alimentaria ante el cambio clim\u00e1tico; dependencia de insumos agropecuarios; p\u00e9rdida de biodiversidad; contaminaci\u00f3n de los ecosistemas; plagas y enfermedades manejo de regulaciones econ\u00f3micas y mercadeo de los productos agropecuarios. Con la finalidad de lograr la seguridad alimentaria de manera amigable con el medio ambiente y solucionar las necesidades y desarrollo de la matriz productiva dentro del contexto del pa\u00eds, regi\u00f3n, provincia y comunidad.\n\nObjeto de estudio.\n\u2022  Desarrollar conocimiento de los fundamentos te\u00f3ricos relacionados a las aplicaciones biotecnol\u00f3gicas sobre los organismos vivos, para el aprovechamiento y mejoras de la producci\u00f3n agropecuaria vegetal y animal tanto acu\u00e1ticos como terrestres, con \u00e9nfasis en cultivos emblem\u00e1ticos como el cacao y el banano de la regi\u00f3n.\n\u2022  Desarrollar competencias y aprendizajes significativos sobre t\u00e9cnicas y herramientas did\u00e1cticas que permitan dar soluci\u00f3n a los principales problemas Agropecuarios utilizando herramientas biotecnol\u00f3gicas, gen\u00e9ticas y moleculares adem\u00e1s de utilizar las materias primas no convencionales, naturales y subproductos agroindustriales en aras del desarrollo con el fin de abaratar los costos de producci\u00f3n.\n\u2022  Evaluar la problem\u00e1tica de la biotecnolog\u00eda y la producci\u00f3n agropecuaria desde principios \u00e9ticos y profesionales como el respeto del ambiente y del ecosistema, prevenci\u00f3n de enfermedades, uso de microrganismos como principales recursos biotecnol\u00f3gicos, as\u00ed como formar valores de respeto hacia la diversidad cultural, los saberes ancestrales, las tecnolog\u00edas interculturales y tener un desempe\u00f1o honesto, disciplinado y profesional acorde a lo planteado en el Plan Nacional de Desarrollo 2017-2021. Toda una vida.\n\n\n\n\nHorarios de clases:\nViernes: 18:00 - 22:00\nS\u00e1bados: 08:00 - 14:00\nDomingos: 08:00 - 14:00", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "fa99c703-4bd6-4ea6-9c3b-e692734ee94c": {"__data__": {"id_": "fa99c703-4bd6-4ea6-9c3b-e692734ee94c", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "133aee7d-1b50-4a10-b697-c1feef596968", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "408e7735238349e7759d921699b6d9cc95435cb7855898b028115ef0e47d0758"}, "2": {"node_id": "833ff444-535c-40bd-ae4a-a2b1f2c85c09", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "d1e3e47ac481e49332a78973cc4d48f4775754274afbdd355522609341387636"}}, "hash": "3aa0fafa7f6f085d2ce0583f02d1988efa90340c577a4c8d2e4e45d2a5426692", "text": "M\u00f3dulos:\n1.\tMetodolog\u00eda de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica\n2.\tBioestad\u00edsticas y dise\u00f1o Experimental\n3.\tBioseguridad y Bio\u00e9tica\n4.\tBioqu\u00edmica\n5.\tBiolog\u00eda Molecular e Ingenier\u00eda Gen\u00e9tica\n6.\tMicrobiolog\u00eda Biotecnol\u00f3gica\n7.\tBioprospecci\u00f3n Agropecuaria\n8.\tBioinform\u00e1tica\n9.\tBiotecnolog\u00eda de los Alimentos\n10.\tTaller de Titulaci\u00f3n I\n11.\tFisiolog\u00eda y Patolog\u00eda Vegetal\n12.\tFisiolog\u00eda y Patolog\u00eda Animal\n13.\tTaller de Titulaci\u00f3n II\n14.\tBiotecnolog\u00eda Vegetal\n15.\tBiotecnolog\u00eda Animal\n16.\tBiorremediaci\u00f3n Ambiental\n17.\tTaller de Titulaci\u00f3n III\n\n\n\n\n\nRequisitos de ingreso:\n\u2022  Copia a color del t\u00edtulo universitario, conferido por la instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n Superior y registrado en la SENESCYT.\n\u2022  Copia del acta de grado certificada con sus respectivas notas obtenidas en el grado.\n\u2022  Copia de c\u00e9dula de identidad y papeleta de votaci\u00f3n actualizada a color.\n\u2022  Dos fotos tama\u00f1o 3 x 4 (actualizada).\n\u2022  Registro del r\u00e9cord acad\u00e9mico de tercer nivel.\n\u2022  Carta de motivaci\u00f3n del postulante.\n\u2022  Referencia laboral y/o acad\u00e9mica.\n\n\n\n\n\n\nFormas de pago:\n\u2022\tNombre de cuenta: Universidad T\u00e9cnica Estatal De Quevedo\n\u2022\tTipo de cuenta: Corriente\n\u2022\tN\u00famero de cuenta: 8030510\n\u2022\tBanco: Pac\u00edfico\n\u2022\tRUC Institucional: 1260001380001 (Dato necesario para el caso de transferencias)\n\n\n\n\n\nT\u00edtulo acad\u00e9mico a obtener:\nMag\u00edster en Biotecnolog\u00eda Agropecuaria\n\n\nel correo es:   maestria_biotecnologia@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d0f322ef-f908-4a9d-9710-4137a2c6097b": {"__data__": {"id_": "d0f322ef-f908-4a9d-9710-4137a2c6097b", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ba86a1ef-723f-485b-91e0-78cdd4a67c5e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b761802aba3cd4f755fb9c80315a7c29631da6c93bc37e4351c621d04cab030a"}, "3": {"node_id": "5f99f804-8d23-4cde-9bae-a637e3f9f97f", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "4ab48341566c470886b100142284d70c6d8e934cae03c7370d9df16503f8c6b0"}}, "hash": "10d0b8c79be97b10d17ca3773504e26ce09fbddd935451e41200b5edfff000fb", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Mercadotecnia DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 02 agosto 2017 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-27-No.527-2017\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Gesti\u00f3n del Talento Humano\nPsicopedagog\u00eda\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\nLa Visi\u00f3n La carrera Mercadotecnia, alcanzar\u00e1 la excelencia acad\u00e9mica, como un programa de formaci\u00f3n profesional, reconocida a nivel regional y nacional en la formaci\u00f3n de profesionales capaces de identificar oportunidades de mercados, competentes en la comercializaci\u00f3n de bienes, servicios y en desarrollar el esp\u00edritu emprendedor orientado al dise\u00f1o de planes, programas y proyectos en los sectores productivos y sociales, mediante la pr\u00e1ctica de valores \u00e9ticos y de responsabilidad social que contribuyan al buen vivir.\n\n\n\nLa Misi\u00f3n es:Formar profesionales en las \u00e1reas de Mercadotecnia, creativos, emprendedores, competitivos, con capacidad de liderazgo aplicado al desarrollo de la sociedad, en su entorno, local, regional, nacional y mundial. Con valores humanos, \u00e9ticos y profesionales, con responsabilidad social en su accionar.\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl licenciado en Mercadotecnia desempe\u00f1a sus actividades en funci\u00f3n a las siguientes competencias:\n\nIdentificar oportunidades de mercados potenciales para nuevos bienes y servicios, que contribuyan al emprendimiento y al buen vivir.\nDesarrollar programas procesos y actividades de mercadotecnia para la exploraci\u00f3n, creaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de valor con el prop\u00f3sito de desarrollar relaciones a largo plazo, mutuamente satisfactorias.\nUtilizar la tecnolog\u00eda de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n para incrementar la competitividad y determinar su impacto en los mercados.\nAdministrar las ventas para lograr los objetivos mercadol\u00f3gicos de participaci\u00f3n de mercado.\nCrear estrategias de comunicaci\u00f3n para dar a conocer la oferta de bienes y servicios de la empresa.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "5f99f804-8d23-4cde-9bae-a637e3f9f97f": {"__data__": {"id_": "5f99f804-8d23-4cde-9bae-a637e3f9f97f", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "ba86a1ef-723f-485b-91e0-78cdd4a67c5e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b761802aba3cd4f755fb9c80315a7c29631da6c93bc37e4351c621d04cab030a"}, "2": {"node_id": "d0f322ef-f908-4a9d-9710-4137a2c6097b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "10d0b8c79be97b10d17ca3773504e26ce09fbddd935451e41200b5edfff000fb"}}, "hash": "4ab48341566c470886b100142284d70c6d8e934cae03c7370d9df16503f8c6b0", "text": "El Campo ocupacional es \nEl profesional en Mercadotecnia puede trabajar en una agencia de publicidad desempe\u00f1ando varias actividades como: investigaci\u00f3n de mercados, en publicidad, relaciones p\u00fablicas, en la creaci\u00f3n de estrategias de mercadotecnia, creaci\u00f3n y fidelizaci\u00f3n de marca.\nEl profesional en Mercadotecnia puede trabajar en empresas p\u00fablicas y privadas, desempe\u00f1ando funciones relacionadas con: dise\u00f1o e innovaci\u00f3n de productos, comunicaci\u00f3n y publicidad, distribuci\u00f3n y log\u00edstica, investigaci\u00f3n de mercados, relaciones p\u00fablicas, creaci\u00f3n de estrategias de mercadotecnia, fidelizaci\u00f3n de marcas, entre otras.\nGerente de mercadotecnia.\nGerente de producto o de marca.\nAuditor de marketing.\nGerente de medios.\nInvestigador de mercados.\nGerente de desarrollo de productos.\nProveedor de servicios de mercadotecnia.\nDirector de marketing estrat\u00e9gico.\nTrade marketing manager.\nDirector de mercadotecnia.\nDirector de distribuci\u00f3n.\nDirector de marketing y comunicaci\u00f3n.\nJefe de marketing.\n\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carreramercadotecnia@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "85b28e6c-374a-4ac5-98dc-4a831825a010": {"__data__": {"id_": "85b28e6c-374a-4ac5-98dc-4a831825a010", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2e721583-7c72-4efc-913f-4ba635f95ec0", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "de3884ebfe5885b47a44f4994a6311d244b0a4bd5e846582bab325a7a5c4c984"}, "3": {"node_id": "a23c6529-b3b7-4701-96c7-086c5b782042", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "ab1b4691c7187746a77f1fa2fa7682700ec925d61e096f0b3848f26c2c81219c"}}, "hash": "e8ce5404df4a805caef1905f07001002897cc8d9492c2a4c4715de90ec80488b", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre los Pasos para suscribir un nuevo convenio de pr\u00e1cticas de servicios comunitarios DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n1.\tEl coordinador de carrera verifica los estudiantes que deben realizar pr\u00e1cticas de vinculaci\u00f3n de acuerdo con el Reglamento de Servicio a la comunidad y pr\u00e1cticas preprofesionales.\n2.\tEl coordinador de carrera y/o tutor de Pr\u00e1cticas de Servicio Comunitario conjuntamente con los directores de proyectos de vinculaci\u00f3n establecen el tipo de empresa para la firma de convenios de acuerdo al perfil acad\u00e9mico de la carrera y los objetivos del proyecto de vinculaci\u00f3n.\n3.\tEl coordinador de carrera y/o tutor de Pr\u00e1cticas de Servicio Comunitario conjuntamente con los directores de proyectos de vinculaci\u00f3n solicitar\u00e1n la firma del convenio a organizaciones que representen a la comunidad, a los que le solicitar\u00e1n: copia del RUC, copia de c\u00e9dula de ciudadan\u00eda y copia del certificado de votaci\u00f3n del representante legal.\n4.\tLas asociaciones, cooperativas, fundaciones deben entregar copia del estatuto y de la directiva certificada por el MIES. Las empresas multinacionales, ONGs, instituciones p\u00fablicas; deben adjuntar copia del nombramiento del representante legal.\n5.\tLa empresa, sociedad, cooperativa, fundaci\u00f3n, instituci\u00f3n p\u00fablica o asociaci\u00f3n, mediante su representante legal, debe firmar y sellar el convenio en dos ejemplares.\n6.\tEl tutor coordinador de pr\u00e1cticas de servicio comunitario de la carrera debe emitir un informe t\u00e9cnico sobre la viabilidad de la firma del convenio, en \u00e9l debe constar la predisposici\u00f3n, las actividades y log\u00edstica de la empresa para firmar el mismo.\n7.\tEl coordinador de carrera solicitar\u00e1 mediante documento oficial dirigido al Director de Vinculaci\u00f3n, realice el tr\u00e1mite de suscripci\u00f3n del convenio.\n8.\tLa Direcci\u00f3n de Vinculaci\u00f3n luego del an\u00e1lisis correspondiente a la documentaci\u00f3n recibida, solicitar\u00e1 mediante comunicaci\u00f3n al Vicerrectorado Acad\u00e9mico, proceda a la firma del convenio.\n9.\tEl Vicerrectorado Acad\u00e9mico luego de la firma del convenio mediante comunicaci\u00f3n entrega a la Direcci\u00f3n de Vinculaci\u00f3n el convenio debidamente legalizado.\n10.\tLa Direcci\u00f3n de Vinculaci\u00f3n mediante comunicaci\u00f3n escrita remite a los se\u00f1ores coordinadores de carrera los convenios debidamente firmados para el registro y archivo.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a23c6529-b3b7-4701-96c7-086c5b782042": {"__data__": {"id_": "a23c6529-b3b7-4701-96c7-086c5b782042", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "2e721583-7c72-4efc-913f-4ba635f95ec0", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "de3884ebfe5885b47a44f4994a6311d244b0a4bd5e846582bab325a7a5c4c984"}, "2": {"node_id": "85b28e6c-374a-4ac5-98dc-4a831825a010", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "e8ce5404df4a805caef1905f07001002897cc8d9492c2a4c4715de90ec80488b"}}, "hash": "ab1b4691c7187746a77f1fa2fa7682700ec925d61e096f0b3848f26c2c81219c", "text": "Para encontrar informacion acercade la guia de tramites de la uteq la puedes encontrar en el siguiente link en la seccion de fases del proceso de admisi\u00f3n: https://uteq.edu.ec/es/vinculacion/guia-de-tramites\n\nel correo para poder contactarse es: admision@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "521f6ea3-1fda-41bb-81e2-2d275d5c7c58": {"__data__": {"id_": "521f6ea3-1fda-41bb-81e2-2d275d5c7c58", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f38c3a9b-ea7e-4813-8c8d-364836d822ef", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3c0115c93a34999e8c0e1bbb50192c06431d202a907f46c5545cf8dbf2a53f4c"}, "3": {"node_id": "a631beba-f225-4453-880a-339354e07791", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "ab1b4691c7187746a77f1fa2fa7682700ec925d61e096f0b3848f26c2c81219c"}}, "hash": "f2c45b7cd03b37a996f54509397adfb69bfbe6e1fd22bb8ef422c16616b2b0ae", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre los Pasos para suscribir un nuevo convenio de pr\u00e1cticas laborales DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n1.\tEl coordinador de carrera verifica los estudiantes que deben realizar PPP de acuerdo al Reglamento de Servicio a la Comunidad y Pr\u00e1cticas Preprofesionales.\n2.\tEl coordinador de carrera y/o tutor de PPP orientan sobre el tipo de empresa que puede acoger a los estudiantes de acuerdo al perfil acad\u00e9mico de la carrera.\n3.\tEl coordinador de carrera y/o tutor de PPP dan a conocer el listado de empresas con las que existen convenios suscritos.\n4.\tEn caso de que el estudiante seleccione una instituci\u00f3n o empresa y no exista convenio, ser\u00e1 el coordinador de carrera y/o tutor de PPP quien realice el tr\u00e1mite para la firma del mismo.\n5.\tPara la firma del convenio se deben presentar los siguientes documentos: copia del RUC de la empresa, copia de c\u00e9dula de ciudadan\u00eda y certificado de votaci\u00f3n del representante legal de la instituci\u00f3n o empresa.\n6.\tLas asociaciones, cooperativas, fundaciones, deben entregar copia del estatuto y copia de la directiva certificada por el MIES. Las empresas multinacionales, ONGs, instituciones p\u00fablicas; deben adjuntar copia del nombramiento del representante legal.\n7.\tEl representante legal de la instituci\u00f3n o empresa cooperante, debe firmar y sellar el convenio en dos ejemplares.\n8.\tEl tutor coordinador de PPP de la carrera debe emitir un informe t\u00e9cnico sobre la viabilidad de la firma del convenio, en \u00e9l debe constar la predisposici\u00f3n, las actividades y log\u00edstica de la empresa para firmar el convenio.\n9.\tEl coordinador de carrera solicitar\u00e1 mediante documento oficial dirigido al Director de Vinculaci\u00f3n, coordine el tr\u00e1mite de suscripci\u00f3n del convenio.\n10.\tLa Direcci\u00f3n de Vinculaci\u00f3n, luego del an\u00e1lisis correspondiente a la documentaci\u00f3n recibida, solicitar\u00e1 mediante comunicaci\u00f3n al Vicerrectorado Acad\u00e9mico, se proceda a la firma del convenio.\n11.\tEl Vicerrectorado Acad\u00e9mico, luego de la firma del convenio mediante comunicaci\u00f3n entrega a la Direcci\u00f3n de Vinculaci\u00f3n el convenio legalizado.\n12.\tLa Direcci\u00f3n de Vinculaci\u00f3n remite a los se\u00f1ores coordinadores de carrera los convenios debidamente legalizados para su registro y archivo.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "a631beba-f225-4453-880a-339354e07791": {"__data__": {"id_": "a631beba-f225-4453-880a-339354e07791", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "f38c3a9b-ea7e-4813-8c8d-364836d822ef", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3c0115c93a34999e8c0e1bbb50192c06431d202a907f46c5545cf8dbf2a53f4c"}, "2": {"node_id": "521f6ea3-1fda-41bb-81e2-2d275d5c7c58", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f2c45b7cd03b37a996f54509397adfb69bfbe6e1fd22bb8ef422c16616b2b0ae"}}, "hash": "ab1b4691c7187746a77f1fa2fa7682700ec925d61e096f0b3848f26c2c81219c", "text": "Para encontrar informacion acercade la guia de tramites de la uteq la puedes encontrar en el siguiente link en la seccion de fases del proceso de admisi\u00f3n: https://uteq.edu.ec/es/vinculacion/guia-de-tramites\n\nel correo para poder contactarse es: admision@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "5a6462d4-dfae-4ec4-83fb-6925a4367fdb": {"__data__": {"id_": "5a6462d4-dfae-4ec4-83fb-6925a4367fdb", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1b91dfda-d350-4382-9c60-6ef13a53f444", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "c8f4cd9d9e78333a54611b6badedb56e19cf430cdb5913895fc8ca14d3f49694"}, "3": {"node_id": "bd540ca6-f34a-49ea-8997-94749c6acb4a", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "db1059e8a6b6707b2064e3359bec05bcaee0a48cba35c65d8e05e6cac8ce036d"}}, "hash": "ef05ab1980606f574f081334efa8be47e81caf6b3335a2458b996e95ea5ecaae", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Pedagog\u00eda de los Idiomas Nacionales y Extranjeros DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 26 noviembre 2019 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-1014-650114E01-P-1205\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Pedagog\u00eda del Idioma Ingl\u00e9s\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es: La carrera Pedagog\u00eda de los Idiomas Nacionales y Extranjeros constituyen un modelo de excelencia universitaria y responsabilidad social; exhibe indicadores de calidad certificados en procesos de acreditaci\u00f3n conducidos por las entidades competentes del pa\u00eds, por lo que sus profesionales gozan de prestigio a nivel territorial y nacional, con elevados niveles de empleabilidad y reconocimiento social.\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar docentes de ingl\u00e9s competente, comprometido con la sociedad, capaces de transformar la realidad educativa mediante la reflexi\u00f3n constante sobre su pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica, basada en s\u00f3lidos valores \u00e9ticos y generadora de nuevos conocimientos para el perfeccionamiento de su labor docente y la soluci\u00f3n a los problemas socioeducativos de su entorno.\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl licenciado en Pedagog\u00eda del Idioma Ingl\u00e9s es un usuario independiente (B2 del MCER) de esa lengua y posee compromiso social, ambiental, liderazgo, motivaci\u00f3n por el magisterio y un desarrollo avanzado del pensamiento l\u00f3gico, cr\u00edtico y creativo que lo empoderan para la gesti\u00f3n transformadora de la formaci\u00f3n en lengua inglesa de los estudiantes de la EGB y el Bachillerato, consistente en:\nElaborar propuestas pedag\u00f3gicas inclusivas que favorezcan el proceso de ense\u00f1anza aprendizaje del idioma ingl\u00e9s y que promuevan entre los estudiantes la formaci\u00f3n de competencias profesionales.\nDise\u00f1ar clases comunicativas de ingl\u00e9s contextualizadas, con base en la teor\u00eda did\u00e1ctica, psicol\u00f3gica y disciplinar, cuyos objetivos integren los fines del grado, la instituci\u00f3n y el sistema educativo por una parte y tengan en cuenta los intereses y necesidades de los estudiantes por otra\n\n\nEl Campo ocupacional es \nEl escenario, por excelencia, para el desempe\u00f1o de la labor de los docentes son las instituciones educativas de diverso tipo existentes en los diferentes cantones de la provincia Los R\u00edos y de otras provincias del pa\u00eds, entre ellas:\nEscuelas p\u00fablicas y privadas hispanas y biling\u00fces.\nUnidades educativas.\nDirecciones Provinciales de Educaci\u00f3n.\nInstituciones de capacitaci\u00f3n docente.\nCentros de asesor\u00eda pedag\u00f3gica y ONG.\nCentros de ense\u00f1anza de ingl\u00e9s.\nSu desempe\u00f1o combina los roles tradicionales de un docente con los nuevos roles del siglo XXI.\n\nRol docente metodol\u00f3gico (gestor de conocimiento compartido)\nPlanifica actividades de ense\u00f1anza para su realizaci\u00f3n con los estudiantes en los diferentes escenarios.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "bd540ca6-f34a-49ea-8997-94749c6acb4a": {"__data__": {"id_": "bd540ca6-f34a-49ea-8997-94749c6acb4a", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "1b91dfda-d350-4382-9c60-6ef13a53f444", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "c8f4cd9d9e78333a54611b6badedb56e19cf430cdb5913895fc8ca14d3f49694"}, "2": {"node_id": "5a6462d4-dfae-4ec4-83fb-6925a4367fdb", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "ef05ab1980606f574f081334efa8be47e81caf6b3335a2458b996e95ea5ecaae"}}, "hash": "db1059e8a6b6707b2064e3359bec05bcaee0a48cba35c65d8e05e6cac8ce036d", "text": "Dise\u00f1a recursos de aprendizaje para la impartici\u00f3n de los diferentes contenidos, para el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico.\nSelecciona estrategias did\u00e1ctico-metodol\u00f3gicas para llevar a cabo procesos de ense\u00f1anza-aprendizaje efectivos, teniendo en cuenta estilos de aprendizaje de sus estudiantes.\nSelecciona los medios de ense\u00f1anza, los escenarios y ambientes de aprendizaje.\nGarantiza experiencias de aprendizaje significativo, mediante la organizaci\u00f3n de la participaci\u00f3n de los estudiantes en la apropiaci\u00f3n de conocimiento relevante.\nDise\u00f1a temarios, gu\u00edas de aprendizaje y materiales de evaluaci\u00f3n integradores, flexibles, que eval\u00faen de manera objetiva las competencias de los estudiantes y que reproduzcan el actuar en contextos reales.\n\nRol de orientador educativo\nIdentifica las necesidades educativas de los estudiantes, sus fortalezas y potencialidades para el aprendizaje.\nDise\u00f1a actividades personalizadas para los estilos y preferencias de sus estudiantes.\nDise\u00f1a herramientas para el diagn\u00f3stico de preferencias, intereses y problem\u00e1ticas que preocupan a los estudiantes.\nDiscute con el colectivo de saberes, los problemas tanto personales como de aprendizaje de sus estudiantes y elabora programas o estrategias de atenci\u00f3n por el colectivo docente.\nOrienta la actividad con el grupo, la familia y otros actores comunitarios en funci\u00f3n del acercamiento con los docentes para resolver los problemas de las diferentes \u00e1reas de desarrollo.\nAnaliza el impacto de los diferentes elementos del contexto educativo en el actuar de los estudiantes.\nEval\u00faa estrategias de comunicaci\u00f3n con sus estudiantes.\n\nRol de mediador de conflictos y educador para la convivencia\nPromueve estrategias de formaci\u00f3n ciudadana.\nDise\u00f1a programas y proyectos de inclusi\u00f3n orientados al desarrollo de competencias interculturales a partir del conocimiento de las culturas presentes en la carrera.\nDise\u00f1a acciones, pasos y estrategias para promover la resoluci\u00f3n de los conflictos escolares por la v\u00eda de la no violencia, en funci\u00f3n del desarrollo integral del alumno.\n\nEl Correo electr\u00f3nico es pedagogia_idiomas@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6cf3a2a5-22cd-4a2e-a6ea-9d09e7f5a276": {"__data__": {"id_": "6cf3a2a5-22cd-4a2e-a6ea-9d09e7f5a276", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "425bfced-2db6-45af-bf88-e5731167b2a8", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "0341b2dbf57d169e4eeef18dd483474aa7e9f1368d6df7d455364acd64e7a2f1"}, "3": {"node_id": "270c1dff-c132-470c-aecf-5a02dd57b266", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "4c2ff0bf5bbcd0f2d93503632d163d149f769efbf0a3c69b8674bbccb252c205"}}, "hash": "86f9aea5c13b85a2ebd138d11041e0dea55a53d38e3b26ffb2f07e03cb13af5d", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Facultad de Posgrado DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\nEl decano de la unidad de posgrado es: Ing. Byron Wladimir Oviedo Bayas, PhD. Sus titulos academicos son:\nIngeniero en Sistemas e Inform\u00e1tica. \nMag\u00edster en Ingenier\u00eda El\u00e9ctrica Menci\u00f3n Conectividad y Redes de Telecomunicaciones. \nDoctorado en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n.\n\nLa Visi\u00f3n es: .\n\n\n\nLa Misi\u00f3n es: La unidad de posgrado contribuir\u00e1 el fortalecimiento de una cultura de posgrado que atienda las necesidades de formaci\u00f3n de educaci\u00f3n avanzada de la poblaci\u00f3n profesional institucional, local, regional , y nacional , mediante el desarrollo Maestr\u00edas, dise\u00f1ados bajo las modalidades presencial, semipresencial y a distancia.\n\nEl objetivo es: Formar el recurso humano en los niveles intermedios de posgrado, en los grados de maestr\u00eda, en las \u00e1reas de conocimiento necesarias para contribuir al desarrollo social, tecnol\u00f3gico, cient\u00edfico de la regi\u00f3n y del pa\u00eds.\nLa preparaci\u00f3n de recursos humanos de la mas alta calificaci\u00f3n cient\u00edfica , acad\u00e9mica y profesional , b\u00e1sicamente a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n.\nGenerar lineamientos estrat\u00e9gicos y recomendaciones para el fomento, formulaci\u00f3n, selecci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de planes programa y proyecto de investigaci\u00f3n que contribuyan al desarrollo, experiencia y formaci\u00f3n del recurso humano necesario para la atenci\u00f3n de las demandas sociales, en cordinaci\u00f3n con las unidades acad\u00e9micas y de investigaci\u00f3n.\nPrestar servicios especializados de consultor\u00eda y asesor\u00eda al interior y al exterior de la universidad.\nFormular y desarrollar programa de educaci\u00f3n continua en todas las \u00e1reas del conocimiento, en coordinaci\u00f3n con las unidades acad\u00e9micas y las instituciones del entorno.\n\n\nlos disponibles de posgrado son: \nMaestr\u00eda con trayectoria de investigaci\u00f3n en Automatizaci\u00f3n y Control Industrial\nMaestr\u00eda en Acuicultura\nMaestr\u00eda en Administraci\u00f3n de Empresas\nMaestr\u00eda en Agroecolog\u00eda y Desarrollo Sostenible\nMaestr\u00eda en Agronom\u00eda, Menci\u00f3n Producci\u00f3n Agr\u00edcola Sostenible\nMaestr\u00eda en Biotecnolog\u00eda Agropecuaria\nMaestr\u00eda en Ciencia de Datos\nMaestr\u00eda en Contabilidad y Auditor\u00eda\nMaestr\u00eda en Desarrollo Local, Menci\u00f3n Planificaci\u00f3n, Desarrollo y Ordenamiento Territorial; Menci\u00f3n Econom\u00eda Social y Solidaria\nMaestr\u00eda en Educaci\u00f3n Menci\u00f3n Orientaci\u00f3n Educativa\nMaestr\u00eda en Gesti\u00f3n Ambiental\nMaestr\u00eda en Gesti\u00f3n P\u00fablica\nMaestr\u00eda en Manejo Forestal Sostenible\nMaestr\u00eda en Pedagog\u00eda\nMaestr\u00eda en producci\u00f3n animal, Menci\u00f3n manejo sustentable de rumiantes y monog\u00e1stricos", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "270c1dff-c132-470c-aecf-5a02dd57b266": {"__data__": {"id_": "270c1dff-c132-470c-aecf-5a02dd57b266", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "425bfced-2db6-45af-bf88-e5731167b2a8", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "0341b2dbf57d169e4eeef18dd483474aa7e9f1368d6df7d455364acd64e7a2f1"}, "2": {"node_id": "6cf3a2a5-22cd-4a2e-a6ea-9d09e7f5a276", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "86f9aea5c13b85a2ebd138d11041e0dea55a53d38e3b26ffb2f07e03cb13af5d"}}, "hash": "4c2ff0bf5bbcd0f2d93503632d163d149f769efbf0a3c69b8674bbccb252c205", "text": "El Correo electr\u00f3nico es  posgrado@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c6cf504a-ebc4-45bb-bbba-cd937a373628": {"__data__": {"id_": "c6cf504a-ebc4-45bb-bbba-cd937a373628", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "aed90a08-64b1-42a4-8ba5-6a4dcee5056a", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "39d18a4f2482e38f17360507a81eb34090e83eea592643a897d400ec8e66018e"}}, "hash": "39d18a4f2482e38f17360507a81eb34090e83eea592643a897d400ec8e66018e", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre el Proceso de inscripci\u00f3n a las pr\u00e1cticas laborales DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n1.Las carreras tienen su banco de empresas (convenios).\n2.El coordinador de pr\u00e1cticas laborales gu\u00eda al estudiante donde puede realizar sus pr\u00e1cticas.\n3.El estudiante presenta al coordinador de pr\u00e1cticas laborales, el anexo para que realice el v\u00ednculo con el responsable de la empresa.\n4.Se firma la carta de entendimiento entre las dos partes.\n5.El estudiante realiza la planificaci\u00f3n, en conjunto con el tutor laboral y con el coordinador de pr\u00e1cticas laborales de la carrera.\n6.El estudiante entrega los anexos firmados y env\u00eda a la coordinaci\u00f3n de carrera para recibir el aval mediante una resoluci\u00f3n de Consejo Directivo de la facultad.\n\nPara encontrar informacion acercade la guia de tramites de la uteq la puedes encontrar en el siguiente link en la seccion de fases del proceso de admisi\u00f3n: https://uteq.edu.ec/es/vinculacion/guia-de-tramites\n\nel correo para poder contactarse es: admision@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "5acc0737-b5a6-4aed-a0f3-c9a8ed61ea21": {"__data__": {"id_": "5acc0737-b5a6-4aed-a0f3-c9a8ed61ea21", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "74c4094d-09f0-4a6e-ae92-0c85bdf62891", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "3b6acc0de493dbf8627ae610ab72502b0b09c030101bee548e030857c8481680"}}, "hash": "3b6acc0de493dbf8627ae610ab72502b0b09c030101bee548e030857c8481680", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre el Proceso de inscripci\u00f3n a las pr\u00e1cticas de servicios comunitarios DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n1.Todas las carreras tienen proyecto de vinculaci\u00f3n y convenios.\n2.El estudiante se comunica con el tutor de servicios a la comunidad de la carrera para coordinar su vinculaci\u00f3n.\n3.El estudiante realiza los anexos con la planificaci\u00f3n.\n4.Se entrega los anexos firmados por el coordinador de Servicios a la comunidad, el director del proyecto de vinculaci\u00f3n y el tutor laboral o representante de la instituci\u00f3n.\n5.Los anexos pasan a la coordinaci\u00f3n de carrera para dar el aval a trav\u00e9s de una resoluci\u00f3n del Consejo Directivo de la facultad.\n\nPara encontrar informacion acercade la guia de tramites de la uteq la puedes encontrar en el siguiente link en la seccion de fases del proceso de admisi\u00f3n: https://uteq.edu.ec/es/vinculacion/guia-de-tramites\n\nel correo para poder contactarse es: admision@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "11613ad5-5681-426c-bece-9a74ecf4168f": {"__data__": {"id_": "11613ad5-5681-426c-bece-9a74ecf4168f", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "696c1334-34cc-4412-b192-f7c5dfa57217", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f5f3574fbd1a4f35247cd87124761afe16eaad02cb5dac9d89f91c198cd65c01"}}, "hash": "f5f3574fbd1a4f35247cd87124761afe16eaad02cb5dac9d89f91c198cd65c01", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre los Proyectos de vinculaci\u00f3n DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\n\nPara encontrar informacion acercade los Proyectos de vinculaci\u00f3n de la uteq la puedes encontrar en el siguiente link en la seccion de fases del proceso de admisi\u00f3n: https://uteq.edu.ec/es/vinculacion/proyectos\n\n\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "4633a85c-4eb6-4016-81ae-53af417f099a": {"__data__": {"id_": "4633a85c-4eb6-4016-81ae-53af417f099a", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9bc28adc-03ba-422a-8285-3dbde2c1bfab", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b1cd5c5448cf9ea9c1e321cf7985b0008508650836bfb24d5dac3acf87bb4aff"}, "3": {"node_id": "e0f17b7d-e483-40c0-aae3-793e1c5007eb", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "8be19d655d1a6d0ca48ead21298513e5d80335983ebb6844e42d40b1973df37b"}}, "hash": "1d60ced963c7326c17badc7c3c483eb4f9c363f8499a3d80ac67fb4d9be6363c", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Psicopedagog\u00eda DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 24 septiembre 2019 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-1014-6501181A01-P-1205\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Psicopedagog\u00eda\nPsicopedagog\u00eda\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es: El profesional en psicopedagog\u00eda desarrollar\u00e1 y potenciar\u00e1 capacidades cognitivas m\u00faltiples, el esp\u00edritu reflexivo, el sentido cr\u00edtico, la autonom\u00eda y la reflexividad, en el \u00e1mbito del aprendizaje aplicado a la soluci\u00f3n compleja e integral de los contextos y problemas fundamentales de la realidad, en sus diversas dimensiones y \u00e1mbitos.\n\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar profesionales en Psicopedagog\u00eda con competencias profesionales y personales que respondan a las actuales necesidades y demandas de la sociedad, aportando al mejoramiento de la calidad de la educaci\u00f3n con enfoque inclusivo.\n\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl Licenciado en Psicopedagog\u00eda de la Universidad T\u00e9cnica Estatal Quevedo es un profesional con amplia formaci\u00f3n te\u00f3rica y pr\u00e1ctica, que comprende el aprendizaje de ni\u00f1os, j\u00f3venes y adultos como un proceso continuo, din\u00e1mico y desafiante. El profesional de la carrera de Psicopedagog\u00eda de la Universidad T\u00e9cnica Estatal Quevedo podr\u00e1 actuar en distintos \u00e1mbitos profesionales, como, por ejemplo:\nEntiende la gran diversidad de individuos que conforman la sociedad y promueve ambientes de aprendizaje constructivos, que le signifiquen un desaf\u00edo constante en su desempe\u00f1o psicopedag\u00f3gico. Se espera que el egresado domine los fundamentos de la disciplina y sea capaz de elaborar herramientas a favor de su labor en los \u00e1mbitos socio-comunitario, educativos o libre ejercicio de su profesi\u00f3n.\nAsesor\nDe intervenci\u00f3n directa\nInvestigador/innovador\nOrientador\nDocente", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "e0f17b7d-e483-40c0-aae3-793e1c5007eb": {"__data__": {"id_": "e0f17b7d-e483-40c0-aae3-793e1c5007eb", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "9bc28adc-03ba-422a-8285-3dbde2c1bfab", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "b1cd5c5448cf9ea9c1e321cf7985b0008508650836bfb24d5dac3acf87bb4aff"}, "2": {"node_id": "4633a85c-4eb6-4016-81ae-53af417f099a", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1d60ced963c7326c17badc7c3c483eb4f9c363f8499a3d80ac67fb4d9be6363c"}}, "hash": "8be19d655d1a6d0ca48ead21298513e5d80335983ebb6844e42d40b1973df37b", "text": "El Campo ocupacional es \nEl Licenciado en Psicopedagog\u00eda podr\u00e1 desempe\u00f1arse en escuelas en todos los niveles, en universidades y programas p\u00fablicos o privados para dise\u00f1ar soluciones de este sector a un nivel m\u00e1s amplio. Dentro de las oportunidades laborales puede optar por ser orientador vocacional, consejero educativo, dise\u00f1ar proyectos escolares, coordinador de proyectos acad\u00e9micos o implementador de programas de intervenci\u00f3n educativa. Tambi\u00e9n podr\u00e1 administrar programas en cl\u00ednicas y centros especializados de atenci\u00f3n psicopedag\u00f3gica.\nAsesor pedag\u00f3gico y psicopedag\u00f3gico.\nAsesor en problem\u00e1ticas institucionales y de aula de los centros educativos en todos los niveles (jardines de infantes, escuelas primarias, escuelas medias o ciclos polimodales, instituciones de educaci\u00f3n terciaria y universitaria).\nPlanificaci\u00f3n y gesti\u00f3n de proyectos y programas de acci\u00f3n educativa (promoci\u00f3n de la salud, recreaci\u00f3n, desarrollo para la participaci\u00f3n social y pol\u00edtica.)\nOrientaci\u00f3n educacional, vocacional y ocupacional.\nDiagn\u00f3stico y atenci\u00f3n a sujetos con dificultades de aprendizaje y necesidades especiales.\nInvestiga las estrategias y t\u00e9cnicas de intervenci\u00f3n educativas (pedag\u00f3gicas, did\u00e1cticas, administrativas, psicosociales, etc.)\nCapacitaci\u00f3n docente en el trabajo, tanto para los roles de ense\u00f1anza como para los roles de gesti\u00f3n, coordinaci\u00f3n, direcci\u00f3n y supervisi\u00f3n de proyectos e instituciones educativas.\nConsultor\u00edas y departamentos de Recursos Humanos: servicio de apoyo a la integraci\u00f3n laboral.\nApoyo a hogares de menores, educaci\u00f3n para personas privadas de la libertad, aulas hospitalarias, unidades de apoyo a la inclusi\u00f3n.\nApoyo a centros de orientaci\u00f3n laboral y comunitaria.\n\n\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es psicopedagogia@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "dfd15f5b-c66b-444e-afaa-a6fcf924f8ed": {"__data__": {"id_": "dfd15f5b-c66b-444e-afaa-a6fcf924f8ed", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "d36fb293-386e-4436-ac46-d111aa349a62", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "cd18dbc94af6ca638539bcd9675e17ee18aa9c782aadefb83ddd45e5ef90e9ff"}}, "hash": "6ee9ea03c752908522ba7adbf2330b848256ee7c3aff30bc1d88bdca0078f75f", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la Saludos DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\n\u00a1Saludos! Soy el chatbot del proyecto de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo. Estoy aqu\u00ed para brindarte el mejor soporte posible. \u00bfEn qu\u00e9 puedo ayudarte hoy?\n\n\n\u00a1Hola! Soy el chatbot del proyecto de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo. Estoy aqu\u00ed para brindarte el mejor soporte posible. \u00bfEn qu\u00e9 puedo ayudarte hoy?\n\n\n\u00a1buenas tardes! Soy el chatbot del proyecto de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo. Estoy aqu\u00ed para brindarte el mejor soporte posible. \u00bfEn qu\u00e9 puedo ayudarte hoy?\n\n\u00a1buenos dias! Soy el chatbot del proyecto de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo. Estoy aqu\u00ed para brindarte el mejor soporte posible. \u00bfEn qu\u00e9 puedo ayudarte hoy?\n\n\n\u00a1buenas noches! Soy el chatbot del proyecto de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo. Estoy aqu\u00ed para brindarte el mejor soporte posible. \u00bfEn qu\u00e9 puedo ayudarte hoy?\n\n\n\u00bfqu\u00e9 sabes hacer?\n\nComo chatbot del proyecto de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo, estoy dise\u00f1ado para realizar varias tareas y brindar soporte a los estudiantes. Algunas de las cosas que puedo hacer incluyen:\nResponder preguntas generales sobre la universidad, programas acad\u00e9micos y servicios disponibles.\nAyudar con la navegaci\u00f3n y el uso de herramientas en l\u00ednea, como sistemas de registro y plataformas educativas.\nProporcionar asistencia con dudas acad\u00e9micas o guiar en la b\u00fasqueda de recursos de estudio.\nOfrecer informaci\u00f3n sobre servicios de apoyo estudiantil, como asesoramiento acad\u00e9mico y recursos de bienestar.\nAyudar en la resoluci\u00f3n de problemas t\u00e9cnicos relacionados con el acceso a sistemas en l\u00ednea.\nProporcionar detalles sobre procedimientos administrativos, como inscripci\u00f3n y solicitud de documentos.\nSi tienes alguna pregunta espec\u00edfica o necesitas ayuda con algo en particular, \u00a1no dudes en preguntar! Estoy aqu\u00ed para ayudarte.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "2aad97c7-9e4c-4161-8205-93db18e4f955": {"__data__": {"id_": "2aad97c7-9e4c-4161-8205-93db18e4f955", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "aac878a1-4f99-4792-adbb-371b3fff909c", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "167cebf832dac0d9cf356ced35443c22098934c7f4f081f9ee9c7bc1482c629a"}, "3": {"node_id": "292343f2-ca6c-4401-856a-76cfd01c998a", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "ef26a421b1ebc3b35eb98dd80953f86acdd720c46ed69c40630f59ee45020cd6"}}, "hash": "c58aa63cfd016c3e28f5cb8d4ae8e7e13f73d688ad8fd538de49038be40ed536", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Seguridad Industrial DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 17 enero 2018 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-03-No.022-2018\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a en Seguridad Industrial\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es: Los ingenieros en Seguridad Industrial de la UTEQ, estar\u00e1n altamente capacitados para resolver problemas de la comunidad, procurando ambientes laborales saludables, que contribuya a mejorar la calidad de vida de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa.\n\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar profesionales en Seguridad Industrial, competitivos y de excelencia; con s\u00f3lida formaci\u00f3n en prevenci\u00f3n y control de riesgos laborales, vinculados al desarrollo socio-econ\u00f3mico de la comunidad, basados en principios y valores \u00e9ticos.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "292343f2-ca6c-4401-856a-76cfd01c998a": {"__data__": {"id_": "292343f2-ca6c-4401-856a-76cfd01c998a", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "aac878a1-4f99-4792-adbb-371b3fff909c", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "167cebf832dac0d9cf356ced35443c22098934c7f4f081f9ee9c7bc1482c629a"}, "2": {"node_id": "2aad97c7-9e4c-4161-8205-93db18e4f955", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "c58aa63cfd016c3e28f5cb8d4ae8e7e13f73d688ad8fd538de49038be40ed536"}}, "hash": "ef26a421b1ebc3b35eb98dd80953f86acdd720c46ed69c40630f59ee45020cd6", "text": "El Perfil profesional es\nEl Ingeniero en Seguridad Industrial desempe\u00f1a sus actividades en funci\u00f3n a las siguientes competencias:\nEstablecer los aspectos generales que comprenden la seguridad industrial en los sistemas productivos, aplicando los principios b\u00e1sicos de la ingenier\u00eda.\nDeterminar y controlar factores de riesgo en las actividades productivas que pueden originar enfermedades y/o accidentes profesionales.\nEjecutar programas de auditor\u00edas internas y externas en las actividades productivas.\nVerificar el cumplimiento de los programas de mantenimiento que apliquen a la actividad productiva.\nVerificar el cumplimiento de los sistemas integrados de gesti\u00f3n: de la calidad, del medio ambiente y de los riesgos laborales en una actividad productiva.\nDesarrollar programas de higiene y seguridad industrial respecto al control, reducci\u00f3n, manejo de contaminantes y sustancias peligrosas en una actividad productiva.\nProgramar actividades de investigaci\u00f3n, relacionadas en el mejoramiento de ambientes laborales y entornos seguros de trabajo.\nSeleccionar dispositivos tecnol\u00f3gicos que permitan medir efectivamente las condiciones laborales relacionadas a la higiene industrial.\nRealizar aportes t\u00e9cnicos a los m\u00e9dicos ocupacionales de las empresas en la elaboraci\u00f3n e implementaci\u00f3n de los planes de vigilancia de la salud.\n\nEl Campo ocupacional es \nEl Ingeniero en Seguridad industrial desarrolla su actividad basado en la salud, seguridad y ambiente, dise\u00f1o y aplicaci\u00f3n de planes y programas de seguridad, consultor\u00eda, adiestramiento y auditor\u00eda interna y externa, o en el campo de la seguridad p\u00fablica y privada, con elevado nivel de conocimiento, exploraci\u00f3n, siempre observando el marco legal vigente.\nIdentificaci\u00f3n de Riesgos laborales.\nDise\u00f1o de programas de previsi\u00f3n de accidentes laborales y enfermedades ocupacionales.\nGerentes del departamento de SSA o HSE de las empresas.\nJefes de unidad.\nL\u00edderes de grupo de trabajo.\nSupervisores de grupos de trabajo.\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carreraseguridadindustrial@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d16eb9b1-1f86-4cc4-9936-540c183fb43d": {"__data__": {"id_": "d16eb9b1-1f86-4cc4-9936-540c183fb43d", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "916feeda-bbfa-4c9d-8e8d-95c28dce22ae", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f17c6482004634d38b32fd82ed8702b51fe55cb05fc6bef0019bca25e28e678a"}, "3": {"node_id": "352ea58d-aa0c-40f6-b884-eb2f3e345fe3", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "a42dae15cc4e70aca645c3e85d4a03316b95952e199e7b0229a5733508c691b4"}}, "hash": "53673c2bc8e1c890f4259fd51ef8d7c15e37c245914c97a1eedaab032aa0d109", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE INGENIER\u00cdA DE SOFTWARE DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \nEl redise\u00f1o de la carrera fue aprobada el 13 septiembre 2017 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-33-No_612-2017\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico de la carrera es Ingeniero/a de Software\nLa Modalidad de estudios es es Presencial\nEl Correo electr\u00f3nico de la carrera es software@uteq.edu.ec\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\nla Visi\u00f3n  de La carrera es: En el 2025 ocupar\u00e1 los primeros lugares de acreditaci\u00f3n en el sistema ecuatoriano de Educaci\u00f3n Superior por su calidad acad\u00e9mica, investigativa y de servicios en la creaci\u00f3n e innovaci\u00f3n de tecnolog\u00eda inform\u00e1tica que contribuyan al buen vivir.\nLa Misi\u00f3n de la carrera es: Formar Ingenieros de software competitivos, fomentando la investigaci\u00f3n y desarrollo de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n para crear e innovar soluciones que contribuyan al desarrollo de la regi\u00f3n y del pa\u00eds.\n\nEl Perfil profesional de la carrera es: El Ingeniero de Software desempe\u00f1a sus actividades en funci\u00f3n a las siguientes competencias:\nIntegrar de manera interdisciplinaria los soportes te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos de la carrera para el dise\u00f1o de software.\nConstruir modelos a partir de la obtenci\u00f3n y an\u00e1lisis de requerimientos para satisfacer las necesidades de los usuarios, logrando un dominio del problema como sustento para el desarrollo de software.\nDesarrollar software orientado a satisfacer las necesidades de procesamiento de informaci\u00f3n y como soporte a las decisiones estrat\u00e9gicas de las organizaciones.\nUtilizar de t\u00e9cnicas de verificaci\u00f3n y validaci\u00f3n para asegurar que un componente de software o sistema cumpla con sus especificaciones.\nGestionar el mantenimiento del software garantizando la operatividad y el incremento de la funcionalidad del software.\nAdministrar proyectos de desarrollo de software coordinando y evaluando cada una de sus etapas de forma organizada y creativa, que permita al equipo de trabajo lograr las metas y objetivos planteados para el desarrollo social, productivo y tecnol\u00f3gico en concordancia con el plan nacional del buen vivir.\nDemostrar habilidades y actitudes para ejercer la profesi\u00f3n con responsabilidad y \u00e9tica profesional para proponer soluciones efectivas y eficientes en diferentes sectores estrat\u00e9gicos.\n\nEl Campo ocupacional de Un Ingeniero de Software de la UTEQ se desempe\u00f1a en distintas \u00e1reas y empresas, como programador o desarrollador de apps (dedic\u00e1ndose a la implementaci\u00f3n de c\u00f3digo) hasta director de Tecnolog\u00eda donde lidera y realiza la gesti\u00f3n estrat\u00e9gica y operativa del software.\nExperto en ciberseguridad.\nDesarrollador y analista de aplicaciones web.\nDesarrollador de software.\nDirector de proyectos.\nDise\u00f1ador de sitios web.\nConsultor relacionado con tecnolog\u00edas (TIC).\nGestores/Responsables de calidad.\nJefes de proyecto.\nProgramaci\u00f3n web \u00e1gil.\nCient\u00edfico de datos.\nUsabilidad y experiencia de usuarios.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "352ea58d-aa0c-40f6-b884-eb2f3e345fe3": {"__data__": {"id_": "352ea58d-aa0c-40f6-b884-eb2f3e345fe3", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "916feeda-bbfa-4c9d-8e8d-95c28dce22ae", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f17c6482004634d38b32fd82ed8702b51fe55cb05fc6bef0019bca25e28e678a"}, "2": {"node_id": "d16eb9b1-1f86-4cc4-9936-540c183fb43d", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "53673c2bc8e1c890f4259fd51ef8d7c15e37c245914c97a1eedaab032aa0d109"}, "3": {"node_id": "c508850e-8e9a-4752-b528-105150178659", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "1e24cf7f06b0f063ed892843476a1c5a3f60799c02d4125aec18da756a781d3a"}}, "hash": "a42dae15cc4e70aca645c3e85d4a03316b95952e199e7b0229a5733508c691b4", "text": "Usabilidad y experiencia de usuarios.\n\nA continuaci\u00f3n se detalla informaci\u00f3n sobre tr\u00e1mites acad\u00e9micos en la carrera\n\nSe puede justificar faltas en un plazo inferior a 72 horas luego de haber faltado, el estudiante debe justificar a trav\u00e9s de su cuenta del sistema de gesti\u00f3n acad\u00e9mica (SGA) donde deber\u00e1 adjuntar en PDF el certificado m\u00e9dico validado por el UBU (Unidad de bienestar universitario) en caso de que la inasistencia se produjo por enfermedad; \u00f3 adjuntar el certificado de defunci\u00f3n del familiar para los casos de calamidad dom\u00e9stica.\n\nEl acceso a una tercera matr\u00edcula en la carrera se ve limitado \u00fanicamente a tres posibilidades:\na.- Por tratarse de una enfermedad catastr\u00f3fica o trauma craneoencef\u00e1lico\nb.- Por haber tenido un embarazo de alto riesgo\nc.- Por ser la \u00faltima asignatura para culminar la malla\n\nPara el caso de a y b debe adjuntar los debidos soportes m\u00e9dicos que demuestren que el estudiante atraves\u00f3 por dichas situaciones, esta documentaci\u00f3n deber\u00e1 ser validada tambi\u00e9n por el UBU.\n\nPor lo general el SGA bloquea a los estudiantes que han dejado de estudiar el \u00faltimo periodo acad\u00e9mico, por lo que el estudiante debe solicitar mediante una solicitud firmada en pdf al correo de carrera el desbloqueo de su cuenta SGA para poder acceder al nuevo periodo de matr\u00edculas.\n\n\u00bfQu\u00e9 debe hacer para convalidar materias?\nCuando se realiza un tr\u00e1mite de cambio de IES (Instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior) no es posible homologar en su totalidad las unidades de aprendizajes aprobadas en la IES de origen por lo que a medida que el estudiante aprueba los prerrequisitos de la malla actual, puede solicitar a trav\u00e9s de Coordinaci\u00f3n de Carrera que se convalide mediante homologaci\u00f3n las unidades de aprendizajes que no fueron homologadas al momento del traslado de IES. Se debe considerar para este an\u00e1lisis que la asignatura a homologarse guarde el 80% de similitud en sus contenidos m\u00ednimos de aprendizaje, as\u00ed tambi\u00e9n en n\u00famero de cr\u00e9ditos y horas.\n\n\u00bfQu\u00e9 debe hacer para un cambio de Universidad?\nAcercarse a Coordinaci\u00f3n de Carrera donde pretende cambiarse, para solicitar requisitos.\nDebe hacerlo 60 d\u00edas antes de iniciar matr\u00edculas en el periodo que desea ingresar.\nLa documentaci\u00f3n que debe reunir desde la IES de origen debe venir validada por Coordinaci\u00f3n de su Carrera.\nTomar en cuenta el puntaje de su examen Senescyt, si este alcanza o supera al puntaje de postulaci\u00f3n donde desea trasladarse.\n\n\u00bfQu\u00e9 requisitos debe presentar para el cambio de carrera de una IES?\n1.- Solicitud de cupo dirigida al Decano de la Facultad, para la carrera donde desea cambiarse.\n2.- Malla acad\u00e9mica certificada (Horas y cr\u00e9ditos) de la carrera de donde procede.\n3.- Record de notas certificado.\n4.- Certificado de no haber agotado una tercera matricula.\n5.- Certificado del examen SENESCYT.\n6.- Certificado de no haber sido sancionado por actos de indisciplina en la IES procedente.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "c508850e-8e9a-4752-b528-105150178659": {"__data__": {"id_": "c508850e-8e9a-4752-b528-105150178659", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "916feeda-bbfa-4c9d-8e8d-95c28dce22ae", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f17c6482004634d38b32fd82ed8702b51fe55cb05fc6bef0019bca25e28e678a"}, "2": {"node_id": "352ea58d-aa0c-40f6-b884-eb2f3e345fe3", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "a42dae15cc4e70aca645c3e85d4a03316b95952e199e7b0229a5733508c691b4"}}, "hash": "1e24cf7f06b0f063ed892843476a1c5a3f60799c02d4125aec18da756a781d3a", "text": "7.- S\u00edlabos certificados por Coordinaci\u00f3n de Carrera de donde procede.\n\n\u00bfQu\u00e9 requisitos debe presentar para el cambio de carrera a esta IES?\nSolicitud de cupo dirigida al Decano de la Facultad, para la carrera donde desea cambiarse.\nMalla acad\u00e9mica certificada (Horas y cr\u00e9ditos) de la carrera de donde procede.\nRecord de notas certificado.\nCertificado de no haber agotado una tercera matricula.\nCertificado del examen SENESCYT.\nCertificado de no haber sido sancionado por actos de indisciplina en la IES procedente.\nS\u00edlabos certificados por Coordinaci\u00f3n de Carrera de donde procede.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "d6bfd918-5454-4fc5-9ec7-150a13b35bf3": {"__data__": {"id_": "d6bfd918-5454-4fc5-9ec7-150a13b35bf3", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bcc5bb95-7a54-4279-bba0-f3bf2595bf34", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "fc1a37c9b943fc821c01318c61c6713382940e02c816d182d743df1f716e91ed"}, "3": {"node_id": "930f7a8a-f792-404e-8ada-13346160bb79", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6f8ee43ba8f477f41a4b9fa3aee98f6de65b56fb82b2a091ba9d3cfc92411217"}}, "hash": "558202003302c0737615f0f723efac11445caed23bd2f75e52d219d7653f381a", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE INGENIER\u00cdA DE TELEM\u00c1TICA DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 23 mayo 2018 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-20-No.290-2018\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a en Telem\u00e1tica\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nLa Visi\u00f3n es: La carrera Telem\u00e1tica de la UTEQ, en el 2025 ocupar\u00e1 los primeros lugares de acreditaci\u00f3n en el sistema ecuatoriano de Educaci\u00f3n Superior por su calidad acad\u00e9mica, investigativa y de servicios en la creaci\u00f3n e innovaci\u00f3n de tecnolog\u00eda de comunicaciones que contribuyan al buen vivir.\n\nLa Misi\u00f3n es: Formar profesionales en Ingenier\u00eda en Telem\u00e1tica con s\u00f3lidos conocimientos en los entornos de la inform\u00e1tica y de las telecomunicaciones, comprometidos a investigar, desarrollar e implementar nuevas soluciones tecnol\u00f3gicas con principios, valores \u00e9ticos y liderazgo al servicio de la regi\u00f3n y el pa\u00eds.\n\nEl Perfil profesional es\nPlanificar y gestionar tecnolog\u00edas para entornos de \u00e1rea local (LAN), metropolitana (MAN) y \u00e1rea amplia (WAN).\nAsistir t\u00e9cnicamente a desarrolladores, suministradores de equipos y sistemas de telecomunicaci\u00f3n.\nDise\u00f1ar proyectos de infraestructuras comunes de telecomunicaci\u00f3n en edificios.\nDise\u00f1ar y desarrollar servicios de redes y telecomunicaciones.\nDise\u00f1ar e implementar sistemas de seguridad para el almacenamiento, la transmisi\u00f3n y accesos a redes y sistemas.\nDise\u00f1ar e implementar protocolos con calidad de servicio para soportar medios de comunicaci\u00f3n masivos.\nAsesorar el desarrollo de normas y propone criterios de homologaci\u00f3n de equipos, sistemas y certificaciones.\nDise\u00f1ar e implementar servicios telem\u00e1ticos utilizando las tecnolog\u00edas ATM, Frame Relay, MPLS, PPP, IPv6, IPV4, redes \u00f3pticas, (servidores de telecomunicaciones).\nDise\u00f1ar aplicaciones telem\u00e1ticas m\u00f3viles orientadas a la administraci\u00f3n y el comercio electr\u00f3nico.\nAplicar conocimientos en forma independiente e innovadora en la b\u00fasqueda de soluciones telem\u00e1ticas, con responsabilidad y compromiso social.\nLiderar emprendimientos en la creaci\u00f3n de productos y servicios vinculados a las NTIC\u0092s.\nDominar los cambios tecnol\u00f3gicos y sociales emergentes.\n\nEl Campo ocupacional es El Ingeniero Telem\u00e1tico puede desarrollarse en Empresas de Telecomunicaciones, Empresas Financieras, Instituciones gubernamentales, Redes de comunicaciones privadas, Consultor\u00edas independientes etc.\n\nEl Correo electr\u00f3nico es carreratelematica@uteq.edu.ec\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "930f7a8a-f792-404e-8ada-13346160bb79": {"__data__": {"id_": "930f7a8a-f792-404e-8ada-13346160bb79", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "bcc5bb95-7a54-4279-bba0-f3bf2595bf34", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "fc1a37c9b943fc821c01318c61c6713382940e02c816d182d743df1f716e91ed"}, "2": {"node_id": "d6bfd918-5454-4fc5-9ec7-150a13b35bf3", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "558202003302c0737615f0f723efac11445caed23bd2f75e52d219d7653f381a"}}, "hash": "6f8ee43ba8f477f41a4b9fa3aee98f6de65b56fb82b2a091ba9d3cfc92411217", "text": "Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ea2cfbf2-b80f-4e2d-86e1-d451faacd6c7": {"__data__": {"id_": "ea2cfbf2-b80f-4e2d-86e1-d451faacd6c7", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "652c4a8b-dbd3-42d9-b9aa-afddb7667ee0", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "4dabf621289897ef7caae6137373e7a838eb1c945556923484a0a0b0faf37dc9"}, "3": {"node_id": "b48b8c02-0425-42a3-9c87-7e2456ceb30e", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "f9dfa1b34c1ca0f586553d509262e8b662a771fae82e6361f5a8b1830882291a"}}, "hash": "765a4337ea11f0b436f60799089c0eb19849893507fec63368e2601d3f3f8ac5", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Turismo DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el .\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Licenciado/a en Turismo\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 8 semestres\n\n\nLa Visi\u00f3n El Profesional de Turismo estar\u00e1 capacitado para liderar y trabajar en equipo, tiene competencias en la gesti\u00f3n tur\u00edstica sostenible que satisfagan los \u00e1mbitos socio- culturales, ambientales y econ\u00f3micos. Est\u00e1 comprometido con el manejo competitivo de los recursos tur\u00edsticos naturales y culturales vinculados a los diferentes sectores laborales que inciden en el desarrollo local, provincial y nacional, para administrar, investigar, planificar, dirigir, dise\u00f1ar, desarrollar y ejecutar proyectos tur\u00edsticos, entre otros.\nDesarrolla herramientas para el registro del patrimonio tur\u00edstico natural y cultural a fin de jerarquizar y evaluar los atractivos de las localidades. Realiza estudios de mercado para identificar el aspecto econ\u00f3mico financiero de la oferta tur\u00edstica a fin de elaborar proyectos viables. Genera estrategias de competitividad en el dise\u00f1o de productos tur\u00edsticos con valor agregado permitiendo el posicionamiento en el mercado. Aplica un modelo de gesti\u00f3n sostenible para la planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica de los destinos tur\u00edsticos.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "b48b8c02-0425-42a3-9c87-7e2456ceb30e": {"__data__": {"id_": "b48b8c02-0425-42a3-9c87-7e2456ceb30e", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "652c4a8b-dbd3-42d9-b9aa-afddb7667ee0", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "4dabf621289897ef7caae6137373e7a838eb1c945556923484a0a0b0faf37dc9"}, "2": {"node_id": "ea2cfbf2-b80f-4e2d-86e1-d451faacd6c7", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "765a4337ea11f0b436f60799089c0eb19849893507fec63368e2601d3f3f8ac5"}}, "hash": "f9dfa1b34c1ca0f586553d509262e8b662a771fae82e6361f5a8b1830882291a", "text": "El Campo ocupacional es \nEl profesional en turismo puede desempe\u00f1arse en escenarios del sector p\u00fablico, privado, centros de turismo comunitario, y entidades que buscan la sostenibilidad y sustentabilidad de los recursos tur\u00edsticos naturales y culturales. Las instituciones donde podr\u00e1n laborar son: Gobierno Descentralizados cantonales, Gobiernos Descentralizados provinciales, Ministerio de Turismo, Ministerio de Cultura y Patrimonio, Instituto Nacional del Patrimonio Cultural, Ministerio de Ambiente y Agua, GADS, vinculados a la administraci\u00f3n, planificaci\u00f3n y desarrollo de proyectos tur\u00edsticos culturales y ambientales.\nTendr\u00e1 libre ejercicio profesional en la operaci\u00f3n de agencias de viajes, guianza, alimentos y bebidas, alojamiento, recreaci\u00f3n, transportaci\u00f3n tur\u00edstica y organizaci\u00f3n de eventos.\nAdem\u00e1s, podr\u00e1 ejercer sus actividades profesionales como consultor y asesor tur\u00edstico y realizar docencia secundaria.\nPodr\u00e1 desempe\u00f1arse como administrador, int\u00e9rprete y jefe de operaciones de museos, centros de informaci\u00f3n tur\u00edstica y parques tem\u00e1ticos.\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  .\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "540be601-460f-4d4c-bc54-44342ce682ff": {"__data__": {"id_": "540be601-460f-4d4c-bc54-44342ce682ff", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e3b5b25e-5500-4362-beb2-1d29b47400b2", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "de4f90b492f1007f0085a67787a20d1dbb6608bc6cfd4064d6d4677b88540fd6"}, "3": {"node_id": "97bc9dde-bbc1-432c-b78f-a21c8ab40d95", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6d41ff9027c37aeff5f2c404a3a40c1fdfd805f7c6908450013c6a93c6f88229"}}, "hash": "02655b9afa7b31e8155e15f8321b8a107523849308154edb0d9ba4c104b84a5d", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nEl nombre es Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo\nLa direcci\u00f3n es Campus Central Av. Quito km. 11/2 v\u00eda a Santo Domingo de los Ts\u00e1chilas, Quevedo - Ecuador\nEl tel\u00e9fono de contacto es (+593) 5 3702-220 Ext. 8001\nEl Email: info@uteq.edu.ec\n\nEste es un mensaje del rector \nLa Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo es una instituci\u00f3n pionera en el campo agropecuario del Ecuador, innovadora y con un liderazgo consolidado en la regi\u00f3n. En la UTEQ nuestra premisa es la cultura de la excelencia. Nuestra comunidad universitaria est\u00e1 comprometida en la mejora continua, demostrando as\u00ed que la universidad p\u00fablica ecuatoriana es tambi\u00e9n ejemplo de desarrollo y progreso.\nNuestra investigaci\u00f3n es vigorosa y est\u00e1 orientada a solucionar los problemas del Ecuador. El uso social del conocimiento es vital para la sociedad y en la UTEQ es parte de nuestra perspectiva.\nEntendemos la responsabilidad social y el compromiso con el presente y futuro de nuestro pa\u00eds por eso la formaci\u00f3n profesional de nuestros estudiantes es de primordial atenci\u00f3n.\nLa impronta de la UTEQ es una huella en la educaci\u00f3n superior.\n\nLa Misi\u00f3n es\nFormar profesionales y acad\u00e9micos competitivos y de excelencia; generando conocimiento, tecnolog\u00eda; servicios de calidad y soluciones a los problemas de la sociedad; sustentada en principios y valores \u00e9ticos.\n\nLa Visi\u00f3n es\nSer una instituci\u00f3n modelo en sostenibilidad universitaria con impacto nacional y responsabilidad social.\n\nLa Historia \nLa Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo inici\u00f3 sus actividades el 22 de enero de 1976 como una Extensi\u00f3n de la Universidad \u201cLuis Vargas Torres\u201d de Esmeraldas, abriendo sus puertas a la ciencia y al conocimiento con las carreras de Ingenier\u00eda Forestal e Ingenier\u00eda Zoot\u00e9cnica.\nDespu\u00e9s de m\u00faltiples gestiones realizadas por la comunidad quevede\u00f1a, el Congreso Nacional finalmente cre\u00f3 la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo \u2013 UTEQ, mediante la Ley de la Rep\u00fablica del 26 de enero de 1984, publicada en el Registro Oficial No. 674 del 1 de Febrero de 1984.\nEsta instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior inicia sus labores como UTEQ con la Facultad de Ciencias Agropecuarias, posteriormente \u00e9sta fue denominada Facultad de Ciencias Agrarias (FCA). Luego se crearon las Facultades de Ciencias Pecuarias (FCP), Ciencias Empresariales (FCE), Ciencias Ambientales (FCAMB), Ciencias de la Ingenier\u00eda (FCI), y la Unidad de Estudios a Distancia (UED), con carreras acordes a las exigencias del medio y la demanda estudiantil.\nLa universidad cuenta adem\u00e1s con la Unidad de Posgrado en la que se llevan a cabo programas de Maestr\u00edas reconocidas y aprobadas por el Consejo de Educaci\u00f3n Superior (CES) y contribuyen al fortalecimiento de una cultura de posgrado que atienda las necesidades de formaci\u00f3n de educaci\u00f3n avanzada de la poblaci\u00f3n profesional institucional, local, regional y nacional.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "97bc9dde-bbc1-432c-b78f-a21c8ab40d95": {"__data__": {"id_": "97bc9dde-bbc1-432c-b78f-a21c8ab40d95", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e3b5b25e-5500-4362-beb2-1d29b47400b2", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "de4f90b492f1007f0085a67787a20d1dbb6608bc6cfd4064d6d4677b88540fd6"}, "2": {"node_id": "540be601-460f-4d4c-bc54-44342ce682ff", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "02655b9afa7b31e8155e15f8321b8a107523849308154edb0d9ba4c104b84a5d"}, "3": {"node_id": "6276e7f4-0fff-40a7-9f32-4e2500bc6a7b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9e3011f9e81230f8c59cc7eb36382358fb15def0f75693e23512d41d0605494d"}}, "hash": "6d41ff9027c37aeff5f2c404a3a40c1fdfd805f7c6908450013c6a93c6f88229", "text": "Actualmente la UTEQ es una universidad pionera en la formaci\u00f3n de profesionales, prestos al servicio de nuestro pa\u00eds, lideres, competitivos, de pensamientos cr\u00edticos y con valores humanos, comprometido en el desarrollo de una sociedad justa, equitativa y solidaria, para contribuir al mejoramiento de la calidad de vida e impulsar el desarrollo sostenido y sustentable del Ecuador.\nLa Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo es una universidad acreditada por el Consejo de Evaluaci\u00f3n, Acreditaci\u00f3n y Aseguramiento de la Calidad de la Educaci\u00f3n Superior (CACES).\n\nUnidades Acad\u00e9micas\n\nLa UTEQ tiene las siguientes Facultades\nFacultad de Ciencias Agrarias y Forestales, la cual tiene las siguientes carreras\nAgroecolog\u00eda\nAgronom\u00eda\nIngenier\u00eda Agr\u00edcola\nIngenier\u00eda Forestal\n\nFacultad de Ciencias Empresariales, la cual tiene las siguientes carreras\nAdministraci\u00f3n de Empresas\nContabilidad y Auditor\u00eda\nGesti\u00f3n del Talento Humano\nMercadotecnia\n\nFacultad de Ciencias Pecuarias y Biol\u00f3gicas, la cual tiene las siguientes carreras\nAcuicultura\nAgropecuaria\nBiolog\u00eda\nZootecnia\n\nFacultad de Ciencias Sociales, Econ\u00f3micas y Financieras, la cual tiene las siguientes carreras\nAdministraci\u00f3n P\u00fablica\nEconom\u00eda\nFinanzas\nTurismo\n\nFacultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n, la cual tiene las siguientes carreras\nEducaci\u00f3n b\u00e1sica\nPedagog\u00eda de los Idiomas Nacionales y Extranjeros\nPsicopedagog\u00eda\n\nFacultad de Ciencias de la Industria y Producci\u00f3n, la cual tiene las siguientes carreras\nAgroindustria\nAlimentos\nIngenier\u00eda Industrial\nSeguridad Industrial\n\nFacultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda, la cual tiene las siguientes carreras\nArquitectura\nElectricidad\nHidrolog\u00eda\nIngenier\u00eda Ambiental\nMec\u00e1nica\nSoftware\nTelem\u00e1tica\n\nFacultad de Ciencias de la Salud, la cual tiene las siguientes carreras\nEnfermer\u00eda\n\nLas Autoridades de la UTEQ son\nRector Dr. Eduardo D\u00edaz Ocampo\nVicerrectora Acad\u00e9mica Dra Jenny Torres\nVicerrector Administrativo el Dr Roberto Pico\n\nInformaci\u00f3n de la Docencia\nLa planta de acad\u00e9micos e investigadores en el PPA del 2022-2023 alcanz\u00f3 434 docentes: 180 titulares y 254 no titulares; de los cuales, el 93%\ndesarrollaron sus actividades con una dedicaci\u00f3n a tiempo completo. En el SPA contamos con 469 docentes: 174 titulares, 266 no titulares de carreras y\n29 de nivelaci\u00f3n; el 96% desarrollaron sus actividades con una dedicaci\u00f3n a tiempo completo, teniendo como personal de apoyo a la docencia\n(T\u00e9cnicos de investigaci\u00f3n, vinculaci\u00f3n y laboratorios), en un n\u00famero de 13 en el PPA y 16 en el SPA. \nPara fortalecer la calidad de la Educaci\u00f3n Superior se contin\u00faa con el apoyo institucional en la formaci\u00f3n doctoral de los docentes.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6276e7f4-0fff-40a7-9f32-4e2500bc6a7b": {"__data__": {"id_": "6276e7f4-0fff-40a7-9f32-4e2500bc6a7b", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e3b5b25e-5500-4362-beb2-1d29b47400b2", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "de4f90b492f1007f0085a67787a20d1dbb6608bc6cfd4064d6d4677b88540fd6"}, "2": {"node_id": "97bc9dde-bbc1-432c-b78f-a21c8ab40d95", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "6d41ff9027c37aeff5f2c404a3a40c1fdfd805f7c6908450013c6a93c6f88229"}, "3": {"node_id": "43379460-93b8-4875-af2c-671e2e8822d5", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "4770e96146653e7a02d53f0d7b1a1a6b9fe83da2cfa0e8aeb45ffc01cab7ab97"}}, "hash": "9e3011f9e81230f8c59cc7eb36382358fb15def0f75693e23512d41d0605494d", "text": "Es as\u00ed\nque la UTEQ tiene 79 docentes con t\u00edtulo de PhD, en distintas \u00e1reas del conocimiento y de inter\u00e9s institucional; de \u00e9ste n\u00famero de docentes el 76%\ncorresponde a docentes titulares y el 24% a profesores no titulares; el 99 % de los profesores PhD laboran a tiempo completo en la instituci\u00f3n.\nEn \u00e9ste contexto, el Plan de Formaci\u00f3n Doctoral del a\u00f1o 2022 constaron 42 profesores titulares de las distintas unidades acad\u00e9micas; de los cuales\nal finalizar el a\u00f1o 2022, 4 profesores culminaron su proceso de estudios y registraron el t\u00edtulo en la SENESCYT; 5 Docentes defendieron su tesis doctoral\ny su t\u00edtulo se encuentra en proceso de Registro en la SENESCYT. A trav\u00e9s de la aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del plan de capacitaci\u00f3n para los\nprofesores de la instituci\u00f3n, se brindaron capacitaciones en temas de gesti\u00f3n curricular, redacci\u00f3n y publicaciones de art\u00edculos cient\u00edficos\nen ciencias administrativas y empresariales, metodolog\u00eda de la ciencia e investigaci\u00f3n, visibilidad cient\u00edfica del docente universitario,\nUso de herramientas de TICS en la Educaci\u00f3n Superior, la Educaci\u00f3n Superior en un ambiente post COVID, redacci\u00f3n de art\u00edculos cient\u00edficos,\nescrituras de textos acad\u00e9micos y cient\u00edficos, dise\u00f1o, ejecuci\u00f3n y an\u00e1lisis estad\u00edstico de experimentos cient\u00edficos; entre otras, al 98% de la poblaci\u00f3n\nde acad\u00e9micos entre titulares y no titulares. En el Primer Per\u00edodo Acad\u00e9mico se matricularon 9592 estudiantes en las carreras de grado y 2492 en\nnivelaci\u00f3n; mientras que en el Segundo Per\u00edodo Acad\u00e9mico se matricularon 10.435 en carreras de grado y 2449 en nivelaci\u00f3n, increment\u00e1ndose los\nestudiantes matriculados. Se obtuvo una tasa de titulaci\u00f3n de 61,92%. Como parte escencial del proceso ense\u00f1anza \u2013 aprendizaje, la UTEQ\ncuenta con infraestructura \u00f3ptima para el desarrollo de las actividades acad\u00e9micas e investigaci\u00f3n, que contribuyen para la mejora del\nacceso a la Educaci\u00f3n Superior. Es as\u00ed, que durante el a\u00f1o 2022 se culmin\u00f3 la construcci\u00f3n de las segundas plantas\naltas de los edificios de la Facultad de Ciencias de la Industria y Producci\u00f3n y Facultad de Ciencias de la Ingenier\u00eda, en el campus La Mar\u00eda, permitiendo\ncontar con 22 nuevas aulas para los estudiantes; adem\u00e1s se concluy\u00f3 la construcci\u00f3n del edificio de la Unidad de Admisi\u00f3n y Nivelaci\u00f3n, espacios de\nbienestar, bater\u00edas sanitarias, \u00e1reas deportivas, auditorio e instalaci\u00f3n de ascensores.\n\nInformaci\u00f3n de la Investigaci\u00f3n\nEn la Universidad T\u00e9cnica Estatal  de Quevedo funcionan grupos de investigaci\u00f3n conformados por docentes que comparten objetivos comunes y coordinan las actividades de investigaci\u00f3n, desarrollo e innovaci\u00f3n, en una o varias disciplinas en colaboraci\u00f3n con otras universidades o instituciones. A diciembre de 2022 la instituci\u00f3n dispone de 31 grupos de investigaci\u00f3n activos en las distintas\n\u00e1reas cad\u00e9micas: Agropecuarias, Ingenier\u00edas, Industrias y Producci\u00f3n, Empresariales y en Educaci\u00f3n y se forma parte de 22 redes de investigaci\u00f3n.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "43379460-93b8-4875-af2c-671e2e8822d5": {"__data__": {"id_": "43379460-93b8-4875-af2c-671e2e8822d5", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "e3b5b25e-5500-4362-beb2-1d29b47400b2", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "de4f90b492f1007f0085a67787a20d1dbb6608bc6cfd4064d6d4677b88540fd6"}, "2": {"node_id": "6276e7f4-0fff-40a7-9f32-4e2500bc6a7b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "9e3011f9e81230f8c59cc7eb36382358fb15def0f75693e23512d41d0605494d"}}, "hash": "4770e96146653e7a02d53f0d7b1a1a6b9fe83da2cfa0e8aeb45ffc01cab7ab97", "text": "En el presente a\u00f1o la investigaci\u00f3n cient\u00edfica de la UTEQ se destac\u00f3 gracias a la captaci\u00f3n de recursos para proyectos de investigaci\u00f3n que ser\u00e1n financiados en el a\u00f1o 2023 por la Corporaci\u00f3n Ecuatoriana para el Desarrollo de la Investigaci\u00f3n y la Academia (CEDIA) as\u00ed como por el Fondo de Investigaci\u00f3n para la Agorbiodiversidad, Semillas y Agricultura Sustentable (FIASA). Se ejecutaron 14 proyectos correspondientes a la s\u00e9ptima Convocatoria FOCICYT y 50 proyectos de la octava convocatoria FOCICYT, adem\u00e1s de tres proyectos con fondos externos. Fueron presentadas 102 propuestas de proyectos de\ninvestigaci\u00f3n correspondientes a la IX\nConvocatoria, que ser\u00e1n ejecutados en el a\u00f1o 2023. La Universidad como centro de producci\u00f3n y difusi\u00f3n de conocimientos, debe estar en condiciones de constituirse en la principal fuente de producci\u00f3n editorial, para su propio consumo y para la sociedad. En la Instituci\u00f3n, la escritura de libros y/o textos cient\u00edficos viene constituy\u00e9ndose en un correlato con la calidad del ejercicio acad\u00e9mico y la\ninvestigaci\u00f3n cient\u00edfica, es por ello que  durante el a\u00f1o 2022 se publicaron 53 libros y 8 cap\u00edtulos de libros. La investigaci\u00f3n culminada al ser publicada en una revista cient\u00edfica es reconocida por la comunidad acad\u00e9mica, sus resultados son\ndiscutidos y su contribuci\u00f3n har\u00e1  parte del conocimiento cient\u00edfico universal. Es as\u00ed que entre los logros m\u00e1s relevantes del \u00e1rea de investigaci\u00f3n con la participaci\u00f3n de 131 investigadores. Se publicaron 384 art\u00edculos cient\u00edficos indizados; de los\ncuales 150 se publicaron en revistas de Impacto Mundial y 234 en revistas de Impacto Regional. En lo referente a Posgrado se matricularon 804 en los diferentes programas de maestr\u00edas ofertados,\n600 de ellos adjudicados con las becas SENESCYT, adem\u00e1s la UTEQ entreg\u00f3 307 nuevos mag\u00edsteres en los diferentes de programas de maestr\u00edas.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "6bcbb73f-ada4-4a35-93ac-13abbf1ff81b": {"__data__": {"id_": "6bcbb73f-ada4-4a35-93ac-13abbf1ff81b", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c1163dbb-7144-491e-b978-1e2584c057b9", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "534ff614e1433c2db6bbfc5c51f57d21864bce770da7b44d290408c22ec5046a"}, "3": {"node_id": "ef70b6d1-20fb-4311-bdac-ef4042339083", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "eb96b40e1572e1b950c130a909410cee68844d0f49d61fb5147af1ef7cceb593"}}, "hash": "7bd588398660e8a45ac029d6aafc72ac3820bf79ace4e756605070eb9f8ecdd4", "text": "En el siguiente archivo hay informaci\u00f3n sobre la CARRERA DE Zootecnia DE LA UNIVERSIDAD T\u00c9CNICA ESTATAL DE QUEVEDO (UTEQ)\n\nLa Coordinadora de la carrera es: por motivos de privasidad esta informacion se encuentra oculta \n\nLa carrera fue aprobada por el CES el 20 enero 2016 seg\u00fan resoluci\u00f3n RPC-SO-03-1014-No. 01-043-2016\n\n\n\nEl T\u00edtulo acad\u00e9mico que oferta es Ingeniero/a Zootecnista\n\n\nLa Modalidad de estudios es Presencial\n\nLa Duraci\u00f3n es de 10 semestres\n\nla vision es: La carrera Zootecnia de la Universidad T\u00e9cnica Estatal de Quevedo es una de las principales referente en la formaci\u00f3n de ingeniero zootecnistas del Tr\u00f3pico con excelencia acad\u00e9mica, autonom\u00eda, compromiso \u00e9tico y sensibilidad social, que aportan soluciones a las diversas problem\u00e1tica de la producci\u00f3n pecuaria, con capacidad de ejercer una acci\u00f3n de liderazgo como agentes de cambio y promotores del desarrollo econ\u00f3mico y social, que contribuya a enfrentar los grandes retos de la seguridad y soberan\u00eda alimentaria.\n\n\n\nla mision es: Formar profesionales en las \u00e1reas de producci\u00f3n animal, econ\u00f3mico-administrativa y socio-human\u00edstica, con actitud \u00e9tica, cient\u00edfica, anal\u00edtica, cr\u00edtica y l\u00f3gica que se desempe\u00f1en en organizaciones dedicadas a la producci\u00f3n, beneficio, transformaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n sostenible de productos y subproductos de animales de inter\u00e9s zoot\u00e9cnico, mediante procesos de investigaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, organizaci\u00f3n y gesti\u00f3n.\n\n\nEl Perfil profesional es\nEl Ingeniero zootecnista desempe\u00f1a sus actividades en funci\u00f3n a las siguientes competencias:\nC1. Optimizar la actividad productiva del sistema ganadero con programas de reproducci\u00f3n y selecci\u00f3n.\nC2. Implementar sistemas de reducci\u00f3n del impacto ambiental en el sistema de producci\u00f3n ganadera.\nC3. Investigar, emprender y realizar extensi\u00f3n y transferencia de tecnolog\u00eda en el \u00e1rea pecuaria con la finalidad de dar soluci\u00f3n a sus necesidades y requerimientos.\nC4. Implementar sistemas de producci\u00f3n animal en todas las especies de inter\u00e9s zoot\u00e9cnico y lograr la mayor eficiencia en la explotaci\u00f3n.\nC5. Producir alimento para el ganado de acuerdo a los requerimientos nutricionales de las distintas especies.\nC6. Implementar eficientemente los distintos sistemas de producci\u00f3n pecuaria con alojamientos maquinarias y equipos acorde a las condiciones ambientales y al confort de los animales.\nC7. Producir alimentos de origen animal cuyas caracter\u00edsticas de inocuidad, trazabilidad y calidad de procesos promueven la seguridad alimentaria.\nC8. Cuidar y manejar adecuadamente la explotaci\u00f3n de animales de especies de inter\u00e9s zoot\u00e9cnico.\nC9. Administrar los recursos: productivos, econ\u00f3micos y humanos de un sistema de producci\u00f3n pecuario.", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}, "ef70b6d1-20fb-4311-bdac-ef4042339083": {"__data__": {"id_": "ef70b6d1-20fb-4311-bdac-ef4042339083", "embedding": null, "metadata": {}, "excluded_embed_metadata_keys": [], "excluded_llm_metadata_keys": [], "relationships": {"1": {"node_id": "c1163dbb-7144-491e-b978-1e2584c057b9", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "534ff614e1433c2db6bbfc5c51f57d21864bce770da7b44d290408c22ec5046a"}, "2": {"node_id": "6bcbb73f-ada4-4a35-93ac-13abbf1ff81b", "node_type": null, "metadata": {}, "hash": "7bd588398660e8a45ac029d6aafc72ac3820bf79ace4e756605070eb9f8ecdd4"}}, "hash": "eb96b40e1572e1b950c130a909410cee68844d0f49d61fb5147af1ef7cceb593", "text": "El Campo ocupacional es \nEl Ingeniero Zootecnista en el campo ocupacional puede desempe\u00f1arse creando y generando su propia empresa de producci\u00f3n animal, generando puestos de trabajo para la poblaci\u00f3n o en las instituciones y empresas privadas en general, como agente de cambio y mejorador de los procesos de producci\u00f3n.\nGerencia y/o administraci\u00f3n de empresas pecuarias.\nEmpresas de investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnolog\u00eda.\nEmpresas contratistas.\nOrganismos internacionales y ONG's.\nEmpresas especializadas en reproducci\u00f3n animal.\n\n\nEl Correo electr\u00f3nico es  carrerazootecnia@uteq.edu.ec\n\n\n\n\n\nPara acceder a las ayudas econ\u00f3micas debe estar vigente el periodo de postulaciones en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SGA), en donde cada estudiante puede seleccionar el tipo de ayuda econ\u00f3mica de su inter\u00e9s y subir los documentos solicitados en caso de cumplir los requisitos. Aproximadamente, el 1 de agosto de cada a\u00f1o los estudiantes matriculados reciben las notificaciones a trav\u00e9s del SGA mediante el cual podr\u00e1n aplicar quienes cumplan con los requisitos establecidos. Los tipos de ayudas econ\u00f3micas a los que pueden acceder son:\nPor Excelencia Acad\u00e9mica\nPor Limitada Econom\u00eda\nPor Etnias, Pueblos Y Nacionalidades\nPor Discapacidad\nPor Cultura Y Deporte\nPor Emergencia Covid-19", "start_char_idx": null, "end_char_idx": null, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n"}, "__type__": "1"}}, "docstore/ref_doc_info": {"0d27cd4e-fc45-42ac-a1c2-9a1733dd409e": {"node_ids": ["46f6a3e5-a812-45a7-837e-c5bc45af42b9", "f63983ae-1ace-43ca-8536-5520b1f3dec5", "7c9c653a-3f88-4619-97ec-44bf647d30ec"], "metadata": {}}, "72666123-c8c8-4175-9b09-a5e48e40d948": {"node_ids": ["1e585492-3ce0-4ed6-b150-9165900b47bc", "952cebbd-444d-4a4e-84f1-890b3ea58857"], "metadata": {}}, "d1200a91-8f5a-4dea-bc50-e568fab0c78a": {"node_ids": ["002652e2-f15a-4227-ab00-2e367a6a4341", "0d35e778-4151-48b5-b18c-1431ef507d03"], "metadata": {}}, "1f86ef46-0ce4-49c8-bf5f-87ce188f6443": {"node_ids": ["fcbb9eea-1361-4e5d-84be-99a8c75850fe"], "metadata": {}}, "d9d88e61-e6b3-4bc8-8271-d25a57e189d7": {"node_ids": ["cc8c7362-0b1c-4589-ba50-dd5890e15be9", "e8920b3e-f1bc-487f-aacb-d9421951b238"], "metadata": {}}, "5ce7aa61-4f8d-44ad-8af3-f02beb17a85f": {"node_ids": ["63ec7b82-0deb-4869-adfa-55d4b5a9db19", "378b77e2-acda-43bb-8c2b-af766d8eb583"], "metadata": {}}, "89b8876b-b5fe-422d-92a8-46129fcff4b9": {"node_ids": ["7b0d72a3-dd10-46be-80c3-ea6ef95d295a", "9f39039f-a73b-4892-93b9-07d0378b28c5"], "metadata": {}}, "9ea4e670-b6dc-479b-8693-813f9418a605": {"node_ids": ["c6e81627-f78f-49d7-ab36-24c4c92fcc42", "e76e3484-1fb6-4603-ba5d-199736e4a881"], "metadata": {}}, "06d5d721-8f67-4747-85d8-379cf88a07f5": {"node_ids": ["8c9a75f7-9906-4c3c-90db-7493008ddaea", "bb01fafb-41fc-446a-b438-5c0cb928c7fe"], "metadata": {}}, "901914de-129f-4805-8ccd-7d664ed6883b": {"node_ids": ["c6146bbf-79e3-4de7-817d-c417de1eb0bc", "366342ef-7ca5-470d-8ab7-590198962915"], "metadata": {}}, "65d4a59b-fd91-4bf1-ac0c-e1db5b9f7f5d": {"node_ids": ["ec90d8da-789c-4b96-bf34-4edf568dee00", "40ec6c5f-8537-48e0-adcd-00726c19ea98"], "metadata": {}}, "354edcf6-87f0-49c2-ac92-959429ae17b6": {"node_ids": ["01688e01-e974-4feb-9e0d-865e2644a4cf", "ffb36cf6-0cf5-40db-b448-ea6098e197d9"], "metadata": {}}, "4816d9b7-8c1c-4c49-8d77-19a9770c44f0": {"node_ids": ["4995e729-6d46-4939-9b55-d7adad94954e"], "metadata": {}}, "dc0f3723-d6a4-40d2-a52f-bc397a2f7386": {"node_ids": ["8cb3b832-04f0-4c68-ac34-343a9021c1a5", "8d23a131-295b-4a99-a768-4db132f21516"], "metadata": {}}, "644d1f8e-082b-4107-90a4-eb1c8a3bdb01": {"node_ids": ["24d5272b-ba46-4920-8920-16b2199335cb", "b58de5db-3dd0-46c3-90dd-4fdf2d5c81c1", "c56fca2a-4c89-427b-8059-1553d4b29b31"], "metadata": {}}, "f7e2fc12-6095-40c0-93a2-2cfa5fe3cc78": {"node_ids": ["7b95c5d3-f674-48b0-9267-85d1b5427130", "c06dee47-347e-4bbe-b7fc-614127a36708"], "metadata": {}}, "63623067-26fc-4651-93a2-5858fbd01005": {"node_ids": ["e385be55-59bb-4144-9ce1-5327c3d23c12"], "metadata": {}}, "800ab4a2-84b5-4410-ad39-f001de2b8980": {"node_ids": ["95b8d660-7b8d-4a11-9ec5-5f48e19d16dd", "ac7090e8-cedb-41e3-84e5-36827c746a23"], "metadata": {}}, "29cf20c9-452c-4053-871c-2489b60356e0": {"node_ids": ["2291128f-c044-4fd4-8484-ca62bb01afea"], "metadata": {}}, "6f10a96b-10a0-4a5d-9803-d72cf271c2b3": {"node_ids": ["cbd3f178-61f2-4579-bfc4-075d3e268228"], "metadata": {}}, "b895b755-8c2a-4fd6-bd78-e6fbf8422b56": {"node_ids": ["e3b24478-1ba6-462a-8ac3-8331fcd4aa00"], "metadata": {}}, "61547c2f-5cba-427c-81b5-2dc70e2178c7": {"node_ids": ["706eda4c-c3c8-4468-9294-60a6a8f64e56"], "metadata": {}}, "8ab9a5f1-399f-4baa-bef1-3dae34a3e5ab": {"node_ids": ["865f957e-b744-496b-8397-b466a3fa3196"], "metadata": {}}, "0e0c9c26-327b-4bac-a733-363ace97ef25": {"node_ids": ["23f45f8f-5f13-4ccd-a9ba-56b6f5921e1f"], "metadata": {}}, "40b86f3b-ad2d-4b07-9aa4-2fb20fedf565": {"node_ids": ["3bd15f31-dc4b-4fd3-ab74-825871dfa323"], "metadata": {}}, "ca453df6-8b0f-4fe5-80c4-d8cd301944cd": {"node_ids": ["415369ba-66e6-4602-a4a3-29ddb6d9f393"], "metadata": {}}, "1e2ee397-c75c-4bc9-9984-fa26c98f2035": {"node_ids": ["14b6f786-b97b-47f6-9058-cb6f95a1fa18"], "metadata": {}}, "61c94906-8120-443a-94ed-ccfc061054a6": {"node_ids": ["cc944f97-43f2-461d-ab08-398937016922"], "metadata": {}}, "3228c838-1f13-4ffb-8e68-42960bc02d39": {"node_ids": ["2f0ebf01-0351-4394-a7d0-ac65eabb058d", "2578783f-27fe-40ec-b0d0-43d9d3cc5397"], "metadata": {}}, "2c2ef4a5-cf53-4dd6-9e1a-ae2bc292ceb8": {"node_ids": ["f61c0312-4051-4a5a-b3cc-c8f064077faf", "37bd3202-4c75-4ac2-81ce-a1889da177a7"], "metadata": {}}, "864177aa-18aa-424b-a6ba-cbf3a7f195d9": {"node_ids": ["7f655e04-b18d-455a-8372-be405547b35e"], "metadata": {}}, "af7cbc50-e2bf-4e67-b964-7b5c4b4d0b1d": {"node_ids": ["337a3a4b-4197-4279-9e77-78badfde22e6"], "metadata": {}}, "bf831008-4c1f-4f42-b3d4-e4023c722cb0": {"node_ids": ["995de494-a6ae-4f15-8030-e36ebc8a428f"], "metadata": {}}, "e7db61c7-a06c-4439-afd9-2a9b0ce733f8": {"node_ids": ["5bd54f3c-c75f-41c3-a467-812cb4b35616", "c5b093f9-da75-4c1b-ae9a-16bd219fb5a0", "4e05fa9a-498a-4d67-9a5f-251092f1363b"], "metadata": {}}, "5cfb924f-d225-42f8-b9fd-c1f7b23a5d3b": {"node_ids": ["67d227b6-0802-41e6-97d9-570e5560429b", "ed3c5a37-c7ca-43e0-9295-1831a266690d"], "metadata": {}}, "bf45eb08-6770-4ab7-b7ba-15a8a2a89ecc": {"node_ids": ["1648a667-f6d6-4d95-baef-d9faf3269b97", "b5880037-d5f4-4f53-96d5-0c0ef17222c9"], "metadata": {}}, "1bde0b7c-e22d-4dc5-9098-60efa6173bba": {"node_ids": ["201977d4-0ed7-4930-b44e-c7829cdf320e", "7bee9a83-cdc3-4580-a6d6-8d19bb388759", "b68c4f84-da07-48e9-a4ef-11660247a764"], "metadata": {}}, "3cd6d155-6068-4c29-8dc8-aa84753a1532": {"node_ids": ["708f8962-8fa4-44ee-84c9-824b0f186180", "4fcfb228-76e7-467e-a1f4-65b4578c1eed", "335dbc23-0cf4-4d39-854c-0ef37c683bc0"], "metadata": {}}, "501c1693-0b18-4df7-a872-96710f5c0fdb": {"node_ids": ["023c87d5-4f66-4dd1-84c0-a980fbf4b764", "ef1b7eaf-a376-447c-a305-f97d4d993992", "93d30843-5d76-4891-b905-b19c8021b51f"], "metadata": {}}, "b8650da1-9467-4b69-ae2f-7185cfac011f": {"node_ids": ["0a9cfd1b-141b-4fe8-8d5a-40feda1f6c35"], "metadata": {}}, "6bcef046-abaa-457c-a32d-3ab580e08846": {"node_ids": ["89c4dd71-b928-4873-836d-2e3c62a70cf9", "9a1dda4b-12b4-44fd-b8b9-3f7a606c994a", "b65e2a10-ef86-45c9-b79f-b584548fbcbe", "07e4d2fd-ec35-4170-b4f2-2232158ff2ee"], "metadata": {}}, "125a958e-3633-4036-9096-e5c239f309b6": {"node_ids": ["0cc5df01-4aef-4d59-9493-06ec208b3273", "39043d9c-ce1f-4136-b09f-2a604405390e", "1fe52dfa-516d-49d1-8d0d-a762310f01ea"], "metadata": {}}, "877b1ce7-ac91-4f75-9831-77640d1ff724": {"node_ids": ["305f8c5a-aa01-4443-96d6-bd55295ee1ba", "d40d4507-88e5-4ef2-aa3f-d5ea4b65a0e4", "66464a6d-4f1d-464e-b1e5-eabe158725ef"], "metadata": {}}, "54fcc273-cc63-4b00-a95c-698364c69da2": {"node_ids": ["2e7c9311-4dbd-49dd-859d-0c5e299a9bdb", "65a4e027-8d09-42e2-9b26-db1a7b80b3eb"], "metadata": {}}, "4126f1ab-9eb2-46df-ae1f-70eff117f2d2": {"node_ids": ["a2e4ca67-aa40-464e-8bb4-1366a891ac67", "72ea8838-bdad-4f5f-8312-f9b8e691b774"], "metadata": {}}, "58d525a9-14d6-4c3b-a5fc-1fd1ed871c78": {"node_ids": ["f1af8f2b-cf40-4e0d-89e9-b86bb364bbe4", "a31f2ef0-3b8e-4f47-972e-a98594944420", "cec62693-432c-4f42-9d44-55d7815a8bae", "6744765b-36b2-43a7-bf45-7dcc2f7cc1a3"], "metadata": {}}, "05eea9d6-de72-4c66-af3e-04534dec9202": {"node_ids": ["3b62ebf0-997b-43f2-a961-fe709265900b", "32fa5095-8fb2-4b58-b646-07f23c53310d", "7878bc19-aba0-4b5b-8828-7376a83d1d38"], "metadata": {}}, "d1dd7ab1-60ba-48c9-8db2-14c64a8bb773": {"node_ids": ["0060e9f2-7e08-46f7-8d95-876c4936f3e5", "2e8d30d9-4f61-4c0d-8bac-7d8bbf356584"], "metadata": {}}, "cb4a1715-0992-4259-981b-014691c3a0f1": {"node_ids": ["61c9496b-61ab-4b56-bb2e-47940db9db8b"], "metadata": {}}, "9aafbd13-24ae-46b5-adc3-d782511b3a6f": {"node_ids": ["21c1ce5f-7beb-4ad2-b502-ff17632aaca4", "37400725-fdd3-457a-85cf-5bf2d52ea148"], "metadata": {}}, "5b3addf8-4f2b-4d09-97eb-e37f831cdf21": {"node_ids": ["0aa06dee-aaea-4ed3-98b5-fbfd344248f4", "925f2504-4e10-4174-a643-da06ccb8665f"], "metadata": {}}, "9cfbfa8a-98ca-4629-8a2e-bd0cc3f7a48f": {"node_ids": ["acbda6ed-1359-43a7-903f-eec9cc9f5894", "8a273957-65b1-4250-be75-5a615442bb7d"], "metadata": {}}, "e1a48712-26f4-402e-840b-b9e05989517e": {"node_ids": ["c264c9ac-51ad-45dd-8018-20bed7bebb75", "578d60e7-a479-45e8-915f-adbbca38fb21", "e3ae5496-7e40-428d-9dba-9ab043ecee97"], "metadata": {}}, "1816e414-2b8d-4fcf-83d2-5eafaa1a8e36": {"node_ids": ["807db9bc-57c2-4a1e-848e-50fc1c0d9cc3", "f4ba4ab5-e01d-42af-8483-8d33e05b2575"], "metadata": {}}, "133aee7d-1b50-4a10-b697-c1feef596968": {"node_ids": ["833ff444-535c-40bd-ae4a-a2b1f2c85c09", "fa99c703-4bd6-4ea6-9c3b-e692734ee94c"], "metadata": {}}, "ba86a1ef-723f-485b-91e0-78cdd4a67c5e": {"node_ids": ["d0f322ef-f908-4a9d-9710-4137a2c6097b", "5f99f804-8d23-4cde-9bae-a637e3f9f97f"], "metadata": {}}, "2e721583-7c72-4efc-913f-4ba635f95ec0": {"node_ids": ["85b28e6c-374a-4ac5-98dc-4a831825a010", "a23c6529-b3b7-4701-96c7-086c5b782042"], "metadata": {}}, "f38c3a9b-ea7e-4813-8c8d-364836d822ef": {"node_ids": ["521f6ea3-1fda-41bb-81e2-2d275d5c7c58", "a631beba-f225-4453-880a-339354e07791"], "metadata": {}}, "1b91dfda-d350-4382-9c60-6ef13a53f444": {"node_ids": ["5a6462d4-dfae-4ec4-83fb-6925a4367fdb", "bd540ca6-f34a-49ea-8997-94749c6acb4a"], "metadata": {}}, "425bfced-2db6-45af-bf88-e5731167b2a8": {"node_ids": ["6cf3a2a5-22cd-4a2e-a6ea-9d09e7f5a276", "270c1dff-c132-470c-aecf-5a02dd57b266"], "metadata": {}}, "aed90a08-64b1-42a4-8ba5-6a4dcee5056a": {"node_ids": ["c6cf504a-ebc4-45bb-bbba-cd937a373628"], "metadata": {}}, "74c4094d-09f0-4a6e-ae92-0c85bdf62891": {"node_ids": ["5acc0737-b5a6-4aed-a0f3-c9a8ed61ea21"], "metadata": {}}, "696c1334-34cc-4412-b192-f7c5dfa57217": {"node_ids": ["11613ad5-5681-426c-bece-9a74ecf4168f"], "metadata": {}}, "9bc28adc-03ba-422a-8285-3dbde2c1bfab": {"node_ids": ["4633a85c-4eb6-4016-81ae-53af417f099a", "e0f17b7d-e483-40c0-aae3-793e1c5007eb"], "metadata": {}}, "d36fb293-386e-4436-ac46-d111aa349a62": {"node_ids": ["dfd15f5b-c66b-444e-afaa-a6fcf924f8ed"], "metadata": {}}, "aac878a1-4f99-4792-adbb-371b3fff909c": {"node_ids": ["2aad97c7-9e4c-4161-8205-93db18e4f955", "292343f2-ca6c-4401-856a-76cfd01c998a"], "metadata": {}}, "916feeda-bbfa-4c9d-8e8d-95c28dce22ae": {"node_ids": ["d16eb9b1-1f86-4cc4-9936-540c183fb43d", "352ea58d-aa0c-40f6-b884-eb2f3e345fe3", "c508850e-8e9a-4752-b528-105150178659"], "metadata": {}}, "bcc5bb95-7a54-4279-bba0-f3bf2595bf34": {"node_ids": ["d6bfd918-5454-4fc5-9ec7-150a13b35bf3", "930f7a8a-f792-404e-8ada-13346160bb79"], "metadata": {}}, "652c4a8b-dbd3-42d9-b9aa-afddb7667ee0": {"node_ids": ["ea2cfbf2-b80f-4e2d-86e1-d451faacd6c7", "b48b8c02-0425-42a3-9c87-7e2456ceb30e"], "metadata": {}}, "e3b5b25e-5500-4362-beb2-1d29b47400b2": {"node_ids": ["540be601-460f-4d4c-bc54-44342ce682ff", "97bc9dde-bbc1-432c-b78f-a21c8ab40d95", "6276e7f4-0fff-40a7-9f32-4e2500bc6a7b", "43379460-93b8-4875-af2c-671e2e8822d5"], "metadata": {}}, "c1163dbb-7144-491e-b978-1e2584c057b9": {"node_ids": ["6bcbb73f-ada4-4a35-93ac-13abbf1ff81b", "ef70b6d1-20fb-4311-bdac-ef4042339083"], "metadata": {}}}}